{
  "surah_id": "21",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "21:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِلنَّاسِ حِسَابُهُمْ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱقْتَرَبَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "كُونِى",
            "ٱقْتَرَبَ",
            "لَيَقُولُنَّ"
          ],
          "translation": "(Has) approached"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "ٱقْتَرَبَ _____ حِسَابُهُمْ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "يَسْتَحْسِرُونَ",
            "زَالَت",
            "يَسْبَحُونَ"
          ],
          "translation": "for [the] mankind"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "ٱقْتَرَبَ لِلنَّاسِ _____ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "حِسَابُهُمْ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "هُمْ",
            "حِسَابُهُمْ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "their account"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "ٱقْتَرَبَ لِلنَّاسِ حِسَابُهُمْ _____ فِى غَفْلَةٍ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "قَالُوا۟",
            "ﰘ",
            "أَهْلَكْنَٰهَآ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "ٱقْتَرَبَ لِلنَّاسِ حِسَابُهُمْ وَهُمْ _____ غَفْلَةٍ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَوَهَبْنَا",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "وَيَعْقُوبَ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱقْتَرَبَ لِلنَّاسِ حِسَابُهُمْ وَهُمْ فِى _____ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "غَفْلَةٍ",
          "options": [
            "غَفْلَةٍ",
            "أَنتُم",
            "قُلْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "heedlessness"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱقْتَرَبَ لِلنَّاسِ حِسَابُهُمْ وَهُمْ فِى غَفْلَةٍ _____",
          "answer": "مُّعْرِضُونَ",
          "options": [
            "مُّعْرِضُونَ",
            "ءَالِهَةً",
            "بِهِۦ",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "turning away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "21:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّن رَّبِّهِم مُّحْدَثٍ إِلَّا ٱسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فِيهَا",
            "فَٰعِلِينَ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "مَا _____ مِّن ذِكْرٍ مِّن رَّبِّهِم مُّحْدَثٍ إِلَّا ٱسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "يَأْتِيهِم",
          "options": [
            "مُعْرِضُونَ",
            "مَا",
            "يَأْتِيهِم",
            "أَرْسَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "مَا يَأْتِيهِم _____ ذِكْرٍ مِّن رَّبِّهِم مُّحْدَثٍ إِلَّا ٱسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﱢ",
            "مَتَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "مَا يَأْتِيهِم مِّن _____ مِّن رَّبِّهِم مُّحْدَثٍ إِلَّا ٱسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ذِكْرٍ",
          "options": [
            "لِمَنِ",
            "ذِكْرٍ",
            "غَنَمُ",
            "خَرْدَلٍ"
          ],
          "translation": "a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "مَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ _____ رَّبِّهِم مُّحْدَثٍ إِلَّا ٱسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَعَ",
            "أَنتُمْ",
            "بَلِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "مَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّن _____ مُّحْدَثٍ إِلَّا ٱسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "رَّبِّهِم",
          "options": [
            "ﰜ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "عَلِمْتَ",
            "رَّبِّهِم"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "مَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّن رَّبِّهِم _____ إِلَّا ٱسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "مُّحْدَثٍ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ذَّهَبَ",
            "مُّحْدَثٍ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "anew"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "مَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّن رَّبِّهِم مُّحْدَثٍ _____ ٱسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يُقَالُ",
            "ﱞ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "مَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّن رَّبِّهِم مُّحْدَثٍ إِلَّا _____ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ٱسْتَمَعُوهُ",
          "options": [
            "طَالَ",
            "فِى",
            "ٱسْتَمَعُوهُ",
            "ﱭ"
          ],
          "translation": "they listen to it"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "مَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّن رَّبِّهِم مُّحْدَثٍ إِلَّا ٱسْتَمَعُوهُ _____ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "كَٰتِبُونَ",
            "مِّنْ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "مَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّن رَّبِّهِم مُّحْدَثٍ إِلَّا ٱسْتَمَعُوهُ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَلْعَبُونَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَلْعَبُونَ",
            "وَنَبْلُوكُم"
          ],
          "translation": "(are at) play"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "21:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَاهِيَةً",
          "options": [
            "قَالَ",
            "تِّلْكَ",
            "لَاهِيَةً",
            "نُۨجِى"
          ],
          "translation": "Distracted"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "لَاهِيَةً _____ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "لَا",
            "ٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ _____ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَأَسَرُّوا۟",
          "options": [
            "ﰸ",
            "نَفْسٍ",
            "هِىَ",
            "وَأَسَرُّوا۟"
          ],
          "translation": "And they conceal"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّجْوَى",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "يَرِثُهَا",
            "ٱلنَّجْوَى",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "the private conversation"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى _____ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "يَسْتَحْسِرُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ _____ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعُمُرُ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "إِن",
            "كَتَبْنَا"
          ],
          "translation": "[they] wronged"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "ﱖ",
            "ﱨ",
            "هَلْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Is"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ _____ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "هَٰذَآ",
            "يَخْشَوْنَ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ _____ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﱟ",
            "ﰦ",
            "ﱙ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا _____ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "لَا",
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "تُسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "a human being"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ _____ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "مِّثْلُكُمْ",
          "options": [
            "عَجَلٍ",
            "مِّنَّا",
            "جَهَنَّمَ",
            "مِّثْلُكُمْ"
          ],
          "translation": "like you"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ _____ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَفَتَأْتُونَ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "رُءُوسِهِمْ",
            "أَفَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "So would you approach"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ _____ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلسِّحْرَ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "أَن",
            "لَاهِيَةً",
            "ٱلسِّحْرَ"
          ],
          "translation": "the magic"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ _____ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "مَّا",
            "تَعْقِلُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ هَلْ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ ٱلسِّحْرَ وَأَنتُمْ _____",
          "answer": "تُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "مَّعِىَ",
            "لَوْ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "see (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "21:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ رَبِّى يَعْلَمُ ٱلْقَوْلَ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "وَحَرَٰمٌ",
            "فُتِحَتْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "قَالَ _____ يَعْلَمُ ٱلْقَوْلَ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "بِرُسُلٍ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "قَالَ رَبِّى _____ ٱلْقَوْلَ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "لَمِنَ",
            "مُشْفِقُونَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "قَالَ رَبِّى يَعْلَمُ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلْقَوْلَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلْقَوْلَ",
            "لِتُحْصِنَكُم",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "قَالَ رَبِّى يَعْلَمُ ٱلْقَوْلَ _____ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "نَّقْدِرَ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "قَالَ رَبِّى يَعْلَمُ ٱلْقَوْلَ فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "حَتَّىٰ",
            "ﰍ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "قَالَ رَبِّى يَعْلَمُ ٱلْقَوْلَ فِى ٱلسَّمَآءِ _____ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "نَادَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "قَالَ رَبِّى يَعْلَمُ ٱلْقَوْلَ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "بِذِكْرِ",
            "أَئِمَّةً",
            "وَهُوَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "قَالَ رَبِّى يَعْلَمُ ٱلْقَوْلَ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "يَخْشَوْنَ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلنَّارَ",
            "يَسْتَطِيعُونَ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "قَالَ رَبِّى يَعْلَمُ ٱلْقَوْلَ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "رِجَالًا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "21:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ كَمَآ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "يَنفَعُكُمْ",
            "وَهُم",
            "بَلْ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "بَلْ _____ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ كَمَآ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "كَذَّبُوا۟",
            "رَٰجِعُونَ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ _____ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ كَمَآ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "أَضْغَٰثُ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "لَّا",
            "أَضْغَٰثُ",
            "ﱯ"
          ],
          "translation": "Muddled"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ _____ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ كَمَآ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "أَحْلَٰمٍۭ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "مَن",
            "وَٱلَّتِىٓ",
            "أَحْلَٰمٍۭ"
          ],
          "translation": "dreams"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ _____ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ كَمَآ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "بَلِ",
            "رَبَّهُم",
            "ثُمَّ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "nay"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ _____ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ كَمَآ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰهُ",
          "options": [
            "إِلَيْكُمْ",
            "هَٰذَا",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "he (has) invented it"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ _____ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ كَمَآ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱلنُّونِ",
            "وَكُنَّا",
            "فَلْيَأْتِنَا"
          ],
          "translation": "nay"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ _____ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ كَمَآ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلتَّمَاثِيلُ",
            "ﰟ",
            "هُوَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ _____ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ كَمَآ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "شَاعِرٌ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "سَأُو۟رِيكُمْ",
            "شَاعِرٌ",
            "رَّبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) a poet"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ _____ بِـَٔايَةٍ كَمَآ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "فَلْيَأْتِنَا",
          "options": [
            "فَلْيَأْتِنَا",
            "وَهُوَ",
            "وَٱلْخَيْرِ",
            "أَرْحَمُ"
          ],
          "translation": "So let him bring us"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا _____ كَمَآ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِنَ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ _____ أُرْسِلَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "كَمَآ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "كَمَآ",
            "بَعْدَهَا",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "like what"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ كَمَآ _____ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "أُرْسِلَ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "أُرْسِلَ",
            "مِنَ",
            "رَٰجِعُونَ"
          ],
          "translation": "was sent"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍۭ بَلِ ٱفْتَرَىٰهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِـَٔايَةٍ كَمَآ أُرْسِلَ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "لَّكُمْ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "(to) the former"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "21:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 58,
          "question": "_____ ءَامَنَتْ قَبْلَهُم مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَآ أَفَهُمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "فَتَبْهَتُهُمْ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "مَآ _____ قَبْلَهُم مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَآ أَفَهُمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَامَنَتْ",
          "options": [
            "ﱏ",
            "نَادَىٰ",
            "ءَامَنَتْ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "مَآ ءَامَنَتْ _____ مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَآ أَفَهُمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَبْلَهُم",
          "options": [
            "قَبْلَهُم",
            "إِذَا",
            "إِلَّا",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "مَآ ءَامَنَتْ قَبْلَهُم _____ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَآ أَفَهُمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلْخَٰلِدُونَ",
            "مِّن",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "مَآ ءَامَنَتْ قَبْلَهُم مِّن _____ أَهْلَكْنَٰهَآ أَفَهُمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "ﰍ",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "town"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "مَآ ءَامَنَتْ قَبْلَهُم مِّن قَرْيَةٍ _____ أَفَهُمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَٰهَآ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَٰهَآ",
            "إِلَىَّ",
            "مِن",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "which We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "مَآ ءَامَنَتْ قَبْلَهُم مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَآ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَفَهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "دُونِ",
            "أَفَهُمْ",
            "فَحَاقَ"
          ],
          "translation": "so will they"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "مَآ ءَامَنَتْ قَبْلَهُم مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَآ أَفَهُمْ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلصُّمُّ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "21:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "قَرْيَةٍ",
            "وَأَدْخَلْنَٰهُمْ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَمَآ _____ قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "ﱀ",
            "كُفْرَانَ",
            "قَدْ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا _____ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَبْلَكَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "فِى",
            "أَنِّى",
            "قَبْلَكَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ _____ رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰛ",
            "وَهُمْ",
            "إِلَّا",
            "وَمِثْلَهُم"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا _____ نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "رِجَالًا",
          "options": [
            "خَٰشِعِينَ",
            "يَسْبِقُونَهُۥ",
            "بَعْدَهَا",
            "رِجَالًا"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا _____ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "نُّوحِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَا",
            "نُّوحِىٓ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "We revealed"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ _____ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "تَرْكُضُوا۟",
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱلْعُمُرُ",
            "عِبَادِىَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ _____ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسْـَٔلُوٓا۟",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "فَسْـَٔلُوٓا۟",
            "لَهُۥ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "So ask"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ _____ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَهْلَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لَهْوًا",
            "لَا",
            "أَهْلَ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ _____ إِن كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلذِّكْرِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلذِّكْرِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) the Reminder"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ _____ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "كَانَت",
            "وَرَبُّنَا",
            "وَهُم",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "خَلْفَهُمْ",
            "إِذْ",
            "خَرْدَلٍ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "فَمَن",
            "لَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِمْ فَسْـَٔلُوٓا۟ أَهْلَ ٱلذِّكْرِ إِن كُنتُمْ لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "رَغَبًا",
            "وَعِلْمًا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "21:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 80,
          "question": "_____ جَعَلْنَٰهُمْ جَسَدًا لَّا يَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَمَا كَانُوا۟ خَٰلِدِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَقَالُوٓا۟",
            "وَءَابَآؤُكُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَمَا _____ جَسَدًا لَّا يَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَمَا كَانُوا۟ خَٰلِدِينَ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "جَعَلْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We made them"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَٰهُمْ _____ لَّا يَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَمَا كَانُوا۟ خَٰلِدِينَ",
          "answer": "جَسَدًا",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "ﰞ",
            "يَغُوصُونَ",
            "جَسَدًا"
          ],
          "translation": "bodies"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَٰهُمْ جَسَدًا _____ يَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَمَا كَانُوا۟ خَٰلِدِينَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "سَخِرُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَٰهُمْ جَسَدًا لَّا _____ ٱلطَّعَامَ وَمَا كَانُوا۟ خَٰلِدِينَ",
          "answer": "يَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "وَرَهَبًا",
            "يَأْكُلُونَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "eating"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَٰهُمْ جَسَدًا لَّا يَأْكُلُونَ _____ وَمَا كَانُوا۟ خَٰلِدِينَ",
          "answer": "ٱلطَّعَامَ",
          "options": [
            "فَيَدْمَغُهُۥ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلطَّعَامَ",
            "بَل"
          ],
          "translation": "the food"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَٰهُمْ جَسَدًا لَّا يَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ _____ كَانُوا۟ خَٰلِدِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱحْكُم",
            "ٱلَّتِى",
            "وَمَا",
            "يُسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَٰهُمْ جَسَدًا لَّا يَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَمَا _____ خَٰلِدِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "دُونِنَا",
            "إِلَٰهَ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَٰهُمْ جَسَدًا لَّا يَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "ءَالِهَتَكُمْ",
            "بِـَٔالِهَتِنَآ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "immortals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "21:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 89,
          "question": "_____ صَدَقْنَٰهُمُ ٱلْوَعْدَ فَأَنجَيْنَٰهُمْ وَمَن نَّشَآءُ وَأَهْلَكْنَا ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلْقَوْلِ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْحَرْثِ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلْوَعْدَ فَأَنجَيْنَٰهُمْ وَمَن نَّشَآءُ وَأَهْلَكْنَا ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "صَدَقْنَٰهُمُ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "صَدَقْنَٰهُمُ",
            "ٱسْتُهْزِئَ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "We fulfilled (for) them"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "ثُمَّ صَدَقْنَٰهُمُ _____ فَأَنجَيْنَٰهُمْ وَمَن نَّشَآءُ وَأَهْلَكْنَا ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "ٱلْوَعْدَ",
          "options": [
            "ٱلْوَعْدَ",
            "هَٰذَا",
            "وَكُنَّا",
            "أُمَّةً"
          ],
          "translation": "the promise"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "ثُمَّ صَدَقْنَٰهُمُ ٱلْوَعْدَ _____ وَمَن نَّشَآءُ وَأَهْلَكْنَا ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "فَأَنجَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "فَأَنجَيْنَٰهُمْ",
            "قَصَمْنَا",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "and We saved them"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "ثُمَّ صَدَقْنَٰهُمُ ٱلْوَعْدَ فَأَنجَيْنَٰهُمْ _____ نَّشَآءُ وَأَهْلَكْنَا ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "فَجَعَلَهُمْ",
            "نَفَشَتْ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ"
          ],
          "translation": "and whom"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "ثُمَّ صَدَقْنَٰهُمُ ٱلْوَعْدَ فَأَنجَيْنَٰهُمْ وَمَن _____ وَأَهْلَكْنَا ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "نَّشَآءُ",
          "options": [
            "نَّشَآءُ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "هَٰذَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "ثُمَّ صَدَقْنَٰهُمُ ٱلْوَعْدَ فَأَنجَيْنَٰهُمْ وَمَن نَّشَآءُ _____ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَأَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "وَنَضَعُ",
            "وَأَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "and We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "ثُمَّ صَدَقْنَٰهُمُ ٱلْوَعْدَ فَأَنجَيْنَٰهُمْ وَمَن نَّشَآءُ وَأَهْلَكْنَا _____",
          "answer": "ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلنَّجْوَى",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ"
          ],
          "translation": "the transgressors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "21:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 97,
          "question": "_____ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ كِتَٰبًا فِيهِ ذِكْرُكُمْ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "لَقَدْ",
            "إِن",
            "ﱣ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "لَقَدْ _____ إِلَيْكُمْ كِتَٰبًا فِيهِ ذِكْرُكُمْ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَآ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَيْهِ",
            "وَمَا",
            "أَنزَلْنَآ"
          ],
          "translation": "We (have) sent down"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "لَقَدْ أَنزَلْنَآ _____ كِتَٰبًا فِيهِ ذِكْرُكُمْ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "يُصْحَبُونَ",
            "أَهْلَهُۥ",
            "مِّنْ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "لَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ _____ فِيهِ ذِكْرُكُمْ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "كِتَٰبًا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "أَن",
            "كِتَٰبًا",
            "وَكُلًّا"
          ],
          "translation": "a Book"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "لَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ كِتَٰبًا _____ ذِكْرُكُمْ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "فَهَلْ",
            "فِيهِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "لَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ كِتَٰبًا فِيهِ _____ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ذِكْرُكُمْ",
          "options": [
            "مَتَىٰ",
            "قَدْ",
            "وَنَصَرْنَٰهُ",
            "ذِكْرُكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) your mention"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "لَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ كِتَٰبًا فِيهِ ذِكْرُكُمْ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "وَهُم",
            "عَلَىٰ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "لَقَدْ أَنزَلْنَآ إِلَيْكُمْ كِتَٰبًا فِيهِ ذِكْرُكُمْ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "تَعْقِلُونَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "مَتَّعْنَا"
          ],
          "translation": "you use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "21:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ قَصَمْنَا مِن قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "وَكَمْ",
          "options": [
            "ءَاذَنتُكُمْ",
            "وَكَمْ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَكَمْ _____ مِن قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "قَصَمْنَا",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "إِن",
            "قَصَمْنَا",
            "أَرْحَمُ"
          ],
          "translation": "We (have) shattered"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَكَمْ قَصَمْنَا _____ قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِّنَّا",
            "بَٰرَكْنَا",
            "مِنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَكَمْ قَصَمْنَا مِن _____ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "عِبَادٌ",
            "ٱلْفَزَعُ",
            "قَرْيَةٍ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "a town"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَكَمْ قَصَمْنَا مِن قَرْيَةٍ _____ ظَالِمَةً وَأَنشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "كَانَتْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(that) was"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَكَمْ قَصَمْنَا مِن قَرْيَةٍ كَانَتْ _____ وَأَنشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "ظَالِمَةً",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "مِّنَ",
            "ظَالِمَةً"
          ],
          "translation": "unjust"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَكَمْ قَصَمْنَا مِن قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً _____ بَعْدَهَا قَوْمًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "وَأَنشَأْنَا",
          "options": [
            "وَأَنشَأْنَا",
            "تَصِفُونَ",
            "بَلِ",
            "وَٱلطَّيْرَ"
          ],
          "translation": "and We produced"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَكَمْ قَصَمْنَا مِن قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنشَأْنَا _____ قَوْمًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "بَعْدَهَا",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "بَعْدَهَا",
            "إِنَّا",
            "ٱلْوَٰرِثِينَ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَكَمْ قَصَمْنَا مِن قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنشَأْنَا بَعْدَهَا _____ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "فِى",
            "ٱلْفُرْقَانَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "another people"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَكَمْ قَصَمْنَا مِن قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا _____",
          "answer": "ءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "ءَاخَرِينَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "another people"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "21:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 115,
          "question": "_____ أَحَسُّوا۟ بَأْسَنَآ إِذَا هُم مِّنْهَا يَرْكُضُونَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "تُوعَدُونَ",
            "أَن",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "فَلَمَّآ _____ بَأْسَنَآ إِذَا هُم مِّنْهَا يَرْكُضُونَ",
          "answer": "أَحَسُّوا۟",
          "options": [
            "بَٰرَكْنَا",
            "لَّهُمْ",
            "يَوْمُكُمُ",
            "أَحَسُّوا۟"
          ],
          "translation": "they perceived"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسُّوا۟ _____ إِذَا هُم مِّنْهَا يَرْكُضُونَ",
          "answer": "بَأْسَنَآ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "بَأْسَنَآ",
            "بِٱلشَّرِّ",
            "يُسَبِّحْنَ"
          ],
          "translation": "Our torment"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسُّوا۟ بَأْسَنَآ _____ هُم مِّنْهَا يَرْكُضُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "كَيْدًا",
            "إِذَا",
            "مَآ",
            "وَءَابَآؤُكُمْ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسُّوا۟ بَأْسَنَآ إِذَا _____ مِّنْهَا يَرْكُضُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "وَلَا",
            "هُم",
            "ﰝ",
            "بِـَٔالِهَتِنَآ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسُّوا۟ بَأْسَنَآ إِذَا هُم _____ يَرْكُضُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "مِّنْهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسُّوا۟ بَأْسَنَآ إِذَا هُم مِّنْهَا _____",
          "answer": "يَرْكُضُونَ",
          "options": [
            "بَدَأْنَآ",
            "دُونِ",
            "لَا",
            "يَرْكُضُونَ"
          ],
          "translation": "were fleeing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "21:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 122,
          "question": "_____ تَرْكُضُوا۟ وَٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَآ أُتْرِفْتُمْ فِيهِ وَمَسَٰكِنِكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ظَٰلِمِينَ",
            "لَا",
            "عَٰبِدِينَ",
            "وَلَكُمُ"
          ],
          "translation": "Flee not"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "لَا _____ وَٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَآ أُتْرِفْتُمْ فِيهِ وَمَسَٰكِنِكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "تَرْكُضُوا۟",
          "options": [
            "أُنذِرُكُم",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "تَرْكُضُوا۟",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "Flee not"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "لَا تَرْكُضُوا۟ _____ إِلَىٰ مَآ أُتْرِفْتُمْ فِيهِ وَمَسَٰكِنِكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "وَٱرْجِعُوٓا۟",
          "options": [
            "وَٱرْجِعُوٓا۟",
            "ﰒ",
            "ﱡ",
            "لَفَسَدَتَا"
          ],
          "translation": "but return"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "لَا تَرْكُضُوا۟ وَٱرْجِعُوٓا۟ _____ مَآ أُتْرِفْتُمْ فِيهِ وَمَسَٰكِنِكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "يَشْفَعُونَ",
            "بِٱلْوَحْىِ",
            "فَجَعَلَهُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "لَا تَرْكُضُوا۟ وَٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰ _____ أُتْرِفْتُمْ فِيهِ وَمَسَٰكِنِكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "لَهُۥ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "لَا تَرْكُضُوا۟ وَٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَآ _____ فِيهِ وَمَسَٰكِنِكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "أُتْرِفْتُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "زَوْجَهُۥٓ",
            "مِنْهُم",
            "أُتْرِفْتُمْ"
          ],
          "translation": "you were given luxury"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "لَا تَرْكُضُوا۟ وَٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَآ أُتْرِفْتُمْ _____ وَمَسَٰكِنِكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّن",
            "مِن",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "لَا تَرْكُضُوا۟ وَٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَآ أُتْرِفْتُمْ فِيهِ _____ لَعَلَّكُمْ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "وَمَسَٰكِنِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَمَسَٰكِنِكُمْ",
            "كَبِيرًا",
            "كَانَتَا"
          ],
          "translation": "and to your homes"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "لَا تَرْكُضُوا۟ وَٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَآ أُتْرِفْتُمْ فِيهِ وَمَسَٰكِنِكُمْ _____ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "هَٰذَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "لَا تَرْكُضُوا۟ وَٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَآ أُتْرِفْتُمْ فِيهِ وَمَسَٰكِنِكُمْ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُسْـَٔلُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْخَيْرِ",
            "مُعْرِضُونَ",
            "حَصَبُ",
            "تُسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "be questioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "21:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 132,
          "question": "_____ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "غَفْلَةٍ",
            "فَنَادَىٰ",
            "قَالُوا۟",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "قَالُوا۟ _____ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "يَٰوَيْلَنَآ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "ٱلْفَزَعُ",
            "تَمْنَعُهُم",
            "يَٰوَيْلَنَآ"
          ],
          "translation": "O woe to us"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَآ _____ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "رُشْدَهُۥ",
            "تَصِفُونَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "Indeed, [we]"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا _____ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فَإِن",
            "كُنَّا",
            "فَنَجَّيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا _____",
          "answer": "ظَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "مَّسَّتْهُمْ",
            "فَقُلْ",
            "ظَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "21:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 137,
          "question": "_____ زَالَت تِّلْكَ دَعْوَىٰهُمْ حَتَّىٰ جَعَلْنَٰهُمْ حَصِيدًا خَٰمِدِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "كَيْدًا",
            "فَمَا",
            "لَهَا",
            "ٱلْخَبَٰٓئِثَ"
          ],
          "translation": "Then not"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "فَمَا _____ تِّلْكَ دَعْوَىٰهُمْ حَتَّىٰ جَعَلْنَٰهُمْ حَصِيدًا خَٰمِدِينَ",
          "answer": "زَالَت",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِذ",
            "زَالَت",
            "بَرْدًا"
          ],
          "translation": "ceased"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "فَمَا زَالَت _____ دَعْوَىٰهُمْ حَتَّىٰ جَعَلْنَٰهُمْ حَصِيدًا خَٰمِدِينَ",
          "answer": "تِّلْكَ",
          "options": [
            "تِّلْكَ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "عَلَى",
            "يَذْكُرُ"
          ],
          "translation": "[this]"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "فَمَا زَالَت تِّلْكَ _____ حَتَّىٰ جَعَلْنَٰهُمْ حَصِيدًا خَٰمِدِينَ",
          "answer": "دَعْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "دَعْوَىٰهُمْ",
            "تَرْكُضُوا۟",
            "جَعَلْنَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "their cry"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "فَمَا زَالَت تِّلْكَ دَعْوَىٰهُمْ _____ جَعَلْنَٰهُمْ حَصِيدًا خَٰمِدِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "مَا",
            "وَمَا",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "فَمَا زَالَت تِّلْكَ دَعْوَىٰهُمْ حَتَّىٰ _____ حَصِيدًا خَٰمِدِينَ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "عَن",
            "جَعَلْنَٰهُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "We made them"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "فَمَا زَالَت تِّلْكَ دَعْوَىٰهُمْ حَتَّىٰ جَعَلْنَٰهُمْ _____ خَٰمِدِينَ",
          "answer": "حَصِيدًا",
          "options": [
            "عَجَلٍ",
            "بَعْدَهَا",
            "ﱠ",
            "حَصِيدًا"
          ],
          "translation": "reaped"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "فَمَا زَالَت تِّلْكَ دَعْوَىٰهُمْ حَتَّىٰ جَعَلْنَٰهُمْ حَصِيدًا _____",
          "answer": "خَٰمِدِينَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "خَٰمِدِينَ",
            "كَيْدًا",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "extinct"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "21:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 145,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا لَٰعِبِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَمَا _____ ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا لَٰعِبِينَ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "ﰈ",
            "مِنَ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "We created"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا _____ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا لَٰعِبِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "وَهُمْ",
            "ﰜ",
            "أَنَّمَآ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا لَٰعِبِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فَسُبْحَٰنَ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ _____ بَيْنَهُمَا لَٰعِبِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالُوا۟",
            "مَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا _____ لَٰعِبِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "أَنتَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "وَضِيَآءً"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا _____",
          "answer": "لَٰعِبِينَ",
          "options": [
            "لَٰعِبِينَ",
            "قَبْلُ",
            "وَهُمْ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "(for) playing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "21:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 152,
          "question": "_____ أَرَدْنَآ أَن نَّتَّخِذَ لَهْوًا لَّٱتَّخَذْنَٰهُ مِن لَّدُنَّآ إِن كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "لَهُۥ",
            "دَاوُۥدَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "لَوْ _____ أَن نَّتَّخِذَ لَهْوًا لَّٱتَّخَذْنَٰهُ مِن لَّدُنَّآ إِن كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "أَرَدْنَآ",
          "options": [
            "وَلَهُۥ",
            "لَٰعِبِينَ",
            "أَرَدْنَآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "We intended"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "لَوْ أَرَدْنَآ _____ نَّتَّخِذَ لَهْوًا لَّٱتَّخَذْنَٰهُ مِن لَّدُنَّآ إِن كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱسْتَمَعُوهُ",
            "أَن",
            "يُسَٰرِعُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "لَوْ أَرَدْنَآ أَن _____ لَهْوًا لَّٱتَّخَذْنَٰهُ مِن لَّدُنَّآ إِن كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "نَّتَّخِذَ",
          "options": [
            "نَّتَّخِذَ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "وَكُنَّا",
            "رَغَبًا"
          ],
          "translation": "We take"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "لَوْ أَرَدْنَآ أَن نَّتَّخِذَ _____ لَّٱتَّخَذْنَٰهُ مِن لَّدُنَّآ إِن كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "لَهْوًا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱلنُّونِ",
            "لَهْوًا",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "a pastime"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "لَوْ أَرَدْنَآ أَن نَّتَّخِذَ لَهْوًا _____ مِن لَّدُنَّآ إِن كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "لَّٱتَّخَذْنَٰهُ",
          "options": [
            "لَّٱتَّخَذْنَٰهُ",
            "حَرِّقُوهُ",
            "ﰯ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "surely We (could have) taken it"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "لَوْ أَرَدْنَآ أَن نَّتَّخِذَ لَهْوًا لَّٱتَّخَذْنَٰهُ _____ لَّدُنَّآ إِن كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلطَّعَامَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "لَوْ أَرَدْنَآ أَن نَّتَّخِذَ لَهْوًا لَّٱتَّخَذْنَٰهُ مِن _____ إِن كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "لَّدُنَّآ",
          "options": [
            "لَّدُنَّآ",
            "فَفَتَقْنَٰهُمَا",
            "ﰄ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Us"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "لَوْ أَرَدْنَآ أَن نَّتَّخِذَ لَهْوًا لَّٱتَّخَذْنَٰهُ مِن لَّدُنَّآ _____ كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "خَلَقْنَا",
            "فِى",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "لَوْ أَرَدْنَآ أَن نَّتَّخِذَ لَهْوًا لَّٱتَّخَذْنَٰهُ مِن لَّدُنَّآ إِن _____ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "غَفْلَةٍ",
            "إِذْ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "We were"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "لَوْ أَرَدْنَآ أَن نَّتَّخِذَ لَهْوًا لَّٱتَّخَذْنَٰهُ مِن لَّدُنَّآ إِن كُنَّا _____",
          "answer": "فَٰعِلِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "فَٰعِلِينَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "21:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 163,
          "question": "_____ نَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَى ٱلْبَٰطِلِ فَيَدْمَغُهُۥ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ وَلَكُمُ ٱلْوَيْلُ مِمَّا تَصِفُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِن",
            "ﰇ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "بَلْ _____ بِٱلْحَقِّ عَلَى ٱلْبَٰطِلِ فَيَدْمَغُهُۥ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ وَلَكُمُ ٱلْوَيْلُ مِمَّا تَصِفُونَ",
          "answer": "نَقْذِفُ",
          "options": [
            "قَٰلَ",
            "مُغَٰضِبًا",
            "نَقْذِفُ",
            "حَبَّةٍ"
          ],
          "translation": "We hurl"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "بَلْ نَقْذِفُ _____ عَلَى ٱلْبَٰطِلِ فَيَدْمَغُهُۥ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ وَلَكُمُ ٱلْوَيْلُ مِمَّا تَصِفُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "ﱄ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "بَلْ نَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ _____ ٱلْبَٰطِلِ فَيَدْمَغُهُۥ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ وَلَكُمُ ٱلْوَيْلُ مِمَّا تَصِفُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ءَابَآءَنَا",
            "عَلَى",
            "ثُمَّ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "بَلْ نَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَى _____ فَيَدْمَغُهُۥ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ وَلَكُمُ ٱلْوَيْلُ مِمَّا تَصِفُونَ",
          "answer": "ٱلْبَٰطِلِ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُۥ",
            "أَفَتَعْبُدُونَ",
            "سَوَآءٍ",
            "ٱلْبَٰطِلِ"
          ],
          "translation": "[the] falsehood"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "بَلْ نَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَى ٱلْبَٰطِلِ _____ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ وَلَكُمُ ٱلْوَيْلُ مِمَّا تَصِفُونَ",
          "answer": "فَيَدْمَغُهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "فَيَدْمَغُهُۥ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "and it breaks its head"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "بَلْ نَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَى ٱلْبَٰطِلِ فَيَدْمَغُهُۥ _____ هُوَ زَاهِقٌ وَلَكُمُ ٱلْوَيْلُ مِمَّا تَصِفُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "بِهِۦ",
            "فَإِذَا",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "بَلْ نَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَى ٱلْبَٰطِلِ فَيَدْمَغُهُۥ فَإِذَا _____ زَاهِقٌ وَلَكُمُ ٱلْوَيْلُ مِمَّا تَصِفُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لَفَسَدَتَا",
            "هُم",
            "هُوَ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "it (is)"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "بَلْ نَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَى ٱلْبَٰطِلِ فَيَدْمَغُهُۥ فَإِذَا هُوَ _____ وَلَكُمُ ٱلْوَيْلُ مِمَّا تَصِفُونَ",
          "answer": "زَاهِقٌ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "زَاهِقٌ",
            "حُكْمًا"
          ],
          "translation": "vanishing"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "بَلْ نَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَى ٱلْبَٰطِلِ فَيَدْمَغُهُۥ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ _____ ٱلْوَيْلُ مِمَّا تَصِفُونَ",
          "answer": "وَلَكُمُ",
          "options": [
            "وَلَكُمُ",
            "شَيْـًٔا",
            "وَكَانُوا۟",
            "عِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "And for you"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "بَلْ نَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَى ٱلْبَٰطِلِ فَيَدْمَغُهُۥ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ وَلَكُمُ _____ مِمَّا تَصِفُونَ",
          "answer": "ٱلْوَيْلُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أُنذِرُكُم",
            "ٱلْوَيْلُ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(is) destruction"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "بَلْ نَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَى ٱلْبَٰطِلِ فَيَدْمَغُهُۥ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ وَلَكُمُ ٱلْوَيْلُ _____ تَصِفُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "ٱلَّذِى",
            "كَمَا",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "بَلْ نَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَى ٱلْبَٰطِلِ فَيَدْمَغُهُۥ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ وَلَكُمُ ٱلْوَيْلُ مِمَّا _____",
          "answer": "تَصِفُونَ",
          "options": [
            "تَصِفُونَ",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "ٱلدُّعَآءَ",
            "بِذِكْرِ"
          ],
          "translation": "you ascribe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "21:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 176,
          "question": "_____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَنْ عِندَهُۥ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "وَلَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَهُۥ",
            "نَفْسٌ",
            "ﰄ",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ"
          ],
          "translation": "And to Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَلَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَنْ عِندَهُۥ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "كَانَتَا",
            "نَنقُصُهَا",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَلَهُۥ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَنْ عِندَهُۥ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْخَبَٰٓئِثَ",
            "ﰛ",
            "فِى",
            "مَّعَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَنْ عِندَهُۥ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَذْكُرُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "نَأْتِى"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَنْ عِندَهُۥ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "رَٰجِعُونَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَا",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ عِندَهُۥ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ",
            "وَمَنْ",
            "وَهَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "And (those) who"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَنْ _____ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "عِندَهُۥ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "عِندَهُۥ",
            "مِّنَّا",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "(are) near Him"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَنْ عِندَهُۥ _____ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فِيهِ",
            "هَٰذَا",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَنْ عِندَهُۥ لَا _____ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "يَسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "وَكُلًّا",
            "يَعْلَمُ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ"
          ],
          "translation": "they are arrogant"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَنْ عِندَهُۥ لَا يَسْتَكْبِرُونَ _____ عِبَادَتِهِۦ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَنْ",
            "أَرَدْنَآ",
            "فَهُم"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَنْ عِندَهُۥ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ _____ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "عِبَادَتِهِۦ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱلْخَيْرِ",
            "عِبَادَتِهِۦ",
            "ءَابَآءَنَا"
          ],
          "translation": "worship Him"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَنْ عِندَهُۥ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ _____ يَسْتَحْسِرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱلْفَزَعُ",
            "وَلَا",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَنْ عِندَهُۥ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِۦ وَلَا _____",
          "answer": "يَسْتَحْسِرُونَ",
          "options": [
            "بِٱلشَّرِّ",
            "فَلَمَّآ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "يَسْتَحْسِرُونَ"
          ],
          "translation": "they tire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "21:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 189,
          "question": "_____ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لَا يَفْتُرُونَ",
          "answer": "يُسَبِّحُونَ",
          "options": [
            "يُسَبِّحُونَ",
            "نَفْسٌ",
            "يَكُفُّونَ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "They glorify (Him)"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "يُسَبِّحُونَ _____ وَٱلنَّهَارَ لَا يَفْتُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "مُشْفِقُونَ",
            "إِذَا",
            "ٱلَّيْلَ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "[the] night"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "يُسَبِّحُونَ ٱلَّيْلَ _____ لَا يَفْتُرُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "ءَابَآءَنَا",
            "تَسْتَعْجِلُونِ"
          ],
          "translation": "and [the] day"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "يُسَبِّحُونَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ _____ يَفْتُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "لَوْ",
            "ﰂ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "يُسَبِّحُونَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لَا _____",
          "answer": "يَفْتُرُونَ",
          "options": [
            "يَأْتِيهِم",
            "يَفْتُرُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تُظْلَمُ"
          ],
          "translation": "they slacken"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "21:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 194,
          "question": "_____ ٱتَّخَذُوٓا۟ ءَالِهَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ هُمْ يُنشِرُونَ",
          "answer": "أَمِ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "لَا",
            "هُمْ",
            "أَمِ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "أَمِ _____ ءَالِهَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ هُمْ يُنشِرُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوٓا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلنَّجْوَى",
            "إِلَٰهٌ",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(have) they taken"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوٓا۟ _____ مِّنَ ٱلْأَرْضِ هُمْ يُنشِرُونَ",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ءَالِهَةً",
            "حَٰفِظِينَ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوٓا۟ ءَالِهَةً _____ ٱلْأَرْضِ هُمْ يُنشِرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "رَبَّهُم",
            "إِلَّا",
            "مِّنَ",
            "أَهْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوٓا۟ ءَالِهَةً مِّنَ _____ هُمْ يُنشِرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فَعَلْتَ",
            "إِلَىَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "زَاهِقٌ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوٓا۟ ءَالِهَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ _____ يُنشِرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "سَقْفًا",
            "إِنَّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوٓا۟ ءَالِهَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ هُمْ _____",
          "answer": "يُنشِرُونَ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَٰهَآ",
            "يُنشِرُونَ",
            "قَالُوا۟",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "raise (the dead)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "21:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 201,
          "question": "_____ كَانَ فِيهِمَآ ءَالِهَةٌ إِلَّا ٱللَّهُ لَفَسَدَتَا فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "فِى",
            "حَرِّقُوهُ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "لَوْ _____ فِيهِمَآ ءَالِهَةٌ إِلَّا ٱللَّهُ لَفَسَدَتَا فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَٱعْبُدُونِ",
            "وَمَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(there) were"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "لَوْ كَانَ _____ ءَالِهَةٌ إِلَّا ٱللَّهُ لَفَسَدَتَا فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "فِيهِمَآ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "فِيهِمَآ",
            "وَءَابَآؤُكُمْ",
            "يَحْكُمَانِ"
          ],
          "translation": "in both of them"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "لَوْ كَانَ فِيهِمَآ _____ إِلَّا ٱللَّهُ لَفَسَدَتَا فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ءَالِهَةٌ",
          "options": [
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "ءَالِهَةٌ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "لَوْ كَانَ فِيهِمَآ ءَالِهَةٌ _____ ٱللَّهُ لَفَسَدَتَا فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "خَٰلِدُونَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "نَصْرَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "لَوْ كَانَ فِيهِمَآ ءَالِهَةٌ إِلَّا _____ لَفَسَدَتَا فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "لَوْ كَانَ فِيهِمَآ ءَالِهَةٌ إِلَّا ٱللَّهُ _____ فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "لَفَسَدَتَا",
          "options": [
            "رُّوحِنَا",
            "فِتْنَةً",
            "ﰲ",
            "لَفَسَدَتَا"
          ],
          "translation": "surely they (would) have been ruined"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "لَوْ كَانَ فِيهِمَآ ءَالِهَةٌ إِلَّا ٱللَّهُ لَفَسَدَتَا _____ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "فَسُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "أَنتُمْ",
            "فَسُبْحَٰنَ",
            "ٱلنَّارَ"
          ],
          "translation": "So glorified"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "لَوْ كَانَ فِيهِمَآ ءَالِهَةٌ إِلَّا ٱللَّهُ لَفَسَدَتَا فَسُبْحَٰنَ _____ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "لَوْ كَانَ فِيهِمَآ ءَالِهَةٌ إِلَّا ٱللَّهُ لَفَسَدَتَا فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ _____ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ﱐ",
            "إِنَّا",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "لَوْ كَانَ فِيهِمَآ ءَالِهَةٌ إِلَّا ٱللَّهُ لَفَسَدَتَا فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ _____ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "أَطْرَافِهَآ",
            "مِّن",
            "فَلَا",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "(of) the Throne"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "لَوْ كَانَ فِيهِمَآ ءَالِهَةٌ إِلَّا ٱللَّهُ لَفَسَدَتَا فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ _____ يَصِفُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "لَهْوًا",
            "عَمَّا",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "عَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(above) what"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "لَوْ كَانَ فِيهِمَآ ءَالِهَةٌ إِلَّا ٱللَّهُ لَفَسَدَتَا فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا _____",
          "answer": "يَصِفُونَ",
          "options": [
            "يَصِفُونَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "أَنتُمْ",
            "تَرْكُضُوا۟"
          ],
          "translation": "they attribute"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "21:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 214,
          "question": "_____ يُسْـَٔلُ عَمَّا يَفْعَلُ وَهُمْ يُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﱤ",
            "أَفَأَنتُمْ",
            "إِنِّىٓ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "لَا _____ عَمَّا يَفْعَلُ وَهُمْ يُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "يُسْـَٔلُ",
          "options": [
            "عَٰبِدِينَ",
            "يُسْـَٔلُ",
            "صَنْعَةَ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "He (can) be questioned"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "لَا يُسْـَٔلُ _____ يَفْعَلُ وَهُمْ يُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "عَلَىٰ",
            "مِّنْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "لَا يُسْـَٔلُ عَمَّا _____ وَهُمْ يُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "يَفْعَلُ",
          "options": [
            "يَفْعَلُ",
            "ﱤ",
            "تُوَلُّوا۟",
            "عَلَيْنَآ"
          ],
          "translation": "He does"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "لَا يُسْـَٔلُ عَمَّا يَفْعَلُ _____ يُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَٰهَآ",
            "وَهُمْ",
            "هُمْ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "but they"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "لَا يُسْـَٔلُ عَمَّا يَفْعَلُ وَهُمْ _____",
          "answer": "يُسْـَٔلُونَ",
          "options": [
            "وَءَابَآؤُكُمْ",
            "ﰑ",
            "ءَايَةً",
            "يُسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "will be questioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "21:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 220,
          "question": "_____ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "أَمِ",
          "options": [
            "تَصِفُونَ",
            "إِلَّآ",
            "مِن",
            "أَمِ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "أَمِ _____ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "يُسْـَٔلُ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "يَخْشَوْنَ",
            "وَإِدْرِيسَ"
          ],
          "translation": "(have) they taken"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "دُونِ",
            "مِن",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "شَٰكِرُونَ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ _____ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "ءَالِهَةً",
            "مُّبِينٍ",
            "شَٰكِرُونَ",
            "بِٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً _____ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فَمَن",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ _____ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "هَاتُوا۟",
          "options": [
            "وَلُوطًا",
            "هَاتُوا۟",
            "رَبَّهُم",
            "حَصِيدًا"
          ],
          "translation": "Bring"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ _____ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "بُرْهَٰنَكُمْ",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "مِن",
            "بُرْهَٰنَكُمْ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "your proof"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ _____ ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُسَبِّحُونَ",
            "ﰲ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا _____ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ذِكْرُ",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "ذِكْرُ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "مُعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "(is) a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ _____ مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "بَأْسِكُمْ",
            "إِنَّهُم",
            "مَن",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "(for those) who"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن _____ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "مَّعِىَ",
          "options": [
            "فَٰعِلِينَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "مَّعِىَ",
            "وَمَتَٰعٌ"
          ],
          "translation": "(are) with me"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ _____ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَذِكْرُ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَذِكْرُ",
            "رُشْدَهُۥ",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "and a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ _____ قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "وَمَا",
            "عَلِمْتَ"
          ],
          "translation": "(for those) who"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن _____ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "قَبْلِى",
          "options": [
            "قَبْلِى",
            "حَصَبُ",
            "حَسِيسَهَا",
            "حَرِّقُوهُ"
          ],
          "translation": "(were) before me"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى _____ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "بَلْ",
            "رُشْدَهُۥ",
            "يَٰوَيْلَنَا"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ _____ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "لَوْ",
            "إِلَّا",
            "أَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ _____ يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بَعْدَهَا",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا _____ ٱلْحَقَّ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱلْفُرْقَانَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "know"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ _____ فَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "بَلْ",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ _____ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "فَهُم",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "بِهِۦ",
            "فَهُم"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَن مَّعِىَ وَذِكْرُ مَن قَبْلِى بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ ٱلْحَقَّ فَهُم _____",
          "answer": "مُّعْرِضُونَ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "أَنِّى",
            "كَانَ",
            "مُّعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "(are) averse"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "21:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 242,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "عَلَيْنَآ",
            "بِأَمْرِنَا",
            "رَحْمَتِنَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَمَآ _____ مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَنُوحًا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا _____ قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "إِلَٰهٌ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن _____ مِن رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "وَٱقْتَرَبَ",
            "وَمَآ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ _____ رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَعَلَّهُۥ",
            "مِن",
            "حِينٍ",
            "بُرْهَٰنَكُمْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن _____ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "رَّسُولٍ",
          "options": [
            "رَّسُولٍ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "Messenger"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ _____ نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَٰلِمِينَ",
            "إِلَّا",
            "ﱮ",
            "يَذْكُرُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ إِلَّا _____ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "نُوحِىٓ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "هُزُوًا",
            "أَحْلَٰمٍۭ",
            "نُوحِىٓ"
          ],
          "translation": "We reveal(ed)"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ _____ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "أَفَهُمْ",
            "رُءُوسِهِمْ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَنَّهُۥ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلسَّمِيعُ"
          ],
          "translation": "that [He]"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ _____ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "وَذِكْرُ",
            "مَتَّعْنَا",
            "لَآ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ _____ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "جُذَٰذًا",
            "إِلَٰهَ",
            "مِن",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ _____ أَنَا۠ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "مُؤْمِنٌ",
            "لَهُمْ",
            "إِلَّآ",
            "يَٰنَارُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ _____ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "مُشْفِقُونَ",
            "ءَالِهَتَكُمْ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "Me"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ إِلَّا نُوحِىٓ إِلَيْهِ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ _____",
          "answer": "فَٱعْبُدُونِ",
          "options": [
            "فَٱعْبُدُونِ",
            "فِتْنَةٌ",
            "هُمْ",
            "مُغَٰضِبًا"
          ],
          "translation": "so worship Me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "21:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 257,
          "question": "_____ ٱتَّخَذَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ بَلْ عِبَادٌ مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "قَرْيَةٍ",
            "فَٱسْتَجَبْنَا",
            "نَّتَّخِذَ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ بَلْ عِبَادٌ مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Has taken"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱتَّخَذَ _____ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ بَلْ عِبَادٌ مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "لَقَدْ",
            "كَانَ",
            "بَٰرَكْنَا"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ سُبْحَٰنَهُۥ بَلْ عِبَادٌ مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "ﰁ",
            "وَلَدًا",
            "وَدَاوُۥدَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "a son"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَلَدًا _____ بَلْ عِبَادٌ مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "دَاوُۥدَ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "مِّن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Glorified is He"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ _____ عِبَادٌ مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "وَأَيُّوبَ",
            "بَلْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ بَلْ _____ مُّكْرَمُونَ",
          "answer": "عِبَادٌ",
          "options": [
            "عِبَادٌ",
            "ﰨ",
            "مُنكِرُونَ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "(they are) slaves"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَقَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱلرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَٰنَهُۥ بَلْ عِبَادٌ _____",
          "answer": "مُّكْرَمُونَ",
          "options": [
            "قَبْلِى",
            "وَيَقُولُونَ",
            "مُّكْرَمُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "honored"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "21:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 265,
          "question": "_____ يَسْبِقُونَهُۥ بِٱلْقَوْلِ وَهُم بِأَمْرِهِۦ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰴ",
            "لَا",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "لَا _____ بِٱلْقَوْلِ وَهُم بِأَمْرِهِۦ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَسْبِقُونَهُۥ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "يَسْبِقُونَهُۥ",
            "وَكَمْ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "they (can) precede Him"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "لَا يَسْبِقُونَهُۥ _____ وَهُم بِأَمْرِهِۦ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "فَفَتَقْنَٰهُمَا"
          ],
          "translation": "in word"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "لَا يَسْبِقُونَهُۥ بِٱلْقَوْلِ _____ بِأَمْرِهِۦ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "ﰜ",
            "وَدَاوُۥدَ",
            "وَهُم",
            "عِبَادِىَ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "لَا يَسْبِقُونَهُۥ بِٱلْقَوْلِ وَهُم _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِأَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "يَكْلَؤُكُم",
            "ذَٰلِكُم",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "by His command"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "لَا يَسْبِقُونَهُۥ بِٱلْقَوْلِ وَهُم بِأَمْرِهِۦ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَحْيَىٰ",
            "تَرْكُضُوا۟",
            "سَوْءٍ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "act"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "21:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 271,
          "question": "_____ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "يَعْلَمُ",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "فَعَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "يَعْلَمُ _____ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "دُونِنَا",
            "وَقَالُوا۟",
            "لَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "يَعْلَمُ مَا _____ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "إِنَّا",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "(is) before them"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ _____ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَعَانُ",
            "ٱللَّهِ",
            "هِىَ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) before them"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ _____ خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَفَأَنتُمْ",
            "وَمَا",
            "وَلَا",
            "وَٱرْجِعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا _____ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "خَلْفَهُمْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "بِهِۦ",
            "ﰾ",
            "خَلْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) behind them"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ _____ يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﱔ",
            "وَسَلَٰمًا",
            "وَلَا",
            "ٱلرِّيحَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا _____ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "يَشْفَعُونَ",
          "options": [
            "يَشْفَعُونَ",
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "مِن",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they (can) intercede"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ _____ لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَمْ",
            "قَدْ",
            "إِلَّا",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا _____ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "لِمَنِ",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "لِمَنِ",
            "بَلْ",
            "مُعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ _____ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "ٱرْتَضَىٰ",
          "options": [
            "ءَاخَرِينَ",
            "أَرَدْنَآ",
            "فِى",
            "ٱرْتَضَىٰ"
          ],
          "translation": "He approves"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ _____ مِّنْ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "لَا",
            "وَهُم",
            "ﰰ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And they"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم _____ خَشْيَتِهِۦ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "وَهُمْ",
            "مِّنْ",
            "أَهْلَكْنَٰهَآ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ _____ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "خَشْيَتِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلدُّعَآءَ",
            "إِن",
            "إِلَّا",
            "خَشْيَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "fear of Him"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ٱرْتَضَىٰ وَهُم مِّنْ خَشْيَتِهِۦ _____",
          "answer": "مُشْفِقُونَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "مُشْفِقُونَ",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "stand in awe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "21:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 286,
          "question": "_____ يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّىٓ إِلَٰهٌ مِّن دُونِهِۦ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "جَهَنَّمَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَمَن _____ مِنْهُمْ إِنِّىٓ إِلَٰهٌ مِّن دُونِهِۦ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَقُلْ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أَفَلَا",
            "يَقُلْ"
          ],
          "translation": "says"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَمَن يَقُلْ _____ إِنِّىٓ إِلَٰهٌ مِّن دُونِهِۦ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "صَنْعَةَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَمَن يَقُلْ مِنْهُمْ _____ إِلَٰهٌ مِّن دُونِهِۦ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحُونَ",
            "إِنِّىٓ",
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
            "مُغَٰضِبًا"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَمَن يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّىٓ _____ مِّن دُونِهِۦ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "أَضْغَٰثُ",
            "كَانُوا۟",
            "إِلَٰهٌ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "a god"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَمَن يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّىٓ إِلَٰهٌ _____ دُونِهِۦ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "مِّن",
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَمَن يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّىٓ إِلَٰهٌ مِّن _____ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "نُۨجِى",
            "دُونِهِۦ",
            "ٱلَّتِى",
            "وَأَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَمَن يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّىٓ إِلَٰهٌ مِّن دُونِهِۦ _____ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فَذَٰلِكَ",
            "إِلَٰهٌ",
            "كُنَّا",
            "وَلَقَدِ"
          ],
          "translation": "Then that"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَمَن يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّىٓ إِلَٰهٌ مِّن دُونِهِۦ فَذَٰلِكَ _____ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نَجْزِيهِ",
          "options": [
            "فَفَتَقْنَٰهُمَا",
            "مُوسَىٰ",
            "نَجْزِيهِ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "We will recompense"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَمَن يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّىٓ إِلَٰهٌ مِّن دُونِهِۦ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ _____ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَنْهَا",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "(with) Hell"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَمَن يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّىٓ إِلَٰهٌ مِّن دُونِهِۦ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ _____ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "بِهِۦ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَمَن يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّىٓ إِلَٰهٌ مِّن دُونِهِۦ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "وَكُلًّا",
            "نَجْزِى",
            "لَا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "We recompense"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَمَن يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّىٓ إِلَٰهٌ مِّن دُونِهِۦ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "بَأْسَنَآ",
            "لَهُۥٓ",
            "بِـَٔالِهَتِنَا"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "21:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 299,
          "question": "_____ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "عَٰلِمِينَ",
            "كَانَ",
            "أَوَلَمْ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "أَوَلَمْ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَرَ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "لَّٱتَّخَذْنَٰهُ",
            "يَرَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "see"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ _____ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ءَالِهَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰨ",
            "وَرَدُوهَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ _____ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱللَّٰعِبِينَ",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "لَوْ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "فَمَن",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ _____ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "حَٰفِظِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَرَدْنَآ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ﰐ",
            "إِلَّا",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَانَتَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "كَانَتَا",
            "قَوْمَ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا _____ فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَتْقًا",
          "options": [
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "أُرْسِلَ",
            "رَتْقًا",
            "أَحْصَنَتْ"
          ],
          "translation": "a joined entity"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا _____ وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَفَتَقْنَٰهُمَا",
          "options": [
            "بِٱلشَّرِّ",
            "يَعْلَمُ",
            "فَفَتَقْنَٰهُمَا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "then We parted them"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا _____ مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَٱلَّتِىٓ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "فُتِحَتْ",
            "يَوْمُكُمُ"
          ],
          "translation": "and We made"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا _____ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَحْزُنُهُمُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ _____ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْبَٰطِلِ",
            "مَا",
            "فَٱسْتَجَبْنَا",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "[the] water"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ _____ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "رَحْمَتِنَآ",
            "فِى",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ _____ حَىٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "فَعَلْتَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "living thing"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ _____ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَىٍّ",
          "options": [
            "حَىٍّ",
            "فِيهَا",
            "مِّنْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "living thing"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "ءَاذَنتُكُمْ",
            "بَلْ",
            "أَفَلَا",
            "يَأْتِيهِم"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَٰهُمَا وَجَعَلْنَا مِنَ ٱلْمَآءِ كُلَّ شَىْءٍ حَىٍّ أَفَلَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَعْلَمُ",
            "رَبُّكُمْ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "they believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "21:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 317,
          "question": "_____ فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَّعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "نَفَشَتْ",
            "إِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "And We (have) placed"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَّعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﱆ",
            "وَلِسُلَيْمَٰنَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِى _____ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَّعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَكُنَّا",
            "يَرْجِعُونَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَن تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَّعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "رَوَٰسِىَ",
          "options": [
            "رَوَٰسِىَ",
            "فِى",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَقُلْ"
          ],
          "translation": "firmly set mountains"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ _____ تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَّعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَلَى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن _____ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَّعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "تَمِيدَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِن",
            "إِلَى",
            "تَمِيدَ"
          ],
          "translation": "it (should) shake"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ _____ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَّعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "وَيَدْعُونَنَا",
            "بِهِمْ",
            "فِيهِ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِهِمْ _____ فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَّعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "فَسْـَٔلُوهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "ﱕ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "and We made"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا _____ فِجَاجًا سُبُلًا لَّعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "قَرْيَةٍ",
            "أَدْرِىٓ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا _____ سُبُلًا لَّعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "فِجَاجًا",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "فِجَاجًا",
            "فَقَالُوٓا۟",
            "ذَآئِقَةُ"
          ],
          "translation": "broad passes"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا _____ لَّعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "سُبُلًا",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "بَل",
            "لَّٱتَّخَذْنَٰهُ",
            "سُبُلًا"
          ],
          "translation": "(as) ways"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا _____ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "فَتَبْهَتُهُمْ",
            "إِلَىَّ",
            "لَّعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِى ٱلْأَرْضِ رَوَٰسِىَ أَن تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَّعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "يَهْتَدُونَ",
            "ﰒ",
            "نَفْسٍ",
            "بَٰرَكْنَا"
          ],
          "translation": "(be) guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "21:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 330,
          "question": "_____ ٱلسَّمَآءَ سَقْفًا مَّحْفُوظًا وَهُمْ عَنْ ءَايَٰتِهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "إِلَّا",
            "وَأَنَا۠",
            "حُكْمًا"
          ],
          "translation": "And We made"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ سَقْفًا مَّحْفُوظًا وَهُمْ عَنْ ءَايَٰتِهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "فَٰعِلِينَ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلسَّمَآءَ _____ مَّحْفُوظًا وَهُمْ عَنْ ءَايَٰتِهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "سَقْفًا",
          "options": [
            "سَقْفًا",
            "بِـَٔالِهَتِنَا",
            "أَرَدْنَآ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "a roof"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلسَّمَآءَ سَقْفًا _____ وَهُمْ عَنْ ءَايَٰتِهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "مَّحْفُوظًا",
          "options": [
            "مَّا",
            "مَّحْفُوظًا",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "ٱلْفَزَعُ"
          ],
          "translation": "protected"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلسَّمَآءَ سَقْفًا مَّحْفُوظًا _____ عَنْ ءَايَٰتِهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَأَنشَأْنَا",
            "ﰧ",
            "فَعَلَ"
          ],
          "translation": "But they"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلسَّمَآءَ سَقْفًا مَّحْفُوظًا وَهُمْ _____ ءَايَٰتِهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "يَسْتَحْسِرُونَ",
            "عَنْ",
            "بِـَٔالِهَتِنَآ",
            "مَّحْفُوظًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلسَّمَآءَ سَقْفًا مَّحْفُوظًا وَهُمْ عَنْ _____ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهَا",
          "options": [
            "ﱉ",
            "ءَايَٰتِهَا",
            "فُتِحَتْ",
            "رَغَبًا"
          ],
          "translation": "its Signs"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلسَّمَآءَ سَقْفًا مَّحْفُوظًا وَهُمْ عَنْ ءَايَٰتِهَا _____",
          "answer": "مُعْرِضُونَ",
          "options": [
            "مُعْرِضُونَ",
            "ٱسْتُهْزِئَ",
            "وَيَعْمَلُونَ",
            "ءَابَآءَنَا"
          ],
          "translation": "turn away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "21:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 338,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أُنذِرُكُم",
            "يَعْلَمُ",
            "فَفَهَّمْنَٰهَا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَهُوَ _____ خَلَقَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلَّذِى",
            "بَلْ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "دُونِ",
            "فَتًى",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "وَلَقَدِ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلَّيْلَ _____ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "يَفْتُرُونَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ _____ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "وَٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرِ",
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "ءَامَنَتْ",
            "ٱلصَّٰلِحُونَ"
          ],
          "translation": "and the sun"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ _____ كُلٌّ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "قُلْ",
            "كَانُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ _____ فِى فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ﰚ",
            "بَعْدِ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ _____ فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنَ",
            "مَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ فِى _____ يَسْبَحُونَ",
          "answer": "فَلَكٍ",
          "options": [
            "ذِكْرٍ",
            "تِّلْكَ",
            "فَلَكٍ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "an orbit"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ فِى فَلَكٍ _____",
          "answer": "يَسْبَحُونَ",
          "options": [
            "يَسْبَحُونَ",
            "لَهْوًا",
            "لَهُۥ",
            "وَعْدًا"
          ],
          "translation": "floating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "21:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 349,
          "question": "_____ جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِّن قَبْلِكَ ٱلْخُلْدَ أَفَإِي۟ن مِّتَّ فَهُمُ ٱلْخَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "لَّن",
            "كَانَتَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَمَا _____ لِبَشَرٍ مِّن قَبْلِكَ ٱلْخُلْدَ أَفَإِي۟ن مِّتَّ فَهُمُ ٱلْخَٰلِدُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "لَآ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَا _____ مِّن قَبْلِكَ ٱلْخُلْدَ أَفَإِي۟ن مِّتَّ فَهُمُ ٱلْخَٰلِدُونَ",
          "answer": "لِبَشَرٍ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ٱلسِّجِلِّ",
            "لِبَشَرٍ",
            "ٱسْتُهْزِئَ"
          ],
          "translation": "for any man"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ _____ قَبْلِكَ ٱلْخُلْدَ أَفَإِي۟ن مِّتَّ فَهُمُ ٱلْخَٰلِدُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "لِسَعْيِهِۦ",
            "مِّن",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِّن _____ ٱلْخُلْدَ أَفَإِي۟ن مِّتَّ فَهُمُ ٱلْخَٰلِدُونَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "لَقَدْ",
            "لَهُۥ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِّن قَبْلِكَ _____ أَفَإِي۟ن مِّتَّ فَهُمُ ٱلْخَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلْخُلْدَ",
          "options": [
            "ٱلْخُلْدَ",
            "نُۨجِى",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "[the] immortality"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِّن قَبْلِكَ ٱلْخُلْدَ _____ مِّتَّ فَهُمُ ٱلْخَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَفَإِي۟ن",
          "options": [
            "أَفَإِي۟ن",
            "لَعَلَّهُۥ",
            "هَاتُوا۟",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "so if"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِّن قَبْلِكَ ٱلْخُلْدَ أَفَإِي۟ن _____ فَهُمُ ٱلْخَٰلِدُونَ",
          "answer": "مِّتَّ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "مِّتَّ",
            "ﰮ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "you die"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِّن قَبْلِكَ ٱلْخُلْدَ أَفَإِي۟ن مِّتَّ _____ ٱلْخَٰلِدُونَ",
          "answer": "فَهُمُ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "بَشَرٌ",
            "وَضِيَآءً",
            "فَهُمُ"
          ],
          "translation": "then (would) they"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِّن قَبْلِكَ ٱلْخُلْدَ أَفَإِي۟ن مِّتَّ فَهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "ذَآئِقَةُ",
            "ٱلْخَٰلِدُونَ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "live forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "21:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 359,
          "question": "_____ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَنَبْلُوكُم بِٱلشَّرِّ وَٱلْخَيْرِ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "كُلُّ",
            "عَٰلِمِينَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Every"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "كُلُّ _____ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَنَبْلُوكُم بِٱلشَّرِّ وَٱلْخَيْرِ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "وَهَٰرُونَ",
            "لَفَسَدَتَا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ _____ ٱلْمَوْتِ وَنَبْلُوكُم بِٱلشَّرِّ وَٱلْخَيْرِ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ذَآئِقَةُ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّن",
            "ذَآئِقَةُ",
            "يَفْعَلُ"
          ],
          "translation": "(will) taste"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ _____ وَنَبْلُوكُم بِٱلشَّرِّ وَٱلْخَيْرِ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَإِن",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "[the] death"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ _____ بِٱلشَّرِّ وَٱلْخَيْرِ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَنَبْلُوكُم",
          "options": [
            "وَنَبْلُوكُم",
            "هَٰذَا",
            "وَأَنتَ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "And We test you"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَنَبْلُوكُم _____ وَٱلْخَيْرِ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "بِٱلشَّرِّ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "فَٱعْبُدُونِ",
            "بِٱلشَّرِّ",
            "فَهُمُ"
          ],
          "translation": "with [the] bad"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَنَبْلُوكُم بِٱلشَّرِّ _____ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَٱلْخَيْرِ",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "وَيَقُولُونَ",
            "وَٱلْخَيْرِ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "and [the] good"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَنَبْلُوكُم بِٱلشَّرِّ وَٱلْخَيْرِ _____ وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "فِتْنَةً",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "وَتَٱللَّهِ",
            "لَنَا",
            "لِّلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "(as) a trial"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَنَبْلُوكُم بِٱلشَّرِّ وَٱلْخَيْرِ فِتْنَةً _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْنَا",
          "options": [
            "رَحْمَتِنَآ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "وَإِلَيْنَا",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "and to Us"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَنَبْلُوكُم بِٱلشَّرِّ وَٱلْخَيْرِ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "تُرْجَعُونَ",
            "هُزُوًا",
            "حَرِّقُوهُ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "21:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 369,
          "question": "_____ رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "وَإِذَا",
            "إِذْ",
            "سُلَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "رَءَاكَ",
          "options": [
            "وَمِثْلَهُم",
            "رَءَاكَ",
            "وَهَٰرُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "they see you"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ _____ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأَدْخَلْنَٰهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "نُّوحِىٓ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ _____ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "فِى",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "إِن",
            "بِهِۦ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن _____ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَتَّخِذُونَكَ",
          "options": [
            "يَتَّخِذُونَكَ",
            "مَّعِىَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "they take you"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ _____ هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "إِلَّا",
            "ﰍ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا _____ أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "هُزُوًا",
          "options": [
            "هُزُوًا",
            "قَدْ",
            "وَكَانُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(in) ridicule"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا _____ ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَهَٰذَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَمَآ",
            "أَهَٰذَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Is this"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا _____ يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "مِن",
            "كُونِى",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى _____ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَذْكُرُ",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "رَبَّهُم",
            "فَلَا",
            "يَذْكُرُ"
          ],
          "translation": "mentions"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ _____ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ءَالِهَتَكُمْ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "يَأْجُوجُ",
            "يَٰوَيْلَنَآ",
            "ءَالِهَتَكُمْ"
          ],
          "translation": "your gods"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ _____ بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَهُم",
            "لَّن",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "And they"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم _____ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِذِكْرِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "رَبِّى",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "بِذِكْرِ"
          ],
          "translation": "at (the) mention"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ _____ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "لَأَكِيدَنَّ",
            "ﰨ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "(of) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "قُلْ",
            "وَلَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَإِذَا رَءَاكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى يَذْكُرُ ءَالِهَتَكُمْ وَهُم بِذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ هُمْ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "كَٰفِرُونَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ذَٰلِكُم",
            "ٱلْغَمِّ"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "21:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 386,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ مِنْ عَجَلٍ سَأُو۟رِيكُمْ ءَايَٰتِى فَلَا تَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "خُلِقَ",
          "options": [
            "ٱلْمَآءِ",
            "بَلْ",
            "خُلِقَ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "Is created"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "خُلِقَ _____ مِنْ عَجَلٍ سَأُو۟رِيكُمْ ءَايَٰتِى فَلَا تَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "مَّحْفُوظًا",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "the man"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "خُلِقَ ٱلْإِنسَٰنُ _____ عَجَلٍ سَأُو۟رِيكُمْ ءَايَٰتِى فَلَا تَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "خُلِقَ ٱلْإِنسَٰنُ مِنْ _____ سَأُو۟رِيكُمْ ءَايَٰتِى فَلَا تَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "عَجَلٍ",
          "options": [
            "عَجَلٍ",
            "بِكُلِّ",
            "نَّتَّخِذَ",
            "وَذِكْرُ"
          ],
          "translation": "haste"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "خُلِقَ ٱلْإِنسَٰنُ مِنْ عَجَلٍ _____ ءَايَٰتِى فَلَا تَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "سَأُو۟رِيكُمْ",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "صَٰلِحِينَ",
            "سَأُو۟رِيكُمْ",
            "وَزَكَرِيَّآ"
          ],
          "translation": "I will show you"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "خُلِقَ ٱلْإِنسَٰنُ مِنْ عَجَلٍ سَأُو۟رِيكُمْ _____ فَلَا تَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "ءَايَٰتِى",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَٰهَآ",
            "ءَايَٰتِى",
            "وَلَا",
            "أَم"
          ],
          "translation": "My Signs"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "خُلِقَ ٱلْإِنسَٰنُ مِنْ عَجَلٍ سَأُو۟رِيكُمْ ءَايَٰتِى _____ تَسْتَعْجِلُونِ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "فَفَتَقْنَٰهُمَا",
            "بِهِۦ",
            "رِجَالًا"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "خُلِقَ ٱلْإِنسَٰنُ مِنْ عَجَلٍ سَأُو۟رِيكُمْ ءَايَٰتِى فَلَا _____",
          "answer": "تَسْتَعْجِلُونِ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "تَسْتَعْجِلُونِ",
            "إِذْ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "ask Me to hasten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "21:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 394,
          "question": "_____ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَشْفَعُونَ",
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَيَقُولُونَ _____ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَتَىٰ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "لَهْوًا",
            "مَتَىٰ",
            "وَقَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "When (will be fulfilled)"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ _____ ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَءَابَآؤُكُمْ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "سَوْءٍ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْوَعْدُ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "ٱشْتَهَتْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "promise"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "ﱊ",
            "بَعْدِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "كُنتُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ﱪ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "مِنْهُم",
            "أَدْرِىٓ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "21:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 401,
          "question": "_____ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "مُّبَارَكٌ",
            "لَوْ",
            "نَجْزِى",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "لَوْ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "يَعْلَمُ",
            "وَمَا",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "knew"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ _____ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "لِلْكُتُبِ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ _____ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰔ",
            "ﰫ",
            "يَٰوَيْلَنَآ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "خَرْدَلٍ",
            "حِينَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلسَّمَآءَ"
          ],
          "translation": "(the) time"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ _____ يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "نَادَىٰ",
            "لَا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "(when) not"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا _____ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "يَكُفُّونَ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "مِن",
            "سُبُلًا",
            "يَكُفُّونَ"
          ],
          "translation": "they will avert"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ _____ وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "لِلْكُتُبِ",
            "عَن",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن _____ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "وُجُوهِهِمُ",
          "options": [
            "مَن",
            "وُجُوهِهِمُ",
            "مُنكِرُونَ",
            "إِلَٰهُكُمْ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ _____ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارَ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "هِىَ",
            "ٱلنَّارَ",
            "ﱬ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ _____ عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰾ",
            "وَلَا",
            "وَذِكْرًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا _____ ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "تُرْجَعُونَ",
            "كُفْرَانَ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن _____ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "ظُهُورِهِمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "أُنذِرُكُم",
            "ٱلذِّكْرِ",
            "ظُهُورِهِمْ"
          ],
          "translation": "their backs"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ _____ هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "سَمِعْنَا",
            "وَلَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا _____ يُنصَرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "سَأُو۟رِيكُمْ",
            "وَهُم",
            "هُمْ",
            "خَٰلِدُونَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "لَوْ يَعْلَمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَن وُجُوهِهِمُ ٱلنَّارَ وَلَا عَن ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يُنصَرُونَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "بَٰرَكْنَا",
            "يُنصَرُونَ",
            "مَّحْفُوظًا"
          ],
          "translation": "will be helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "21:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 417,
          "question": "_____ تَأْتِيهِم بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "يُسَبِّحْنَ",
            "بَلْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَفْعَلُ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "بَلْ _____ بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "تَأْتِيهِم",
          "options": [
            "تَأْتِيهِم",
            "أَنَّ",
            "ﰖ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "it will come to them"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "بَلْ تَأْتِيهِم _____ فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "شَٰهِدِينَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "unexpectedly"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "بَلْ تَأْتِيهِم بَغْتَةً _____ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "فَتَبْهَتُهُمْ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "فَتَبْهَتُهُمْ",
            "سَوَآءٍ"
          ],
          "translation": "and bewilder them"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "بَلْ تَأْتِيهِم بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ _____ يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَلَا",
            "ءَالِهَةً",
            "نَفْسٌ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "بَلْ تَأْتِيهِم بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا _____ رَدَّهَا وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "خُلِقَ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "ﱋ",
            "يَسْتَطِيعُونَ"
          ],
          "translation": "they will be able"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "بَلْ تَأْتِيهِم بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ _____ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "رَدَّهَا",
          "options": [
            "لَّٱتَّخَذْنَٰهُ",
            "رَدَّهَا",
            "عَٰلِمِينَ",
            "وَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "to repel it"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "بَلْ تَأْتِيهِم بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا _____ هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَعَلَّمْنَٰهُ",
            "يَكُفُّونَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "بَلْ تَأْتِيهِم بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا وَلَا _____ يُنظَرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "وَدَاوُۥدَ",
            "كَطَىِّ",
            "هُمْ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "بَلْ تَأْتِيهِم بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يُنظَرُونَ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱇ",
            "يُنظَرُونَ"
          ],
          "translation": "will be given respite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "21:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 427,
          "question": "_____ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَلَقَدِ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "وَلَقَدِ",
            "مَا",
            "وَعِلْمًا"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَلَقَدِ _____ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "ٱسْتُهْزِئَ",
          "options": [
            "ٱسْتُهْزِئَ",
            "أُمَّةً",
            "مِّنَّا",
            "وَٱلطَّيْرَ"
          ],
          "translation": "were mocked"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ _____ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِرُسُلٍ",
          "options": [
            "فِيهِمَآ",
            "بِرُسُلٍ",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ _____ قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "فِى",
            "ﰋ",
            "أَدْرِىٓ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن _____ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "قَبْلِكَ",
            "إِلَّا",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ _____ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فَحَاقَ",
          "options": [
            "تَكْتُمُونَ",
            "وَٱلْخَيْرِ",
            "قَصَمْنَا",
            "فَحَاقَ"
          ],
          "translation": "then surrounded"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ _____ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "لَّٱتَّخَذْنَٰهُ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "بِٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ _____ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "سَخِرُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "سَخِرُوا۟",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "mocked"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ _____ مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "ﰬ",
            "ﰅ",
            "ﰂ",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ءَالِهَةٌ",
            "عَٰبِدِينَ",
            "تَّعْمَلُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "أَنزَلْنَآ",
            "كَانُوا۟",
            "مِنَ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "they used"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ذِكْرُكُمْ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "at it"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "مَا",
            "وَلَقَدْ",
            "ﱕ"
          ],
          "translation": "(to) mock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "21:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 440,
          "question": "_____ مَن يَكْلَؤُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ مِنَ ٱلرَّحْمَٰنِ بَلْ هُمْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ﰵ",
            "جَسَدًا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "قُلْ _____ يَكْلَؤُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ مِنَ ٱلرَّحْمَٰنِ بَلْ هُمْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "قُلْ مَن _____ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ مِنَ ٱلرَّحْمَٰنِ بَلْ هُمْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "يَكْلَؤُكُم",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰲ",
            "يَكْلَؤُكُم",
            "فَٱسْتَجَبْنَا"
          ],
          "translation": "(can) protect you"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "قُلْ مَن يَكْلَؤُكُم _____ وَٱلنَّهَارِ مِنَ ٱلرَّحْمَٰنِ بَلْ هُمْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "بِٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "وَأَنشَأْنَا",
            "بِٱلَّيْلِ",
            "فَطَرَهُنَّ",
            "تَصِفُونَ"
          ],
          "translation": "in the night"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "قُلْ مَن يَكْلَؤُكُم بِٱلَّيْلِ _____ مِنَ ٱلرَّحْمَٰنِ بَلْ هُمْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَمَا",
            "مَا",
            "وَٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "قُلْ مَن يَكْلَؤُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ بَلْ هُمْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَرْكُضُونَ",
            "وَسَلَٰمًا",
            "مِنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "قُلْ مَن يَكْلَؤُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ مِنَ _____ بَلْ هُمْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "لَفَسَدَتَا",
            "عِبَادِىَ",
            "مَّسَّتْهُمْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "قُلْ مَن يَكْلَؤُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ مِنَ ٱلرَّحْمَٰنِ _____ هُمْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "بَلْ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Yet"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "قُلْ مَن يَكْلَؤُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ مِنَ ٱلرَّحْمَٰنِ بَلْ _____ عَن ذِكْرِ رَبِّهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "هُمْ",
            "تَأْتِيهِم",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "قُلْ مَن يَكْلَؤُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ مِنَ ٱلرَّحْمَٰنِ بَلْ هُمْ _____ ذِكْرِ رَبِّهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "رَغَبًا",
            "خَٰلِدُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "قُلْ مَن يَكْلَؤُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ مِنَ ٱلرَّحْمَٰنِ بَلْ هُمْ عَن _____ رَبِّهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ذِكْرِ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ذِكْرِ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "يَنفَعُكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) remembrance"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "قُلْ مَن يَكْلَؤُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ مِنَ ٱلرَّحْمَٰنِ بَلْ هُمْ عَن ذِكْرِ _____ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "رَبِّهِم",
          "options": [
            "وَمَن",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "رَبِّهِم",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "قُلْ مَن يَكْلَؤُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ مِنَ ٱلرَّحْمَٰنِ بَلْ هُمْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِم _____",
          "answer": "مُّعْرِضُونَ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰحِمِينَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "أُفٍّ"
          ],
          "translation": "turn away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "21:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 453,
          "question": "_____ لَهُمْ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم مِّن دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ وَلَا هُم مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "لَٰعِبِينَ",
            "أَمْ",
            "فِى",
            "وَعْدًا"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "أَمْ _____ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم مِّن دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ وَلَا هُم مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "لَهُمْ",
            "وَذَا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "have they"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "أَمْ لَهُمْ _____ تَمْنَعُهُم مِّن دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ وَلَا هُم مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "ءَالِهَةٌ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "ءَالِهَةٌ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "أَمْ لَهُمْ ءَالِهَةٌ _____ مِّن دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ وَلَا هُم مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "تَمْنَعُهُم",
          "options": [
            "تَمْنَعُهُم",
            "ظَلَمُوا۟",
            "طَالَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(to) defend them"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "أَمْ لَهُمْ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم _____ دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ وَلَا هُم مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "جَعَلْنَٰهُمْ",
            "وَلَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "أَمْ لَهُمْ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم مِّن _____ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ وَلَا هُم مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "دُونِنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "إِذْ",
            "دُونِنَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Us"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "أَمْ لَهُمْ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم مِّن دُونِنَا _____ يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ وَلَا هُم مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "حَصِيدًا",
            "لَا",
            "أَنزَلْنَآ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "أَمْ لَهُمْ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم مِّن دُونِنَا لَا _____ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ وَلَا هُم مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "ظَٰلِمِينَ",
            "عَجَلٍ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "they are able"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "أَمْ لَهُمْ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم مِّن دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ _____ أَنفُسِهِمْ وَلَا هُم مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "نَصْرَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "يَذْكُرُ",
            "ﰿ",
            "نَصْرَ"
          ],
          "translation": "(to) help"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "أَمْ لَهُمْ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم مِّن دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ _____ وَلَا هُم مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "قَالُوا۟",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "أَمْ لَهُمْ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم مِّن دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ _____ هُم مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ءَالِهَتَكُمْ",
            "إِسْحَٰقَ",
            "إِذْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "أَمْ لَهُمْ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم مِّن دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ وَلَا _____ مِّنَّا يُصْحَبُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "هُمْ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "أَمْ لَهُمْ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم مِّن دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ وَلَا هُم _____ يُصْحَبُونَ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "مِّنَّا",
            "وَدَاوُۥدَ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "أَمْ لَهُمْ ءَالِهَةٌ تَمْنَعُهُم مِّن دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنفُسِهِمْ وَلَا هُم مِّنَّا _____",
          "answer": "يُصْحَبُونَ",
          "options": [
            "يُصْحَبُونَ",
            "يَغُوصُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "بِأَمْرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "can be protected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "21:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 467,
          "question": "_____ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "نَصْرَ",
            "ٱقْتَرَبَ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "بَلْ _____ هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "مَتَّعْنَا",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "أُتْرِفْتُمْ",
            "مَتَّعْنَا",
            "يَنفَعُكُمْ"
          ],
          "translation": "We gave provision"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا _____ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "كُلٌّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(to) these"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ _____ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "وَءَابَآءَهُمْ",
          "options": [
            "وَءَابَآءَهُمْ",
            "ﰗ",
            "لَا",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "and their fathers"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ _____ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "إِذَا",
            "ﱉ",
            "وَزَكَرِيَّآ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "طَالَ",
          "options": [
            "طَالَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَرَبُّنَا",
            "غَفْلَةٍ"
          ],
          "translation": "grew long"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ _____ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "فَجَعَلَهُمْ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ _____ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "ٱلْعُمُرُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّيْلَ",
            "ٱلْعُمُرُ",
            "وَٱقْتَرَبَ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ _____ يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "بَٰرَكْنَا",
            "ﱋ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "Then do not"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا _____ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "يَرَوْنَ",
          "options": [
            "وَأَصْلَحْنَا",
            "يَرَوْنَ",
            "فِى",
            "حَبَّةٍ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ _____ نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "أَنَّا",
            "عَلَى",
            "ٱلْقَوْلَ"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا _____ ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "نَأْتِى",
          "options": [
            "قَبْلِى",
            "نَأْتِى",
            "ءَاتَيْنَآ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "We come"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى _____ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "كُنَّا",
            "مِثْقَالَ"
          ],
          "translation": "(to) the land"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ _____ مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "نَنقُصُهَا",
          "options": [
            "ٱلْكَرْبِ",
            "أَفَهُمْ",
            "نَنقُصُهَا",
            "فَٰعِلِينَ"
          ],
          "translation": "We reduce it"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا _____ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَذَا",
            "ﰹ",
            "أَمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ _____ أَفَهُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "أَطْرَافِهَآ",
          "options": [
            "أَطْرَافِهَآ",
            "قَرْيَةٍ",
            "عَجَلٍ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "its borders"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ _____ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "أَفَهُمُ",
          "options": [
            "بِٱلَّذِينَ",
            "فِيهَا",
            "أَفَهُمُ",
            "وَأَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "So is (it) they"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "بَلْ مَتَّعْنَا هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَآ أَفَهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "options": [
            "وَٱقْتَرَبَ",
            "لَوْ",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "ٱلْغَٰلِبُونَ"
          ],
          "translation": "(who will be) overcoming"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "21:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 485,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أُنذِرُكُم بِٱلْوَحْىِ وَلَا يَسْمَعُ ٱلصُّمُّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا مَا يُنذَرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "قُلْ",
            "عَٰلِمِينَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "قُلْ _____ أُنذِرُكُم بِٱلْوَحْىِ وَلَا يَسْمَعُ ٱلصُّمُّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا مَا يُنذَرُونَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "إِنَّمَآ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ _____ بِٱلْوَحْىِ وَلَا يَسْمَعُ ٱلصُّمُّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا مَا يُنذَرُونَ",
          "answer": "أُنذِرُكُم",
          "options": [
            "بِـَٔالِهَتِنَآ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "أُنذِرُكُم"
          ],
          "translation": "I warn you"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أُنذِرُكُم _____ وَلَا يَسْمَعُ ٱلصُّمُّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا مَا يُنذَرُونَ",
          "answer": "بِٱلْوَحْىِ",
          "options": [
            "كَمَآ",
            "لَّدُنَّآ",
            "بِٱلْوَحْىِ",
            "ٱفْتَرَىٰهُ"
          ],
          "translation": "by the revelation"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أُنذِرُكُم بِٱلْوَحْىِ _____ يَسْمَعُ ٱلصُّمُّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا مَا يُنذَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "قَرْيَةٍ",
            "وَلَا",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أُنذِرُكُم بِٱلْوَحْىِ وَلَا _____ ٱلصُّمُّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا مَا يُنذَرُونَ",
          "answer": "يَسْمَعُ",
          "options": [
            "وَٱرْجِعُوٓا۟",
            "كِتَٰبًا",
            "يَسْمَعُ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "hear"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أُنذِرُكُم بِٱلْوَحْىِ وَلَا يَسْمَعُ _____ ٱلدُّعَآءَ إِذَا مَا يُنذَرُونَ",
          "answer": "ٱلصُّمُّ",
          "options": [
            "فَٰعِلِينَ",
            "وَمَآ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ٱلصُّمُّ"
          ],
          "translation": "the deaf"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أُنذِرُكُم بِٱلْوَحْىِ وَلَا يَسْمَعُ ٱلصُّمُّ _____ إِذَا مَا يُنذَرُونَ",
          "answer": "ٱلدُّعَآءَ",
          "options": [
            "حَصِيدًا",
            "ٱلدُّعَآءَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "ﱕ"
          ],
          "translation": "the call"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أُنذِرُكُم بِٱلْوَحْىِ وَلَا يَسْمَعُ ٱلصُّمُّ ٱلدُّعَآءَ _____ مَا يُنذَرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﱥ",
            "هُمْ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أُنذِرُكُم بِٱلْوَحْىِ وَلَا يَسْمَعُ ٱلصُّمُّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا _____ يُنذَرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "عَاصِفَةً",
            "مَا",
            "مُدْبِرِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أُنذِرُكُم بِٱلْوَحْىِ وَلَا يَسْمَعُ ٱلصُّمُّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا مَا _____",
          "answer": "يُنذَرُونَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "يُنذَرُونَ",
            "مِن",
            "نَفْحَةٌ"
          ],
          "translation": "they are warned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "21:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 496,
          "question": "_____ مَّسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِّنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "قَالَ",
            "يَٰنَارُ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَلَئِن _____ نَفْحَةٌ مِّنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "مَّسَّتْهُمْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "فَحَاقَ",
            "مَّسَّتْهُمْ",
            "فَٱسْتَجَبْنَا"
          ],
          "translation": "touches them"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَلَئِن مَّسَّتْهُمْ _____ مِّنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "نَفْحَةٌ",
          "options": [
            "نَقْذِفُ",
            "ٱلنَّجْوَى",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "نَفْحَةٌ"
          ],
          "translation": "a whiff"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَلَئِن مَّسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ _____ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ﰓ",
            "فِى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَلَئِن مَّسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِّنْ _____ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "عَذَابِ",
            "تَرْكُضُوا۟",
            "ٱحْكُم",
            "كَمَآ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَلَئِن مَّسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِّنْ عَذَابِ _____ لَيَقُولُنَّ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "رَبِّكَ",
            "لِيَوْمِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَلَئِن مَّسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِّنْ عَذَابِ رَبِّكَ _____ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "لَيَقُولُنَّ",
          "options": [
            "لَيَقُولُنَّ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "رِجَالًا",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "surely they will say"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَلَئِن مَّسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِّنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ _____ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "يَٰوَيْلَنَآ",
          "options": [
            "خُلِقَ",
            "يَٰوَيْلَنَآ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱشْتَهَتْ"
          ],
          "translation": "O woe to us"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَلَئِن مَّسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِّنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَٰوَيْلَنَآ _____ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "إِنَّا",
            "قَبْلِكَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَلَئِن مَّسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِّنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا _____ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "رُءُوسِهِمْ",
            "مَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "[we] were"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَلَئِن مَّسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِّنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا _____",
          "answer": "ظَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ظَٰلِمِينَ",
            "وَإِنْ",
            "لَهُۥ",
            "أَهْلَكْنَٰهَآ"
          ],
          "translation": "wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "21:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 507,
          "question": "_____ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "وَنَضَعُ",
          "options": [
            "وَنَضَعُ",
            "حَرِّقُوهُ",
            "مِنْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And We set"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَنَضَعُ _____ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوَٰزِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "فَظَنَّ",
            "حِينَ",
            "ٱلْمَوَٰزِينَ"
          ],
          "translation": "the scales"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ _____ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "ٱلْقِسْطَ",
          "options": [
            "أَحْصَنَتْ",
            "وَجَدْنَآ",
            "وَسَلَٰمًا",
            "ٱلْقِسْطَ"
          ],
          "translation": "(of) the justice"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "لِيَوْمِ",
          "options": [
            "مَّعِىَ",
            "لِيَوْمِ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "for (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ _____ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "وُجُوهِهِمُ",
            "بَأْسَنَآ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "صَدَقْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "كَطَىِّ",
            "وَهُمْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا _____ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "تُظْلَمُ",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرِ",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ",
            "وَٱنصُرُوٓا۟",
            "تُظْلَمُ"
          ],
          "translation": "will be wronged"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ _____ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "نَفْسٌ",
          "options": [
            "لَا",
            "نَفْسٌ",
            "أَوَلَمْ",
            "يَحْيَىٰ"
          ],
          "translation": "any soul"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ _____ وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "بَلْ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا _____ كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "أَقَرِيبٌ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن _____ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فِى",
            "فِيهِ",
            "أَنتُم",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(there) be"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ _____ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "مِثْقَالَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "مِثْقَالَ",
            "بَلْ",
            "رَغَبًا"
          ],
          "translation": "weight"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ _____ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "حَبَّةٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "حَبَّةٍ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "(of) a seed"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ _____ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "كُنتُ",
            "مِّنْ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ _____ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "خَرْدَلٍ",
          "options": [
            "خَرْدَلٍ",
            "ﰍ",
            "وَلَا",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "a mustard"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ _____ بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "أَتَيْنَا",
          "options": [
            "فَلْيَأْتِنَا",
            "أَتَيْنَا",
            "كَٰفِرُونَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "We will bring"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا _____ وَكَفَىٰ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "مُبْعَدُونَ",
            "بِهَا",
            "ﰯ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "[with] it"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا _____ بِنَا حَٰسِبِينَ",
          "answer": "وَكَفَىٰ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "وَكَفَىٰ",
            "مِّنَ",
            "وَعَلَّمْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "And sufficient"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ _____ حَٰسِبِينَ",
          "answer": "بِنَا",
          "options": [
            "بِنَا",
            "عَاصِفَةً",
            "قَبْلِكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(are) We"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَنَضَعُ ٱلْمَوَٰزِينَ ٱلْقِسْطَ لِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْـًٔا وَإِن كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِّنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا _____",
          "answer": "حَٰسِبِينَ",
          "options": [
            "أَنِّى",
            "أَفَلَا",
            "حَٰسِبِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(as) Reckoners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "21:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 527,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ ٱلْفُرْقَانَ وَضِيَآءً وَذِكْرًا لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَلَقَدْ",
            "تَسْتَعْجِلُونِ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ ٱلْفُرْقَانَ وَضِيَآءً وَذِكْرًا لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "مَن",
            "فَسْـَٔلُوٓا۟",
            "ءَاتَيْنَا",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ وَهَٰرُونَ ٱلْفُرْقَانَ وَضِيَآءً وَذِكْرًا لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "أَفَهُمُ",
            "قَالَ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ _____ ٱلْفُرْقَانَ وَضِيَآءً وَذِكْرًا لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَهَٰرُونَ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "ٱلْأَخْسَرِينَ",
            "إِنَّمَآ",
            "وَهَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "and Harun"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ _____ وَضِيَآءً وَذِكْرًا لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْفُرْقَانَ",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "قَرْيَةٍ",
            "ٱلْفُرْقَانَ",
            "نَّتَّخِذَ"
          ],
          "translation": "the Criterion"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ ٱلْفُرْقَانَ _____ وَذِكْرًا لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَضِيَآءً",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "وَٱقْتَرَبَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "وَضِيَآءً"
          ],
          "translation": "and a light"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ ٱلْفُرْقَانَ وَضِيَآءً _____ لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَذِكْرًا",
          "options": [
            "وَذِكْرًا",
            "فِى",
            "فَرَجَعُوٓا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ ٱلْفُرْقَانَ وَضِيَآءً وَذِكْرًا _____",
          "answer": "لِّلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "ٱلْحَرْثِ",
            "أَنتُمُ",
            "ٱلْوَيْلُ"
          ],
          "translation": "for the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "21:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 535,
          "question": "_____ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَهُم مِّنَ ٱلسَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَمِيدَ",
            "يَعْلَمُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَهُم مِّنَ ٱلسَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "يَخْشَوْنَ",
          "options": [
            "دُونَ",
            "يَخْشَوْنَ",
            "ﰩ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ _____ بِٱلْغَيْبِ وَهُم مِّنَ ٱلسَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "رَبَّهُم",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "رَبَّهُم",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "وَضِيَآءً"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم _____ وَهُم مِّنَ ٱلسَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "بِٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "in the unseen"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ _____ مِّنَ ٱلسَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَهُم",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُمْ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَهُم _____ ٱلسَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "مِّنَ",
            "إِنَّ",
            "ءَالِهَةٌ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَهُم مِّنَ _____ مُشْفِقُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "لَهْوًا",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "قَبْلِكَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ وَهُم مِّنَ ٱلسَّاعَةِ _____",
          "answer": "مُشْفِقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْجَهْرَ",
            "مُشْفِقُونَ",
            "رَبِّ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(are) afraid"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "21:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 543,
          "question": "_____ ذِكْرٌ مُّبَارَكٌ أَنزَلْنَٰهُ أَفَأَنتُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "وَلَا",
            "بَلْ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَهَٰذَا _____ مُّبَارَكٌ أَنزَلْنَٰهُ أَفَأَنتُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "ذِكْرٌ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ذِكْرٌ",
            "وَٰحِدٌ",
            "كَتَبْنَا"
          ],
          "translation": "(is) a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَهَٰذَا ذِكْرٌ _____ أَنزَلْنَٰهُ أَفَأَنتُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "مُّبَارَكٌ",
          "options": [
            "مَا",
            "شَىْءٍ",
            "مُّبَارَكٌ",
            "نَفْحَةٌ"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَهَٰذَا ذِكْرٌ مُّبَارَكٌ _____ أَفَأَنتُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "لَقَدْ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "which We (have) revealed"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَهَٰذَا ذِكْرٌ مُّبَارَكٌ أَنزَلْنَٰهُ _____ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "أَفَأَنتُمْ",
          "options": [
            "رَءَاكَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "أَفَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "Then are you"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَهَٰذَا ذِكْرٌ مُّبَارَكٌ أَنزَلْنَٰهُ أَفَأَنتُمْ _____ مُنكِرُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُۥ",
            "أَن",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَهَٰذَا ذِكْرٌ مُّبَارَكٌ أَنزَلْنَٰهُ أَفَأَنتُمْ لَهُۥ _____",
          "answer": "مُنكِرُونَ",
          "options": [
            "مُنكِرُونَ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "إِلَٰهٌ",
            "ٱلْوَعْدَ"
          ],
          "translation": "rejecters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "21:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 550,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَآ إِبْرَٰهِيمَ رُشْدَهُۥ مِن قَبْلُ وَكُنَّا بِهِۦ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَوْ",
            "ﱛ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَلَقَدْ _____ إِبْرَٰهِيمَ رُشْدَهُۥ مِن قَبْلُ وَكُنَّا بِهِۦ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَآ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَآ",
            "ﰯ",
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "كَمَآ"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَآ _____ رُشْدَهُۥ مِن قَبْلُ وَكُنَّا بِهِۦ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "حَصَبُ",
            "وَقَوْمِهِۦ",
            "يَذْكُرُهُمْ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَآ إِبْرَٰهِيمَ _____ مِن قَبْلُ وَكُنَّا بِهِۦ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "رُشْدَهُۥ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "مِن",
            "رُشْدَهُۥ",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "his guidance"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَآ إِبْرَٰهِيمَ رُشْدَهُۥ _____ قَبْلُ وَكُنَّا بِهِۦ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَفَتَقْنَٰهُمَا",
            "مِن",
            "عَٰبِدِينَ",
            "وَكُلًّا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَآ إِبْرَٰهِيمَ رُشْدَهُۥ مِن _____ وَكُنَّا بِهِۦ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ضُرٍّ",
            "إِنَّهُۥ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَآ إِبْرَٰهِيمَ رُشْدَهُۥ مِن قَبْلُ _____ بِهِۦ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "ٱلْبَٰطِلِ",
            "وَكُنَّا",
            "غَفْلَةٍ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "and We were"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَآ إِبْرَٰهِيمَ رُشْدَهُۥ مِن قَبْلُ وَكُنَّا _____ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِهِۦ",
            "مِّنْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "about him"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَآ إِبْرَٰهِيمَ رُشْدَهُۥ مِن قَبْلُ وَكُنَّا بِهِۦ _____",
          "answer": "عَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "عَٰلِمِينَ",
            "بَغْتَةً",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Well-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "21:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 559,
          "question": "_____ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَا هَٰذِهِ ٱلتَّمَاثِيلُ ٱلَّتِىٓ أَنتُمْ لَهَا عَٰكِفُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "إِنَّمَآ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ءَالِهَةٌ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "إِذْ _____ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَا هَٰذِهِ ٱلتَّمَاثِيلُ ٱلَّتِىٓ أَنتُمْ لَهَا عَٰكِفُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "قَالَ",
            "عِندِنَا",
            "رَّبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ وَقَوْمِهِۦ مَا هَٰذِهِ ٱلتَّمَاثِيلُ ٱلَّتِىٓ أَنتُمْ لَهَا عَٰكِفُونَ",
          "answer": "لِأَبِيهِ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "فِى",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "to his father"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ _____ مَا هَٰذِهِ ٱلتَّمَاثِيلُ ٱلَّتِىٓ أَنتُمْ لَهَا عَٰكِفُونَ",
          "answer": "وَقَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "مِثْقَالَ",
            "يَأْكُلُونَ",
            "وَقَوْمِهِۦ",
            "أَحْصَنَتْ"
          ],
          "translation": "and his people"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ _____ هَٰذِهِ ٱلتَّمَاثِيلُ ٱلَّتِىٓ أَنتُمْ لَهَا عَٰكِفُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "حَدَبٍ",
            "ٱلصُّمُّ",
            "مُّكْرَمُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَا _____ ٱلتَّمَاثِيلُ ٱلَّتِىٓ أَنتُمْ لَهَا عَٰكِفُونَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "هَٰذِهِ",
            "ءَايَةً",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "(are) these"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَا هَٰذِهِ _____ ٱلَّتِىٓ أَنتُمْ لَهَا عَٰكِفُونَ",
          "answer": "ٱلتَّمَاثِيلُ",
          "options": [
            "ٱلتَّمَاثِيلُ",
            "مِّن",
            "ٱلَّذِى",
            "وَكُنَّا"
          ],
          "translation": "[the] statues"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَا هَٰذِهِ ٱلتَّمَاثِيلُ _____ أَنتُمْ لَهَا عَٰكِفُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "وَهُمْ",
            "ءَايَٰتِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَا هَٰذِهِ ٱلتَّمَاثِيلُ ٱلَّتِىٓ _____ لَهَا عَٰكِفُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "أُفٍّ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَا هَٰذِهِ ٱلتَّمَاثِيلُ ٱلَّتِىٓ أَنتُمْ _____ عَٰكِفُونَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "ءَامَنَتْ",
            "لَهَا",
            "ٱلْأَكْبَرُ",
            "ﱝ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَا هَٰذِهِ ٱلتَّمَاثِيلُ ٱلَّتِىٓ أَنتُمْ لَهَا _____",
          "answer": "عَٰكِفُونَ",
          "options": [
            "عَٰكِفُونَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ٱلضُّرُّ"
          ],
          "translation": "(are) devoted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "21:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 570,
          "question": "_____ وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا لَهَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ءَايَٰتِى",
            "ءَالِهَةً",
            "فِى"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "قَالُوا۟ _____ ءَابَآءَنَا لَهَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "وَجَدْنَآ",
          "options": [
            "لَا",
            "مَّحْفُوظًا",
            "يَعْلَمُ",
            "وَجَدْنَآ"
          ],
          "translation": "We found"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "قَالُوا۟ وَجَدْنَآ _____ لَهَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "ءَابَآءَنَا",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "ءَابَآءَنَا"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "قَالُوا۟ وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا _____ عَٰبِدِينَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لَهَا",
            "رَبِّ",
            "أَوَّلَ",
            "شَٰكِرُونَ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "قَالُوا۟ وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا لَهَا _____",
          "answer": "عَٰبِدِينَ",
          "options": [
            "عَٰبِدِينَ",
            "رَبَّهُۥ",
            "مِّنَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "worshippers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "21:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 575,
          "question": "_____ لَقَدْ كُنتُمْ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُمْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "مِنَ",
            "قَالَ",
            "مَتَّعْنَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "قَالَ _____ كُنتُمْ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُمْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "لَقَدْ",
            "دُونِ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "قَالَ لَقَدْ _____ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُمْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "وَذَا",
            "تَجْرِى",
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "قَالَ لَقَدْ كُنتُمْ _____ وَءَابَآؤُكُمْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "يَرِثُهَا",
            "أَنتُمْ",
            "كَانُوا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "[you]"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "قَالَ لَقَدْ كُنتُمْ أَنتُمْ _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَءَابَآؤُكُمْ",
          "options": [
            "أَصْنَٰمَكُم",
            "مِنْهُم",
            "مَّحْفُوظًا",
            "وَءَابَآؤُكُمْ"
          ],
          "translation": "and your forefathers"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "قَالَ لَقَدْ كُنتُمْ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُمْ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَهَا",
            "يَعْلَمُ",
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(were) in"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "قَالَ لَقَدْ كُنتُمْ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُمْ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "فِيهَا",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "an error"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "قَالَ لَقَدْ كُنتُمْ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُمْ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "كَانَتَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "manifest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "21:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 583,
          "question": "_____ أَجِئْتَنَا بِٱلْحَقِّ أَمْ أَنتَ مِنَ ٱللَّٰعِبِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "يَٰنَارُ",
            "وَلَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "بَرْدًا"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ بِٱلْحَقِّ أَمْ أَنتَ مِنَ ٱللَّٰعِبِينَ",
          "answer": "أَجِئْتَنَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَفَأَنتُمْ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "يَرَوْنَ"
          ],
          "translation": "Have you come to us"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا _____ أَمْ أَنتَ مِنَ ٱللَّٰعِبِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بَرْدًا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لَّهُمْ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "with the truth"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا بِٱلْحَقِّ _____ أَنتَ مِنَ ٱللَّٰعِبِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "إِن",
            "يَسْمَعُونَ",
            "أَمْ",
            "يَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا بِٱلْحَقِّ أَمْ _____ مِنَ ٱللَّٰعِبِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "وَهُم",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا بِٱلْحَقِّ أَمْ أَنتَ _____ ٱللَّٰعِبِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مَّحْفُوظًا",
            "فَنَادَىٰ",
            "هُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا بِٱلْحَقِّ أَمْ أَنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱللَّٰعِبِينَ",
          "options": [
            "غَفْلَةٍ",
            "ﱅ",
            "ٱللَّٰعِبِينَ",
            "وَنَبْلُوكُم"
          ],
          "translation": "those who play"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "21:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 590,
          "question": "_____ بَل رَّبُّكُمْ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلَّذِى فَطَرَهُنَّ وَأَنَا۠ عَلَىٰ ذَٰلِكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "يَنفَعُكُمْ",
            "بِٱلْوَحْىِ",
            "قَالَ",
            "بَأْسَنَآ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "قَالَ _____ رَّبُّكُمْ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلَّذِى فَطَرَهُنَّ وَأَنَا۠ عَلَىٰ ذَٰلِكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "إِن",
            "وَلَقَدْ",
            "بَل",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "قَالَ بَل _____ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلَّذِى فَطَرَهُنَّ وَأَنَا۠ عَلَىٰ ذَٰلِكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "رَّبُّكُمْ",
          "options": [
            "ٱشْتَهَتْ",
            "ٱلذِّكْرِ",
            "رَّبُّكُمْ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "قَالَ بَل رَّبُّكُمْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلَّذِى فَطَرَهُنَّ وَأَنَا۠ عَلَىٰ ذَٰلِكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "ءَالِهَةٌ",
            "فِتْنَةً",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "(is the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "قَالَ بَل رَّبُّكُمْ رَبُّ _____ وَٱلْأَرْضِ ٱلَّذِى فَطَرَهُنَّ وَأَنَا۠ عَلَىٰ ذَٰلِكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "فَعَلَهُۥ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهِ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "قَالَ بَل رَّبُّكُمْ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ ٱلَّذِى فَطَرَهُنَّ وَأَنَا۠ عَلَىٰ ذَٰلِكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "شَاعِرٌ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ءَالِهَةٌ",
            "وَلُوطًا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "قَالَ بَل رَّبُّكُمْ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ فَطَرَهُنَّ وَأَنَا۠ عَلَىٰ ذَٰلِكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَٰحِدٌ",
            "عَلَىٰ",
            "خَلْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "قَالَ بَل رَّبُّكُمْ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلَّذِى _____ وَأَنَا۠ عَلَىٰ ذَٰلِكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "فَطَرَهُنَّ",
          "options": [
            "كَٰتِبُونَ",
            "رُّوحِنَا",
            "مِن",
            "فَطَرَهُنَّ"
          ],
          "translation": "created them"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "قَالَ بَل رَّبُّكُمْ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلَّذِى فَطَرَهُنَّ _____ عَلَىٰ ذَٰلِكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَأَنَا۠",
            "مِن",
            "بِـَٔالِهَتِنَآ"
          ],
          "translation": "and I am"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "قَالَ بَل رَّبُّكُمْ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلَّذِى فَطَرَهُنَّ وَأَنَا۠ _____ ذَٰلِكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "كُنتُمْ",
            "خَلَقْنَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "قَالَ بَل رَّبُّكُمْ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلَّذِى فَطَرَهُنَّ وَأَنَا۠ عَلَىٰ _____ مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكُم",
          "options": [
            "مُّبَارَكٌ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "فَطَرَهُنَّ",
            "ذَٰلِكُم"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "قَالَ بَل رَّبُّكُمْ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلَّذِى فَطَرَهُنَّ وَأَنَا۠ عَلَىٰ ذَٰلِكُم _____ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "هُمْ",
            "وَءَابَآؤُكُمْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "قَالَ بَل رَّبُّكُمْ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلَّذِى فَطَرَهُنَّ وَأَنَا۠ عَلَىٰ ذَٰلِكُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "options": [
            "مَن",
            "إِلَىَّ",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the witnesses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "21:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 603,
          "question": "_____ لَأَكِيدَنَّ أَصْنَٰمَكُم بَعْدَ أَن تُوَلُّوا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "وَتَٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ﰻ",
            "مِّنْ",
            "وَتَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And by Allah"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَتَٱللَّهِ _____ أَصْنَٰمَكُم بَعْدَ أَن تُوَلُّوا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "لَأَكِيدَنَّ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "يَشْفَعُونَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "لَأَكِيدَنَّ"
          ],
          "translation": "surely, I will plan"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَتَٱللَّهِ لَأَكِيدَنَّ _____ بَعْدَ أَن تُوَلُّوا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "أَصْنَٰمَكُم",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَسُبْحَٰنَ",
            "عِبَادِىَ",
            "أَصْنَٰمَكُم"
          ],
          "translation": "(against) your idols"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَتَٱللَّهِ لَأَكِيدَنَّ أَصْنَٰمَكُم _____ أَن تُوَلُّوا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "فِيهِ",
            "وَرَهَبًا",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَتَٱللَّهِ لَأَكِيدَنَّ أَصْنَٰمَكُم بَعْدَ _____ تُوَلُّوا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَإِيتَآءَ",
            "مِّن",
            "طَالَ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَتَٱللَّهِ لَأَكِيدَنَّ أَصْنَٰمَكُم بَعْدَ أَن _____ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "تُوَلُّوا۟",
          "options": [
            "مِّنَّا",
            "فَهُمُ",
            "فَٱسْتَجَبْنَا",
            "تُوَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "you go away"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَتَٱللَّهِ لَأَكِيدَنَّ أَصْنَٰمَكُم بَعْدَ أَن تُوَلُّوا۟ _____",
          "answer": "مُدْبِرِينَ",
          "options": [
            "وَإِيتَآءَ",
            "مُدْبِرِينَ",
            "مِنَ",
            "فَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "turning (your) backs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "21:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 610,
          "question": "_____ جُذَٰذًا إِلَّا كَبِيرًا لَّهُمْ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "فَجَعَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَكَمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَجَعَلَهُمْ",
            "حَىٍّ"
          ],
          "translation": "So he made them"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "فَجَعَلَهُمْ _____ إِلَّا كَبِيرًا لَّهُمْ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "جُذَٰذًا",
          "options": [
            "يَأْجُوجُ",
            "وَقَوْمِهِۦ",
            "مِن",
            "جُذَٰذًا"
          ],
          "translation": "(into) pieces"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "فَجَعَلَهُمْ جُذَٰذًا _____ كَبِيرًا لَّهُمْ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَعَلَّمْنَٰهُ",
            "إِلَّا",
            "قُلْ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "فَجَعَلَهُمْ جُذَٰذًا إِلَّا _____ لَّهُمْ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "كَبِيرًا",
            "رَحْمَةً",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "a large (one)"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "فَجَعَلَهُمْ جُذَٰذًا إِلَّا كَبِيرًا _____ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "لَّهُمْ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "فَجَعَلَهُمْ جُذَٰذًا إِلَّا كَبِيرًا لَّهُمْ _____ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "أَنتُمْ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "فَجَعَلَهُمْ جُذَٰذًا إِلَّا كَبِيرًا لَّهُمْ لَعَلَّهُمْ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "وَمَأْجُوجُ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "فَجَعَلَهُمْ جُذَٰذًا إِلَّا كَبِيرًا لَّهُمْ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "لَهُۥٓ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "21:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 618,
          "question": "_____ مَن فَعَلَ هَٰذَا بِـَٔالِهَتِنَآ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "قَالُوا۟",
            "كُنَّا",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "قَالُوا۟ _____ فَعَلَ هَٰذَا بِـَٔالِهَتِنَآ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَٱرْجِعُوٓا۟",
            "مَن",
            "أَفَلَا",
            "يَلْعَبُونَ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "قَالُوا۟ مَن _____ هَٰذَا بِـَٔالِهَتِنَآ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَعَلَ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "فَعَلَ",
            "حِسَابُهُمْ"
          ],
          "translation": "(has) done"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "قَالُوا۟ مَن فَعَلَ _____ بِـَٔالِهَتِنَآ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "فِى",
            "هَٰذَا",
            "حِينٍ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "قَالُوا۟ مَن فَعَلَ هَٰذَا _____ إِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِـَٔالِهَتِنَآ",
          "options": [
            "نُۨجِى",
            "فِيهَا",
            "بِـَٔالِهَتِنَآ",
            "مُغَٰضِبًا"
          ],
          "translation": "to our gods"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "قَالُوا۟ مَن فَعَلَ هَٰذَا بِـَٔالِهَتِنَآ _____ لَمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "غَنَمُ",
            "مِنَ",
            "أَنزَلْنَآ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "قَالُوا۟ مَن فَعَلَ هَٰذَا بِـَٔالِهَتِنَآ إِنَّهُۥ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "سَوَآءٍ",
            "رَتْقًا",
            "لَمِنَ",
            "وَمَتَٰعٌ"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "قَالُوا۟ مَن فَعَلَ هَٰذَا بِـَٔالِهَتِنَآ إِنَّهُۥ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "حَبَّةٍ",
            "ﰱ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "21:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 626,
          "question": "_____ سَمِعْنَا فَتًى يَذْكُرُهُمْ يُقَالُ لَهُۥٓ إِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "أَهَٰذَا",
            "مُشْفِقُونَ",
            "قَالُوا۟",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "قَالُوا۟ _____ فَتًى يَذْكُرُهُمْ يُقَالُ لَهُۥٓ إِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "لَأَكِيدَنَّ",
            "سَمِعْنَا",
            "مَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "We heard"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "قَالُوا۟ سَمِعْنَا _____ يَذْكُرُهُمْ يُقَالُ لَهُۥٓ إِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "فَتًى",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالَ",
            "نَجْزِيهِ",
            "فَتًى",
            "ٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "a youth"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "قَالُوا۟ سَمِعْنَا فَتًى _____ يُقَالُ لَهُۥٓ إِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "يَذْكُرُهُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَذْكُرُهُمْ",
            "سُبُلًا",
            "سُبْحَٰنَهُۥ"
          ],
          "translation": "mention them"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "قَالُوا۟ سَمِعْنَا فَتًى يَذْكُرُهُمْ _____ لَهُۥٓ إِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "يُقَالُ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "يُقَالُ",
            "مِّنْ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "he is called"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "قَالُوا۟ سَمِعْنَا فَتًى يَذْكُرُهُمْ يُقَالُ _____ إِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "مُبْعَدُونَ",
            "يَسْبِقُونَهُۥ",
            "لَهُۥٓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "he is called"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "قَالُوا۟ سَمِعْنَا فَتًى يَذْكُرُهُمْ يُقَالُ لَهُۥٓ _____",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمُ",
          "options": [
            "مَّا",
            "إِلَيْهِمْ",
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "ٱلْأَخْسَرِينَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "21:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 633,
          "question": "_____ فَأْتُوا۟ بِهِۦ عَلَىٰٓ أَعْيُنِ ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَشْهَدُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "وَهُمْ",
            "قَالُوا۟",
            "قَوْمَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "قَالُوا۟ _____ بِهِۦ عَلَىٰٓ أَعْيُنِ ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَشْهَدُونَ",
          "answer": "فَأْتُوا۟",
          "options": [
            "فَأْتُوا۟",
            "ٱلْفُرْقَانَ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Then bring"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "قَالُوا۟ فَأْتُوا۟ _____ عَلَىٰٓ أَعْيُنِ ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَشْهَدُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "بِهِۦ",
            "أَفَأَنتُمْ",
            "ظَالِمَةً"
          ],
          "translation": "him"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "قَالُوا۟ فَأْتُوا۟ بِهِۦ _____ أَعْيُنِ ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَشْهَدُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "مِن",
            "يَحْيَىٰ",
            "لِأَبِيهِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "قَالُوا۟ فَأْتُوا۟ بِهِۦ عَلَىٰٓ _____ ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَشْهَدُونَ",
          "answer": "أَعْيُنِ",
          "options": [
            "أَعْيُنِ",
            "قَبْلَهُم",
            "ذِكْرٍ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "(the) eyes"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "قَالُوا۟ فَأْتُوا۟ بِهِۦ عَلَىٰٓ أَعْيُنِ _____ لَعَلَّهُمْ يَشْهَدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلَّتِىٓ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "لَوْ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "قَالُوا۟ فَأْتُوا۟ بِهِۦ عَلَىٰٓ أَعْيُنِ ٱلنَّاسِ _____ يَشْهَدُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "ءَامَنَتْ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "قَالُوا۟ فَأْتُوا۟ بِهِۦ عَلَىٰٓ أَعْيُنِ ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَشْهَدُونَ",
          "options": [
            "رِجَالًا",
            "إِلَٰهٌ",
            "وَٰحِدَةً",
            "يَشْهَدُونَ"
          ],
          "translation": "bear witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "21:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 641,
          "question": "_____ ءَأَنتَ فَعَلْتَ هَٰذَا بِـَٔالِهَتِنَا يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "إِنَّا",
            "وَمَا",
            "سَقْفًا"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ فَعَلْتَ هَٰذَا بِـَٔالِهَتِنَا يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "ءَأَنتَ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ﰐ",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "ءَأَنتَ"
          ],
          "translation": "Have you"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "قَالُوٓا۟ ءَأَنتَ _____ هَٰذَا بِـَٔالِهَتِنَا يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "فَعَلْتَ",
          "options": [
            "بِذِكْرِ",
            "رَبَّهُۥٓ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "فَعَلْتَ"
          ],
          "translation": "done"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "قَالُوٓا۟ ءَأَنتَ فَعَلْتَ _____ بِـَٔالِهَتِنَا يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "نَفْحَةٌ",
            "إِلَّا",
            "مَآ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "قَالُوٓا۟ ءَأَنتَ فَعَلْتَ هَٰذَا _____ يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
          "answer": "بِـَٔالِهَتِنَا",
          "options": [
            "يَصِفُونَ",
            "ٱلدُّعَآءَ",
            "بِـَٔالِهَتِنَا",
            "سَمِعْنَا"
          ],
          "translation": "to our gods"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "قَالُوٓا۟ ءَأَنتَ فَعَلْتَ هَٰذَا بِـَٔالِهَتِنَا _____",
          "answer": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
          "options": [
            "يَسْتَحْسِرُونَ",
            "ءَالِهَةً",
            "يَنفَعُكُمْ",
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ"
          ],
          "translation": "O Ibrahim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "21:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 647,
          "question": "_____ بَلْ فَعَلَهُۥ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَسْـَٔلُوهُمْ إِن كَانُوا۟ يَنطِقُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "دُونِنَا",
            "ظَالِمَةً",
            "وَمَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "قَالَ _____ فَعَلَهُۥ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَسْـَٔلُوهُمْ إِن كَانُوا۟ يَنطِقُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "يَنطِقُونَ",
            "بَلْ",
            "إِلَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "قَالَ بَلْ _____ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَسْـَٔلُوهُمْ إِن كَانُوا۟ يَنطِقُونَ",
          "answer": "فَعَلَهُۥ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "فَعَلَهُۥ",
            "إِلَّا",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "(some doer) did it"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "قَالَ بَلْ فَعَلَهُۥ _____ هَٰذَا فَسْـَٔلُوهُمْ إِن كَانُوا۟ يَنطِقُونَ",
          "answer": "كَبِيرُهُمْ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "كَبِيرُهُمْ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "Their chief"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "قَالَ بَلْ فَعَلَهُۥ كَبِيرُهُمْ _____ فَسْـَٔلُوهُمْ إِن كَانُوا۟ يَنطِقُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "هَٰذَا",
            "فِجَاجًا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "قَالَ بَلْ فَعَلَهُۥ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا _____ إِن كَانُوا۟ يَنطِقُونَ",
          "answer": "فَسْـَٔلُوهُمْ",
          "options": [
            "ﱡ",
            "فَسْـَٔلُوهُمْ",
            "فَلَا",
            "ٱلْجِبَالَ"
          ],
          "translation": "So ask them"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "قَالَ بَلْ فَعَلَهُۥ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَسْـَٔلُوهُمْ _____ كَانُوا۟ يَنطِقُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحُونَ",
            "يَوْمُكُمُ",
            "أَدْرِى",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "قَالَ بَلْ فَعَلَهُۥ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَسْـَٔلُوهُمْ إِن _____ يَنطِقُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "إِن",
            "ﱎ",
            "وَمَآ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they (can)"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "قَالَ بَلْ فَعَلَهُۥ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَسْـَٔلُوهُمْ إِن كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَنطِقُونَ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ٱلتَّمَاثِيلُ",
            "بَلْ",
            "يَنطِقُونَ"
          ],
          "translation": "speak"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "21:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 656,
          "question": "_____ إِلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ فَقَالُوٓا۟ إِنَّكُمْ أَنتُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فَرَجَعُوٓا۟",
          "options": [
            "فَمَا",
            "فَرَجَعُوٓا۟",
            "ٱلنَّارَ",
            "وَوَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "So they returned"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "فَرَجَعُوٓا۟ _____ أَنفُسِهِمْ فَقَالُوٓا۟ إِنَّكُمْ أَنتُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَءَابَآؤُكُمْ",
            "وَإِنْ",
            "إِلَىٰٓ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "فَرَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ _____ فَقَالُوٓا۟ إِنَّكُمْ أَنتُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "قَبْلِكَ",
            "ٱلْقَوْلِ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "فَرَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ _____ إِنَّكُمْ أَنتُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "مَآ",
            "وَمَأْجُوجُ",
            "فَنَادَىٰ",
            "فَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "فَرَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ فَقَالُوٓا۟ _____ أَنتُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَرْجَهَا",
            "إِنَّكُمْ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "فَرَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ فَقَالُوٓا۟ إِنَّكُمْ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَنتُمُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَجَعَلْنَٰهَا",
            "بَلْ",
            "أَنتُمُ"
          ],
          "translation": "[you]"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "فَرَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ فَقَالُوٓا۟ إِنَّكُمْ أَنتُمُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "صَدَقْنَٰهُمُ",
            "وَجَدْنَآ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(are) the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "21:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 663,
          "question": "_____ نُكِسُوا۟ عَلَىٰ رُءُوسِهِمْ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا هَٰٓؤُلَآءِ يَنطِقُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ءَالِهَةً",
            "أَهْلَ",
            "ثُمَّ",
            "يَسْتَحْسِرُونَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "ثُمَّ _____ عَلَىٰ رُءُوسِهِمْ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا هَٰٓؤُلَآءِ يَنطِقُونَ",
          "answer": "نُكِسُوا۟",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "نُكِسُوا۟",
            "لَهُۥ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "they were turned"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "ثُمَّ نُكِسُوا۟ _____ رُءُوسِهِمْ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا هَٰٓؤُلَآءِ يَنطِقُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "وَأَنَا۠",
            "لَبُوسٍ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "ثُمَّ نُكِسُوا۟ عَلَىٰ _____ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا هَٰٓؤُلَآءِ يَنطِقُونَ",
          "answer": "رُءُوسِهِمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "صَٰلِحِينَ",
            "وَكَانُوا۟",
            "رُءُوسِهِمْ"
          ],
          "translation": "their heads"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "ثُمَّ نُكِسُوا۟ عَلَىٰ رُءُوسِهِمْ _____ عَلِمْتَ مَا هَٰٓؤُلَآءِ يَنطِقُونَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "لَقَدْ",
            "لَا",
            "تُظْلَمُ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "ثُمَّ نُكِسُوا۟ عَلَىٰ رُءُوسِهِمْ لَقَدْ _____ مَا هَٰٓؤُلَآءِ يَنطِقُونَ",
          "answer": "عَلِمْتَ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَلِمْتَ",
            "إِن",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "ثُمَّ نُكِسُوا۟ عَلَىٰ رُءُوسِهِمْ لَقَدْ عَلِمْتَ _____ هَٰٓؤُلَآءِ يَنطِقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "وَٱلَّتِىٓ",
            "مَا",
            "ﱚ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "ثُمَّ نُكِسُوا۟ عَلَىٰ رُءُوسِهِمْ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا _____ يَنطِقُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "وَكَفَىٰ",
            "وَأَرَادُوا۟",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "ثُمَّ نُكِسُوا۟ عَلَىٰ رُءُوسِهِمْ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا هَٰٓؤُلَآءِ _____",
          "answer": "يَنطِقُونَ",
          "options": [
            "يَنطِقُونَ",
            "فِيهَا",
            "قَبْلَهُم",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "(can) speak"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "21:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 672,
          "question": "_____ أَفَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكُمْ شَيْـًٔا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَٱعْبُدُونِ",
            "قَالَ",
            "إِلَىٰ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "قَالَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكُمْ شَيْـًٔا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
          "answer": "أَفَتَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "يَأْتِيهِم",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "أَفَتَعْبُدُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Then do you worship"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكُمْ شَيْـًٔا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِذْ",
            "إِلَّا",
            "فَسْـَٔلُوٓا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكُمْ شَيْـًٔا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "وَدَاوُۥدَ",
            "ﰦ",
            "وَجَعَلْنَٰهَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ مَا لَا يَنفَعُكُمْ شَيْـًٔا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَٰعِلِينَ",
            "كَتَبْنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "حَىٍّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَا يَنفَعُكُمْ شَيْـًٔا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَمَتَٰعٌ",
            "مَا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا _____ يَنفَعُكُمْ شَيْـًٔا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "يَضُرُّكُمْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا _____ شَيْـًٔا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
          "answer": "يَنفَعُكُمْ",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "وَإِن",
            "يَنفَعُكُمْ"
          ],
          "translation": "benefit you"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكُمْ _____ وَلَا يَضُرُّكُمْ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "ﰕ",
            "مَّعَهُمْ",
            "شَيْـًٔا",
            "سَمِعْنَا"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكُمْ شَيْـًٔا _____ يَضُرُّكُمْ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَعَانُ",
            "وَهُمْ",
            "وَلَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُكُمْ شَيْـًٔا وَلَا _____",
          "answer": "يَضُرُّكُمْ",
          "options": [
            "فَتًى",
            "يَذْكُرُهُمْ",
            "بَلْ",
            "يَضُرُّكُمْ"
          ],
          "translation": "harms you"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "21:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 683,
          "question": "_____ لَّكُمْ وَلِمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أُفٍّ",
          "options": [
            "لَبُوسٍ",
            "بِٱلَّيْلِ",
            "ﰐ",
            "أُفٍّ"
          ],
          "translation": "Uff"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "أُفٍّ _____ وَلِمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "تَأْتِيهِم",
            "نَّشَآءُ",
            "قَبْلَكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "أُفٍّ لَّكُمْ _____ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلِمَا",
          "options": [
            "حَىٍّ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "مَتَىٰ",
            "وَلِمَا"
          ],
          "translation": "and to what"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "أُفٍّ لَّكُمْ وَلِمَا _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "ٱلْخَبَٰٓئِثَ",
            "لَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "you worship"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "أُفٍّ لَّكُمْ وَلِمَا تَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "خَلْقٍ",
            "نَقْذِفُ",
            "مِن",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "أُفٍّ لَّكُمْ وَلِمَا تَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "دُونِ",
            "أَنتَ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "أُفٍّ لَّكُمْ وَلِمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱلْبَٰطِلِ",
            "ﰏ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "أُفٍّ لَّكُمْ وَلِمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "أَفَلَا",
            "نَّقْدِرَ",
            "يَرْجِعُونَ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "أُفٍّ لَّكُمْ وَلِمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "رَبُّكُمْ",
            "عَلِمْتَ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "you use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "21:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 692,
          "question": "_____ حَرِّقُوهُ وَٱنصُرُوٓا۟ ءَالِهَتَكُمْ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "فَتَبْهَتُهُمْ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "قَالُوا۟",
            "أُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "قَالُوا۟ _____ وَٱنصُرُوٓا۟ ءَالِهَتَكُمْ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "حَرِّقُوهُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "حَرِّقُوهُ",
            "لَهُمْ",
            "وَذَا"
          ],
          "translation": "Burn him"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "قَالُوا۟ حَرِّقُوهُ _____ ءَالِهَتَكُمْ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "وَٱنصُرُوٓا۟",
          "options": [
            "مُدْبِرِينَ",
            "ٱللَّٰعِبِينَ",
            "وَٱنصُرُوٓا۟",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "and support"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "قَالُوا۟ حَرِّقُوهُ وَٱنصُرُوٓا۟ _____ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "ءَالِهَتَكُمْ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "رُءُوسِهِمْ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "ءَالِهَتَكُمْ"
          ],
          "translation": "your gods"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "قَالُوا۟ حَرِّقُوهُ وَٱنصُرُوٓا۟ ءَالِهَتَكُمْ _____ كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "إِلَّآ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "قَالُوا۟ حَرِّقُوهُ وَٱنصُرُوٓا۟ ءَالِهَتَكُمْ إِن _____ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "حَصَبُ",
            "كُنتُمْ",
            "قُلْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "قَالُوا۟ حَرِّقُوهُ وَٱنصُرُوٓا۟ ءَالِهَتَكُمْ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "فَٰعِلِينَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "هَٰذَا",
            "ﰲ",
            "فَٰعِلِينَ"
          ],
          "translation": "doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "21:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 699,
          "question": "_____ يَٰنَارُ كُونِى بَرْدًا وَسَلَٰمًا عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "قُلْنَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "قُلْنَا",
            "كُنتُمْ",
            "فَلْيَأْتِنَا"
          ],
          "translation": "We said"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "قُلْنَا _____ كُونِى بَرْدًا وَسَلَٰمًا عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "يَٰنَارُ",
          "options": [
            "يَٰنَارُ",
            "ءَالِهَةً",
            "وَلَا",
            "بِأَمْرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "O fire"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "قُلْنَا يَٰنَارُ _____ بَرْدًا وَسَلَٰمًا عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "كُونِى",
          "options": [
            "كُونِى",
            "لِأَبِيهِ",
            "ءَالِهَةٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "قُلْنَا يَٰنَارُ كُونِى _____ وَسَلَٰمًا عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "بَرْدًا",
          "options": [
            "بَرْدًا",
            "كُلُّ",
            "حَٰفِظِينَ",
            "وَرَهَبًا"
          ],
          "translation": "cool[ness]"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "قُلْنَا يَٰنَارُ كُونِى بَرْدًا _____ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "وَسَلَٰمًا",
          "options": [
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "ٱلْمَآءِ",
            "وَسَلَٰمًا"
          ],
          "translation": "and safe[ty]"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "قُلْنَا يَٰنَارُ كُونِى بَرْدًا وَسَلَٰمًا _____ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَهَا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "قُلْنَا يَٰنَارُ كُونِى بَرْدًا وَسَلَٰمًا عَلَىٰٓ _____",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "ذِكْرُ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "21:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 706,
          "question": "_____ بِهِۦ كَيْدًا فَجَعَلْنَٰهُمُ ٱلْأَخْسَرِينَ",
          "answer": "وَأَرَادُوا۟",
          "options": [
            "وَأَرَادُوا۟",
            "قَالَ",
            "هَٰذَا",
            "فَٰعِلِينَ"
          ],
          "translation": "And they intended"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَأَرَادُوا۟ _____ كَيْدًا فَجَعَلْنَٰهُمُ ٱلْأَخْسَرِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فَسْـَٔلُوٓا۟",
            "وَلَقَدْ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَأَرَادُوا۟ بِهِۦ _____ فَجَعَلْنَٰهُمُ ٱلْأَخْسَرِينَ",
          "answer": "كَيْدًا",
          "options": [
            "بِٱلشَّرِّ",
            "لَا",
            "أَهْلَهُۥ",
            "كَيْدًا"
          ],
          "translation": "a plan"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَأَرَادُوا۟ بِهِۦ كَيْدًا _____ ٱلْأَخْسَرِينَ",
          "answer": "فَجَعَلْنَٰهُمُ",
          "options": [
            "فَجَعَلْنَٰهُمُ",
            "فَهَلْ",
            "مِن",
            "مُّعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "but We made them"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَأَرَادُوا۟ بِهِۦ كَيْدًا فَجَعَلْنَٰهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَخْسَرِينَ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "لَهُۥ",
            "يَفْعَلُ",
            "ٱلْأَخْسَرِينَ"
          ],
          "translation": "the greatest losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "21:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 711,
          "question": "_____ وَلُوطًا إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَنَجَّيْنَٰهُ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "يَكْلَؤُكُم",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "And We delivered him"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُ _____ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلُوطًا",
          "options": [
            "ٱلْحَرْثِ",
            "بِرُسُلٍ",
            "تَمْنَعُهُم",
            "وَلُوطًا"
          ],
          "translation": "and Lut"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُ وَلُوطًا _____ ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "رَبَّهُم",
            "لَهُم",
            "أَنِّى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُ وَلُوطًا إِلَى _____ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "بَرْدًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُ وَلُوطًا إِلَى ٱلْأَرْضِ _____ بَٰرَكْنَا فِيهَا لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "كُلَّ",
            "وَتَقَطَّعُوٓا۟",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُ وَلُوطًا إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى _____ فِيهَا لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بَٰرَكْنَا",
          "options": [
            "كِتَٰبًا",
            "صَنْعَةَ",
            "مِّنۢ",
            "بَٰرَكْنَا"
          ],
          "translation": "We (had) blessed"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُ وَلُوطًا إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا _____ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "فِى",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَنَجَّيْنَٰهُ وَلُوطًا إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا _____",
          "answer": "لِلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "أَدْرِىٓ",
            "قَالَ",
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "أُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "for the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "21:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 719,
          "question": "_____ لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً وَكُلًّا جَعَلْنَا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "وَوَهَبْنَا",
          "options": [
            "وَوَهَبْنَا",
            "دُونِ",
            "يَرِثُهَا",
            "فَٱسْتَجَبْنَا"
          ],
          "translation": "And We bestowed"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَوَهَبْنَا _____ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً وَكُلًّا جَعَلْنَا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱلَّتِىٓ",
            "لَا",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ _____ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً وَكُلًّا جَعَلْنَا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "إِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "إِسْحَٰقَ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "مِنَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Isaac"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ _____ نَافِلَةً وَكُلًّا جَعَلْنَا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "وَيَعْقُوبَ",
          "options": [
            "وَإِلَيْنَا",
            "سَوْءٍ",
            "يَهْدُونَ",
            "وَيَعْقُوبَ"
          ],
          "translation": "and Yaqub"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ _____ وَكُلًّا جَعَلْنَا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "نَافِلَةً",
          "options": [
            "ﰀ",
            "أَرْحَمُ",
            "نَافِلَةً",
            "غَنَمُ"
          ],
          "translation": "(in) addition"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً _____ جَعَلْنَا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "وَكُلًّا",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَلَا",
            "وَكُلًّا",
            "وَيَعْقُوبَ"
          ],
          "translation": "and all"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً وَكُلًّا _____ صَٰلِحِينَ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "جَعَلْنَا",
            "كُلٌّ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً وَكُلًّا جَعَلْنَا _____",
          "answer": "صَٰلِحِينَ",
          "options": [
            "صَٰلِحِينَ",
            "وَكَانُوا۟",
            "مِن",
            "أَهْلَكْنَٰهَآ"
          ],
          "translation": "righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "21:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 727,
          "question": "_____ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "يَسْتَحْسِرُونَ",
            "ٱلْقِسْطَ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "And We made them"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ _____ يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "أَئِمَّةً",
          "options": [
            "ﱝ",
            "لَا",
            "خَٰلِدُونَ",
            "أَئِمَّةً"
          ],
          "translation": "leaders"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً _____ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "يَهْدُونَ",
          "options": [
            "يَهْدُونَ",
            "مُبْعَدُونَ",
            "هَلْ",
            "يُسْـَٔلُ"
          ],
          "translation": "they guide"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ _____ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "بِأَمْرِنَا",
          "options": [
            "وَسَلَٰمًا",
            "سَقْفًا",
            "بِأَمْرِنَا",
            "ءَايَٰتِى"
          ],
          "translation": "by Our Command"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا _____ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "وَأَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "أَن",
            "كَفَرُوا۟",
            "زَاهِقٌ"
          ],
          "translation": "And We inspired"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ _____ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "مِّن",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ _____ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "فِعْلَ",
          "options": [
            "أَفَتَعْبُدُونَ",
            "فِعْلَ",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟",
            "وُجُوهِهِمُ"
          ],
          "translation": "(the) doing"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ _____ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "ٱلْخَيْرَٰتِ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "أَنتُمُ",
            "ٱلْخَيْرَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) good deeds"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ _____ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "وَإِقَامَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "وَإِقَامَ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "وَعِلْمًا"
          ],
          "translation": "and establishment"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ _____ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "مَن",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "(of) the prayer"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ _____ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "وَإِيتَآءَ",
          "options": [
            "وَكُلًّا",
            "وَإِيتَآءَ",
            "يَتَّخِذُونَكَ",
            "كُفْرَانَ"
          ],
          "translation": "and giving"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ _____ وَكَانُوا۟ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةِ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "ٱلزَّكَوٰةِ",
            "شَيْـًٔا",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "(of) zakah"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ _____ لَنَا عَٰبِدِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "أَنزَلْنَآ",
            "أَهَٰذَا",
            "مِّن",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ _____ عَٰبِدِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "حُكْمًا",
            "بَأْسِكُمْ"
          ],
          "translation": "of Us"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِمْ فِعْلَ ٱلْخَيْرَٰتِ وَإِقَامَ ٱلصَّلَوٰةِ وَإِيتَآءَ ٱلزَّكَوٰةِ وَكَانُوا۟ لَنَا _____",
          "answer": "عَٰبِدِينَ",
          "options": [
            "عَٰبِدِينَ",
            "ﰉ",
            "ﱇ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "worshippers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "21:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 742,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَلُوطًا",
          "options": [
            "وَلُوطًا",
            "قَبْلِى",
            "ءَالِهَتَكُمْ",
            "نُّعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "And (to) Lut"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَلُوطًا _____ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "فَيَدْمَغُهُۥ",
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "قَالَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "We gave him"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ _____ وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "حُكْمًا",
          "options": [
            "حُكْمًا",
            "ظَلَمُوا۟",
            "حَبَّةٍ",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "judgment"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا _____ وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَعِلْمًا",
          "options": [
            "لِسَعْيِهِۦ",
            "يَٰوَيْلَنَآ",
            "وَعِلْمًا",
            "يَسْبِقُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "and knowledge"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا _____ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَنَجَّيْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَلِمَا",
            "رَبِّ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and We saved him"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ _____ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "شَاعِرٌ",
            "بَلْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ _____ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْقَرْيَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "ٱلزَّبُورِ",
            "كَيْدًا",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "the town"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ _____ كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى _____ تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "كَانَت",
          "options": [
            "كَانَت",
            "إِلَىٰ",
            "عَن",
            "قَوْمَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت _____ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَّعْمَلُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "تَّعْمَلُ",
            "أَطْرَافِهَآ",
            "فَنَادَىٰ"
          ],
          "translation": "doing"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْخَبَٰٓئِثَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلْخَبَٰٓئِثَ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "wicked deeds"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ _____ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "مِّنَ",
            "خَرْدَلٍ",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ _____ قَوْمَ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "كَانُوا۟",
            "وَلَا",
            "فَفَهَّمْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ سَوْءٍ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَوْمَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "قَوْمَ",
            "رُشْدَهُۥ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ _____ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "سَوْءٍ",
          "options": [
            "سَوْءٍ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "لَهُۥ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَلُوطًا ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِى كَانَت تَّعْمَلُ ٱلْخَبَٰٓئِثَ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ _____",
          "answer": "فَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "فَٰسِقِينَ",
            "وَهُوَ",
            "صَنْعَةَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "21:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 758,
          "question": "_____ فِى رَحْمَتِنَآ إِنَّهُۥ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَأَدْخَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَأْتِيهِم",
            "وَأَدْخَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "And We admitted him"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَأَدْخَلْنَٰهُ _____ رَحْمَتِنَآ إِنَّهُۥ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَفَأَنتُمْ",
            "يَفْتُرُونَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَأَدْخَلْنَٰهُ فِى _____ إِنَّهُۥ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "رَحْمَتِنَآ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "رَحْمَتِنَآ",
            "أَفَإِي۟ن",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Our Mercy"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَأَدْخَلْنَٰهُ فِى رَحْمَتِنَآ _____ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "إِنَّهُۥ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَأَدْخَلْنَٰهُ فِى رَحْمَتِنَآ إِنَّهُۥ _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "مِنَ",
            "وَأَنتَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(was) of"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَأَدْخَلْنَٰهُ فِى رَحْمَتِنَآ إِنَّهُۥ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "ﰃ",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "يَحْكُمَانِ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "21:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 764,
          "question": "_____ إِذْ نَادَىٰ مِن قَبْلُ فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَنُوحًا",
          "options": [
            "وَنُوحًا",
            "فَسُبْحَٰنَ",
            "مِن",
            "أَطْرَافِهَآ"
          ],
          "translation": "And Nuh"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَنُوحًا _____ نَادَىٰ مِن قَبْلُ فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "لَّٱتَّخَذْنَٰهُ",
            "كُنتُمْ",
            "أَنَّا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "وَنُوحًا إِذْ _____ مِن قَبْلُ فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "نَادَىٰ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "نَادَىٰ",
            "ٱلنَّارَ",
            "وَأَدْخَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "he called"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ _____ قَبْلُ فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰟ",
            "ﰖ",
            "ﰴ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِن _____ فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "أَئِمَّةً",
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "قَبْلُ",
            "فَٱسْتَجَبْنَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِن قَبْلُ _____ لَهُۥ فَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَٱسْتَجَبْنَا",
          "options": [
            "فَٱسْتَجَبْنَا",
            "أَنَّهُمْ",
            "قَالُوا۟",
            "لِلْكُتُبِ"
          ],
          "translation": "so We responded"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِن قَبْلُ فَٱسْتَجَبْنَا _____ فَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "صَٰلِحِينَ",
            "يَعْمَلْ",
            "عَلَىٰ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِن قَبْلُ فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ _____ وَأَهْلَهُۥ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَنَجَّيْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "نَافِلَةً",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "فَنَجَّيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and We saved him"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِن قَبْلُ فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَنَجَّيْنَٰهُ _____ مِنَ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَأَهْلَهُۥ",
          "options": [
            "يَأْتِيهِم",
            "قَبْلَهُم",
            "لَهُۥ",
            "وَأَهْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "and his family"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِن قَبْلُ فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ _____ ٱلْكَرْبِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "كَانَتْ",
            "مِنَ",
            "بَٰرَكْنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِن قَبْلُ فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ مِنَ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْكَرْبِ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "لَقَدْ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْكَرْبِ"
          ],
          "translation": "the affliction"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِن قَبْلُ فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥ مِنَ ٱلْكَرْبِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "عَمَلًا",
            "وَمَا",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "[the] great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "21:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 776,
          "question": "_____ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَنَصَرْنَٰهُ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "وَنَصَرْنَٰهُ",
            "فَتَبْهَتُهُمْ",
            "فَكَشَفْنَا"
          ],
          "translation": "And We helped him"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰡ",
            "رَبِّ",
            "أَفَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُ مِنَ _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "إِذْ",
            "كُنَّا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَوْمِ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "غَفْلَةٍ",
            "ٱحْكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَهُم",
            "إِلَيْهِمْ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "وَذَا",
            "تِّلْكَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "كُونِى",
            "إِنَّهُمْ",
            "أَوَّلَ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ _____ قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كَانُوا۟",
            "وَلُوطًا",
            "وَأَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "قَوْمَ",
          "options": [
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "قَوْمَ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْخَيْرَٰتِ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ _____ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "سَوْءٍ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "ظَالِمَةً",
            "سَوْءٍ",
            "حَٰسِبِينَ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "وَتَٱللَّهِ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "ءَايَٰتِى",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "so We drowned them"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَنَصَرْنَٰهُ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "مَا",
            "أَجْمَعِينَ",
            "وَلِسُلَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "21:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 788,
          "question": "_____ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِى ٱلْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "وَدَاوُۥدَ",
          "options": [
            "أَحْصَنَتْ",
            "أَدْرِى",
            "رَدَّهَا",
            "وَدَاوُۥدَ"
          ],
          "translation": "And Dawud"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَدَاوُۥدَ _____ إِذْ يَحْكُمَانِ فِى ٱلْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "وَسُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "ﱗ",
            "إِنَّمَآ",
            "يَسْبَحُونَ",
            "وَسُلَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "and Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ _____ يَحْكُمَانِ فِى ٱلْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "إِذْ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ _____ فِى ٱلْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "يَحْكُمَانِ",
          "options": [
            "يَحْكُمَانِ",
            "إِلَىٰٓ",
            "قَالَ",
            "لَاهِيَةً"
          ],
          "translation": "they judged"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ يَحْكُمَانِ _____ ٱلْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فِى",
            "وَأَهْلَهُۥ",
            "يُسَبِّحْنَ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِى _____ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱلْحَرْثِ",
          "options": [
            "ٱلْحَرْثِ",
            "ﰤ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "أَدْرِىٓ"
          ],
          "translation": "the field"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِى ٱلْحَرْثِ _____ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "نُّعِيدُهُۥ",
            "إِلَّآ",
            "مُؤْمِنٌ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِى ٱلْحَرْثِ إِذْ _____ فِيهِ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "نَفَشَتْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "نَفَشَتْ",
            "قَالَ",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "pastured"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِى ٱلْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ _____ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "قَوْمَ",
            "فِيهِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِى ٱلْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ _____ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "غَنَمُ",
          "options": [
            "غَنَمُ",
            "وَتَٱللَّهِ",
            "نَادَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "sheep"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِى ٱلْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ _____ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "نَافِلَةً",
            "إِذْ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) a people"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِى ٱلْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ _____ لِحُكْمِهِمْ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "and We were"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِى ٱلْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا _____ شَٰهِدِينَ",
          "answer": "لِحُكْمِهِمْ",
          "options": [
            "لِحُكْمِهِمْ",
            "عَلَىٰ",
            "مِنَ",
            "وَأَسَرُّوا۟"
          ],
          "translation": "to their judgment"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَدَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِى ٱلْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ ٱلْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ _____",
          "answer": "شَٰهِدِينَ",
          "options": [
            "شَٰهِدِينَ",
            "لَا",
            "مِنْ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "21:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 802,
          "question": "_____ سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "فَفَهَّمْنَٰهَا",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "بَدَأْنَآ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "فَفَهَّمْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "And We gave understanding of it"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا _____ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "سُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "أَفَهُمْ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "سُبُلًا"
          ],
          "translation": "(to) Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ _____ ءَاتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "وَكُلًّا",
          "options": [
            "وَكُلًّا",
            "كَٰتِبُونَ",
            "ﱯ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "and (to) each"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا _____ حُكْمًا وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "إِلَٰهٌ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا _____ وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "حُكْمًا",
          "options": [
            "يَنفَعُكُمْ",
            "حُكْمًا",
            "سَوْءٍ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "judgment"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا حُكْمًا _____ وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "وَعِلْمًا",
          "options": [
            "يَرَوْنَ",
            "لَا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَعِلْمًا"
          ],
          "translation": "and knowledge"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا _____ مَعَ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "وَسَخَّرْنَا",
          "options": [
            "فَظَنَّ",
            "مُّبَارَكٌ",
            "يَسْبِقُونَهُۥ",
            "وَسَخَّرْنَا"
          ],
          "translation": "And We subjected"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا _____ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "زَاهِقٌ",
            "مَعَ",
            "لَقَدْ",
            "حَدَبٍ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا مَعَ _____ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "دَاوُۥدَ",
          "options": [
            "دَاوُۥدَ",
            "يَعْمَلْ",
            "قَٰلَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Dawud"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُۥدَ _____ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "ٱلْجِبَالَ",
          "options": [
            "مُشْفِقُونَ",
            "ﰲ",
            "كُفْرَانَ",
            "ٱلْجِبَالَ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ _____ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "يُسَبِّحْنَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "يُسَبِّحْنَ",
            "لَا",
            "فَلَكٍ"
          ],
          "translation": "(to) glorify Our praises"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ _____ وَكُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "وَٱلطَّيْرَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱلطَّيْرَ",
            "دُونِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and the birds"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ _____ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "وَكُنَّا",
            "عَلَيْهِمُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "And We were"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "فَفَهَّمْنَٰهَا سُلَيْمَٰنَ وَكُلًّا ءَاتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُۥدَ ٱلْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَٱلطَّيْرَ وَكُنَّا _____",
          "answer": "فَٰعِلِينَ",
          "options": [
            "يَحْكُمَانِ",
            "فَٰعِلِينَ",
            "فِتْنَةٌ",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "the Doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "21:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 816,
          "question": "_____ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَّكُمْ لِتُحْصِنَكُم مِّنۢ بَأْسِكُمْ فَهَلْ أَنتُمْ شَٰكِرُونَ",
          "answer": "وَعَلَّمْنَٰهُ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "وَعَلَّمْنَٰهُ",
            "وَٱلْخَيْرِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "And We taught him"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "وَعَلَّمْنَٰهُ _____ لَبُوسٍ لَّكُمْ لِتُحْصِنَكُم مِّنۢ بَأْسِكُمْ فَهَلْ أَنتُمْ شَٰكِرُونَ",
          "answer": "صَنْعَةَ",
          "options": [
            "حِينَ",
            "صَنْعَةَ",
            "تَمْنَعُهُم",
            "وَلَقَدِ"
          ],
          "translation": "(the) making"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "وَعَلَّمْنَٰهُ صَنْعَةَ _____ لَّكُمْ لِتُحْصِنَكُم مِّنۢ بَأْسِكُمْ فَهَلْ أَنتُمْ شَٰكِرُونَ",
          "answer": "لَبُوسٍ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱلَّتِى",
            "لَبُوسٍ"
          ],
          "translation": "(of) coats of armor"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "وَعَلَّمْنَٰهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ _____ لِتُحْصِنَكُم مِّنۢ بَأْسِكُمْ فَهَلْ أَنتُمْ شَٰكِرُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "مُّعْرِضُونَ",
            "خَٰمِدِينَ",
            "لَّكُمْ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَعَلَّمْنَٰهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَّكُمْ _____ مِّنۢ بَأْسِكُمْ فَهَلْ أَنتُمْ شَٰكِرُونَ",
          "answer": "لِتُحْصِنَكُم",
          "options": [
            "يَحْكُمَانِ",
            "لِتُحْصِنَكُم",
            "نَّتَّخِذَ",
            "ٱلْعُمُرُ"
          ],
          "translation": "to protect you"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَعَلَّمْنَٰهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَّكُمْ لِتُحْصِنَكُم _____ بَأْسِكُمْ فَهَلْ أَنتُمْ شَٰكِرُونَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "وَذَا",
            "بِـَٔالِهَتِنَا",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَعَلَّمْنَٰهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَّكُمْ لِتُحْصِنَكُم مِّنۢ _____ فَهَلْ أَنتُمْ شَٰكِرُونَ",
          "answer": "بَأْسِكُمْ",
          "options": [
            "يَأْجُوجُ",
            "أَحْصَنَتْ",
            "بَأْسِكُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "your battle"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَعَلَّمْنَٰهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَّكُمْ لِتُحْصِنَكُم مِّنۢ بَأْسِكُمْ _____ أَنتُمْ شَٰكِرُونَ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "يَٰوَيْلَنَآ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "لَا",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "Then will"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَعَلَّمْنَٰهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَّكُمْ لِتُحْصِنَكُم مِّنۢ بَأْسِكُمْ فَهَلْ _____ شَٰكِرُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَعَلَّمْنَٰهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَّكُمْ لِتُحْصِنَكُم مِّنۢ بَأْسِكُمْ فَهَلْ أَنتُمْ _____",
          "answer": "شَٰكِرُونَ",
          "options": [
            "شَٰكِرُونَ",
            "وَذِكْرُ",
            "فَتَبْهَتُهُمْ",
            "أَهْلَكْنَٰهَآ"
          ],
          "translation": "(be) grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "21:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 826,
          "question": "_____ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَكُنَّا بِكُلِّ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلِسُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "وَلِسُلَيْمَٰنَ",
            "كَمَآ"
          ],
          "translation": "And to Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ _____ عَاصِفَةً تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَكُنَّا بِكُلِّ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلرِّيحَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ﱯ",
            "ٱلرِّيحَ",
            "رَدَّهَا"
          ],
          "translation": "the wind"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ _____ تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَكُنَّا بِكُلِّ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "عَاصِفَةً",
          "options": [
            "عَاصِفَةً",
            "أَوَّلَ",
            "أَن",
            "ٱلْفُرْقَانَ"
          ],
          "translation": "forcefully"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً _____ بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَكُنَّا بِكُلِّ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "إِنَّا",
            "تَجْرِى",
            "نَفَشَتْ"
          ],
          "translation": "blowing"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِى _____ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَكُنَّا بِكُلِّ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "بِأَمْرِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَٱلْخَيْرِ",
            "ﰶ",
            "هَاتُوا۟",
            "بِأَمْرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "by his command"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ _____ ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَكُنَّا بِكُلِّ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "يَذْكُرُ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "عَٰبِدِينَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى _____ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَكُنَّا بِكُلِّ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "يَأْجُوجُ",
            "كَانَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى ٱلْأَرْضِ _____ بَٰرَكْنَا فِيهَا وَكُنَّا بِكُلِّ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "بِرُسُلٍ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى _____ فِيهَا وَكُنَّا بِكُلِّ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "بَٰرَكْنَا",
          "options": [
            "حُكْمًا",
            "فَعَلَهُۥ",
            "حِينَ",
            "بَٰرَكْنَا"
          ],
          "translation": "We blessed"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا _____ وَكُنَّا بِكُلِّ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "فِيهَا",
            "يَرْجِعُونَ",
            "رُشْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِلَيْنَا",
            "أَفَلَا",
            "وَكُنَّا"
          ],
          "translation": "And We are"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَكُنَّا _____ شَىْءٍ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يَسْمَعُ",
            "ٱلْغَمِّ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَكُنَّا بِكُلِّ _____ عَٰلِمِينَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ءَالِهَةً",
            "أَحَسُّوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِى بِأَمْرِهِۦٓ إِلَى ٱلْأَرْضِ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا وَكُنَّا بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "عَٰلِمِينَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Knowers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "21:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 840,
          "question": "_____ ٱلشَّيَٰطِينِ مَن يَغُوصُونَ لَهُۥ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ وَكُنَّا لَهُمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "وَمِنَ",
            "يَنطِقُونَ",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "And of"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَمِنَ _____ مَن يَغُوصُونَ لَهُۥ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ وَكُنَّا لَهُمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "options": [
            "مِثْقَالَ",
            "مَا",
            "فَعَلَ",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ"
          ],
          "translation": "the devils"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَمِنَ ٱلشَّيَٰطِينِ _____ يَغُوصُونَ لَهُۥ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ وَكُنَّا لَهُمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱللَّهِ",
            "عَٰبِدِينَ",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "(were some) who"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَمِنَ ٱلشَّيَٰطِينِ مَن _____ لَهُۥ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ وَكُنَّا لَهُمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "يَغُوصُونَ",
          "options": [
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "نُۨجِى",
            "وَلَا",
            "يَغُوصُونَ"
          ],
          "translation": "would dive"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَمِنَ ٱلشَّيَٰطِينِ مَن يَغُوصُونَ _____ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ وَكُنَّا لَهُمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "فِى",
            "وَأَنَا۠",
            "مَن"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَمِنَ ٱلشَّيَٰطِينِ مَن يَغُوصُونَ لَهُۥ _____ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ وَكُنَّا لَهُمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "وَيَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَسْبَحُونَ",
            "وَيَعْمَلُونَ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "and would do"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَمِنَ ٱلشَّيَٰطِينِ مَن يَغُوصُونَ لَهُۥ وَيَعْمَلُونَ _____ دُونَ ذَٰلِكَ وَكُنَّا لَهُمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "عَمَلًا",
          "options": [
            "فُتِحَتْ",
            "ﱎ",
            "فِى",
            "عَمَلًا"
          ],
          "translation": "work"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَمِنَ ٱلشَّيَٰطِينِ مَن يَغُوصُونَ لَهُۥ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا _____ ذَٰلِكَ وَكُنَّا لَهُمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "دُونَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "دُونَ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَمِنَ ٱلشَّيَٰطِينِ مَن يَغُوصُونَ لَهُۥ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ _____ وَكُنَّا لَهُمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "عَن",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "وَعِلْمًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَمِنَ ٱلشَّيَٰطِينِ مَن يَغُوصُونَ لَهُۥ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ _____ لَهُمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مَن",
            "ٱلتَّمَاثِيلُ",
            "وَكُنَّا"
          ],
          "translation": "And We were"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَمِنَ ٱلشَّيَٰطِينِ مَن يَغُوصُونَ لَهُۥ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ وَكُنَّا _____ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "مِّن",
            "لَهُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَمِنَ ٱلشَّيَٰطِينِ مَن يَغُوصُونَ لَهُۥ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ وَكُنَّا لَهُمْ _____",
          "answer": "حَٰفِظِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكِفْلِ",
            "حَٰفِظِينَ",
            "ٱلْوَعْدَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "Guardians"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "21:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 852,
          "question": "_____ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلضُّرُّ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَأَيُّوبَ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَأَيُّوبَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "يَكْلَؤُكُم"
          ],
          "translation": "And Ayub"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَأَيُّوبَ _____ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلضُّرُّ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "فِيهَا",
            "ﰅ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَأَيُّوبَ إِذْ _____ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلضُّرُّ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "نَادَىٰ",
          "options": [
            "نَادَىٰ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "ﰫ",
            "يُنصَرُونَ"
          ],
          "translation": "he called"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ _____ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلضُّرُّ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "رَبَّهُۥٓ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "رَبَّهُۥٓ",
            "عَاصِفَةً",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(to) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ _____ مَسَّنِىَ ٱلضُّرُّ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "أَنِّى",
          "options": [
            "أَنِّى",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَٰعِبِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, [I]"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى _____ ٱلضُّرُّ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "مَسَّنِىَ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "لِلْكُتُبِ",
            "ﰫ",
            "مَسَّنِىَ"
          ],
          "translation": "has touched me"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ _____ وَأَنتَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "ٱلضُّرُّ",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "أَنَّ",
            "أَهْلَكْنَٰهَآ",
            "ٱلضُّرُّ"
          ],
          "translation": "the adversity"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلضُّرُّ _____ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "ٱلْجِبَالَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "مُّعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "and You"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلضُّرُّ وَأَنتَ _____ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "أَرْحَمُ",
          "options": [
            "فَنَادَىٰ",
            "رَبِّهِم",
            "أَرْحَمُ",
            "أَهْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) Most Merciful"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلضُّرُّ وَأَنتَ أَرْحَمُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰحِمِينَ",
            "وَمِثْلَهُم",
            "بَعْدَ",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "21:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 862,
          "question": "_____ لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَجَبْنَا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ﰏ",
            "فَٱسْتَجَبْنَا",
            "يَصِفُونَ"
          ],
          "translation": "So We responded"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا _____ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ذِكْرِ",
            "فِى",
            "إِلَٰهَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ _____ مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "فَكَشَفْنَا",
          "options": [
            "ذَّهَبَ",
            "ﱌ",
            "فَكَشَفْنَا",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "and We removed"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا _____ بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱄ",
            "ﱫ",
            "مَا",
            "وَتَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا _____ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "سَقْفًا",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "رَبِّهِم"
          ],
          "translation": "(was) on him"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ _____ ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "رَدَّهَا",
            "مُّكْرَمُونَ",
            "فِعْلَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن _____ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "ضُرٍّ",
          "options": [
            "ضُرٍّ",
            "ﱡ",
            "ﰀ",
            "ظَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(the) adversity"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ _____ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "لَهُۥٓ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "And We gave him"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ _____ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "أَهْلَهُۥ",
          "options": [
            "أَهْلَهُۥ",
            "لَبُوسٍ",
            "مِّنۢ",
            "يَحْكُمَانِ"
          ],
          "translation": "his family"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ _____ مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "وَمِثْلَهُم",
          "options": [
            "وَمِثْلَهُم",
            "هُمْ",
            "ﰴ",
            "ٱللَّٰعِبِينَ"
          ],
          "translation": "and (the) like thereof"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم _____ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "مَّعَهُمْ",
          "options": [
            "مَّعَهُمْ",
            "جَسَدًا",
            "ٱلْحَقُّ",
            "ذِكْرُكُمْ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ _____ مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "تَصِفُونَ",
            "كُفْرَانَ",
            "قَرْيَةٍ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "(as) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً _____ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "يَهْدُونَ",
            "لَّكُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from Ourselves"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ _____ وَذِكْرَىٰ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "عِندِنَا",
          "options": [
            "عِندِنَا",
            "ٱلْخُلْدَ",
            "عَلَىٰ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "from Ourselves"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا _____ لِلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "وَذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "وَذِكْرَىٰ",
            "وَأَنتُمْ",
            "ﱛ",
            "حَصَبُ"
          ],
          "translation": "and a reminder"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ فَكَشَفْنَا مَا بِهِۦ مِن ضُرٍّ وَءَاتَيْنَٰهُ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَذِكْرَىٰ _____",
          "answer": "لِلْعَٰبِدِينَ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "فِيهَا",
            "إِلَيْنَا",
            "لِلْعَٰبِدِينَ"
          ],
          "translation": "for the worshippers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "21:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 878,
          "question": "_____ وَإِدْرِيسَ وَذَا ٱلْكِفْلِ كُلٌّ مِّنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَإِسْمَٰعِيلَ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "وَإِسْمَٰعِيلَ",
            "مِنَ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "And Ishmael"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ _____ وَذَا ٱلْكِفْلِ كُلٌّ مِّنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَإِدْرِيسَ",
          "options": [
            "سَمِعْنَا",
            "مِّن",
            "وَإِدْرِيسَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "and Idris"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِدْرِيسَ _____ ٱلْكِفْلِ كُلٌّ مِّنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَذَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "وَكَانُوا۟",
            "وَذَا"
          ],
          "translation": "and Dhul-Kifl"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِدْرِيسَ وَذَا _____ كُلٌّ مِّنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱلْكِفْلِ",
          "options": [
            "ٱلْكِفْلِ",
            "يُنظَرُونَ",
            "لَآ",
            "مِّتَّ"
          ],
          "translation": "and Dhul-Kifl"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِدْرِيسَ وَذَا ٱلْكِفْلِ _____ مِّنَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "نَفَشَتْ",
            "لَقَدْ",
            "كُلٌّ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِدْرِيسَ وَذَا ٱلْكِفْلِ كُلٌّ _____ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "فِتْنَةٌ",
            "مِّنَ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(were) of"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِدْرِيسَ وَذَا ٱلْكِفْلِ كُلٌّ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "لِلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "the patient ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "21:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 885,
          "question": "_____ فِى رَحْمَتِنَآ إِنَّهُم مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَأَدْخَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "وَأَدْخَلْنَٰهُمْ",
            "قُلْنَا",
            "لَّهُمْ",
            "فَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "And We admitted them"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَأَدْخَلْنَٰهُمْ _____ رَحْمَتِنَآ إِنَّهُم مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَأَهْلَكْنَا",
            "قَالَ",
            "مَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "وَأَدْخَلْنَٰهُمْ فِى _____ إِنَّهُم مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "رَحْمَتِنَآ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَحْمَتِنَآ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "Our Mercy"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "وَأَدْخَلْنَٰهُمْ فِى رَحْمَتِنَآ _____ مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "إِنَّهُم",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰهُمْ",
            "رَبِّ",
            "إِنَّهُم",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "وَأَدْخَلْنَٰهُمْ فِى رَحْمَتِنَآ إِنَّهُم _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "فَعَلْتَ",
            "مِّنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَخْسَرِينَ"
          ],
          "translation": "(were) of"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "وَأَدْخَلْنَٰهُمْ فِى رَحْمَتِنَآ إِنَّهُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "أَتَيْنَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "21:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 891,
          "question": "_____ ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَذَا",
          "options": [
            "وَذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مِن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And Dhun-Nun"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "وَذَا _____ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلنُّونِ",
          "options": [
            "كُونِى",
            "شَىْءٍ",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱلنُّونِ"
          ],
          "translation": "And Dhun-Nun"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ _____ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِذ",
          "options": [
            "وُجُوهِهِمُ",
            "إِذ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "رُءُوسِهِمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ _____ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ذَّهَبَ",
          "options": [
            "رَبَّهُم",
            "ذَّهَبَ",
            "يَسْبَحُونَ",
            "نَطْوِى"
          ],
          "translation": "he went"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ _____ فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مُغَٰضِبًا",
          "options": [
            "مُغَٰضِبًا",
            "عَٰلِمِينَ",
            "يَعْلَمُ",
            "يُسَٰرِعُونَ"
          ],
          "translation": "(while) angry"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا _____ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَظَنَّ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْخَٰلِدُونَ",
            "نَّتَّخِذَ",
            "فَظَنَّ"
          ],
          "translation": "and thought"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ _____ لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مُعْرِضُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "أَن",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن _____ نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَّن",
            "وَيَعْمَلُونَ",
            "وَذِكْرًا"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن _____ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نَّقْدِرَ",
          "options": [
            "لِيَوْمِ",
            "ﰽ",
            "لَقَدْ",
            "نَّقْدِرَ"
          ],
          "translation": "We would decree"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ _____ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "لَبُوسٍ",
            "عَلَيْهِ",
            "بِهِۦ",
            "ﱯ"
          ],
          "translation": "upon him"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ _____ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَنَادَىٰ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "فَنَادَىٰ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "Then he called"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ _____ ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَصَمْنَا",
            "فِى",
            "ٱرْتَضَىٰ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى _____ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "يَنسِلُونَ",
            "بَعْدَ",
            "وَوَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "the darkness(es)"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ _____ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﰁ",
            "مَّا",
            "أَن",
            "كَطَىِّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن _____ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَن",
            "لَّآ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ _____ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "إِلَٰهَ",
            "وَلَدًا",
            "يُسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ _____ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "كَانَ",
            "ﰢ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ _____ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "يَنطِقُونَ",
            "أَنتَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ _____ إِنِّى كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَكَ",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "مِنَ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Glory be to You"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ _____ كُنتُ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِنِّى",
            "يَحْيَىٰ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, [I]"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى _____ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "فِيهَا",
            "قَالَ",
            "يَنفَعُكُمْ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "رَحْمَتِنَآ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "رَبُّكُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "وَذَا ٱلنُّونِ إِذ ذَّهَبَ مُغَٰضِبًا فَظَنَّ أَن لَّن نَّقْدِرَ عَلَيْهِ فَنَادَىٰ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ أَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنتَ سُبْحَٰنَكَ إِنِّى كُنتُ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "تَّعْمَلُ",
            "ﰌ",
            "شَٰخِصَةٌ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "21:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 914,
          "question": "_____ لَهُۥ وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْغَمِّ وَكَذَٰلِكَ نُۨجِى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَجَبْنَا",
          "options": [
            "وَأَيُّوبَ",
            "فَٱسْتَجَبْنَا",
            "أَمْ",
            "عِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "So We responded"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا _____ وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْغَمِّ وَكَذَٰلِكَ نُۨجِى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مُؤْمِنٌ",
            "لَهُۥ",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ _____ مِنَ ٱلْغَمِّ وَكَذَٰلِكَ نُۨجِى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَنَجَّيْنَٰهُ",
          "options": [
            "لِيَوْمِ",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "إِلَّا",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "and We saved him"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَنَجَّيْنَٰهُ _____ ٱلْغَمِّ وَكَذَٰلِكَ نُۨجِى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "هَٰذَا",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ _____ وَكَذَٰلِكَ نُۨجِى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْغَمِّ",
          "options": [
            "أَفَهُمْ",
            "ٱقْتَرَبَ",
            "ٱلْغَمِّ",
            "شَٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "the distress"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْغَمِّ _____ نُۨجِى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "نَادَىٰ",
            "نُكِسُوا۟",
            "تَعْبُدُونَ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْغَمِّ وَكَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نُۨجِى",
          "options": [
            "نُۨجِى",
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "ٱلرِّيحَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "We save"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَنَجَّيْنَٰهُ مِنَ ٱلْغَمِّ وَكَذَٰلِكَ نُۨجِى _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ﱤ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "21:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 922,
          "question": "_____ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥ رَبِّ لَا تَذَرْنِى فَرْدًا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "وَزَكَرِيَّآ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَٰحِدٌ",
            "فَعَلَهُۥ",
            "وَزَكَرِيَّآ"
          ],
          "translation": "And Zakariya"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "وَزَكَرِيَّآ _____ نَادَىٰ رَبَّهُۥ رَبِّ لَا تَذَرْنِى فَرْدًا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱلدُّعَآءَ",
            "لَا",
            "وَذِكْرُ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "وَزَكَرِيَّآ إِذْ _____ رَبَّهُۥ رَبِّ لَا تَذَرْنِى فَرْدًا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "نَادَىٰ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "نَادَىٰ",
            "خَيْرُ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "he called"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "وَزَكَرِيَّآ إِذْ نَادَىٰ _____ رَبِّ لَا تَذَرْنِى فَرْدًا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "رَبَّهُۥ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "فَفَتَقْنَٰهُمَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "(to) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَزَكَرِيَّآ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥ _____ لَا تَذَرْنِى فَرْدًا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "وَزَكَرِيَّآ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥ رَبِّ _____ تَذَرْنِى فَرْدًا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَهُمْ",
            "لَا",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَزَكَرِيَّآ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥ رَبِّ لَا _____ فَرْدًا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "تَذَرْنِى",
          "options": [
            "كُفْرَانَ",
            "تَذَرْنِى",
            "إِنَّهُۥ",
            "خَٰمِدِينَ"
          ],
          "translation": "leave me"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "وَزَكَرِيَّآ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥ رَبِّ لَا تَذَرْنِى _____ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "فَرْدًا",
          "options": [
            "حَىٍّ",
            "ﰋ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "فَرْدًا"
          ],
          "translation": "alone"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "وَزَكَرِيَّآ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥ رَبِّ لَا تَذَرْنِى فَرْدًا _____ خَيْرُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَأَنتَ",
            "ﱗ",
            "وَمَتَٰعٌ"
          ],
          "translation": "while You"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "وَزَكَرِيَّآ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥ رَبِّ لَا تَذَرْنِى فَرْدًا وَأَنتَ _____ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "وَعَلَّمْنَٰهُ",
            "فَلَا",
            "فَكَشَفْنَا"
          ],
          "translation": "(are) [the] Best"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "وَزَكَرِيَّآ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥ رَبِّ لَا تَذَرْنِى فَرْدًا وَأَنتَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "options": [
            "ٱلْوَٰرِثِينَ",
            "قَرْيَةٍ",
            "أَرْحَمُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(of) the inheritors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "21:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 933,
          "question": "_____ لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَجَبْنَا",
          "options": [
            "يَٰوَيْلَنَآ",
            "فَٱسْتَجَبْنَا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟"
          ],
          "translation": "So We responded"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا _____ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَكُلًّا",
            "ﱎ",
            "لَهُۥ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ _____ لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "وَوَهَبْنَا",
          "options": [
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "وَوَهَبْنَا",
            "كَانَ",
            "وَٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "and We bestowed"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا _____ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "إِن",
            "لَهُۥ",
            "ﰱ",
            "ٱلْوَيْلُ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ _____ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "يَحْيَىٰ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "يَحْيَىٰ",
            "مُّكْرَمُونَ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "Yahya"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ _____ لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "وَأَصْلَحْنَا",
          "options": [
            "وَإِقَامَ",
            "مِّنۢ",
            "دَعْوَىٰهُمْ",
            "وَأَصْلَحْنَا"
          ],
          "translation": "and We cured"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا _____ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "كَمَآ",
            "مِنَ",
            "كَانَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "زَوْجَهُۥٓ",
          "options": [
            "دُونَ",
            "فَٰعِلِينَ",
            "سَوْءٍ",
            "زَوْجَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "his wife"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ _____ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "فَلْيَأْتِنَا",
            "إِنَّهُمْ",
            "لِلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ _____ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ذَّهَبَ",
            "مِن",
            "لَهْوًا"
          ],
          "translation": "used (to)"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "يُسَٰرِعُونَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحُونَ",
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "hasten"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ _____ ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ظَٰلِمِينَ",
            "فِى",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى _____ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "ٱلْخَيْرَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "كُنَّا",
            "لَا",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "good deeds"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ _____ رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "وَيَدْعُونَنَا",
          "options": [
            "بِـَٔالِهَتِنَا",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "وَيَدْعُونَنَا",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "and they supplicate to Us"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا _____ وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "رَغَبًا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَغَبًا",
            "فِيهَا",
            "لِلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(in) hope"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا _____ وَكَانُوا۟ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "وَرَهَبًا",
          "options": [
            "نَّشَآءُ",
            "وَرَهَبًا",
            "قَبْلَهُم",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا _____ لَنَا خَٰشِعِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "ٱلدُّعَآءَ",
            "لَّكُمْ",
            "صَدَقْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ _____ خَٰشِعِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "لَنَا",
            "مَتَىٰ",
            "صَنْعَةَ"
          ],
          "translation": "to Us"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "فَٱسْتَجَبْنَا لَهُۥ وَوَهَبْنَا لَهُۥ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُۥ زَوْجَهُۥٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا۟ لَنَا _____",
          "answer": "خَٰشِعِينَ",
          "options": [
            "وَمَأْجُوجُ",
            "لَهُۥ",
            "هَٰذَا",
            "خَٰشِعِينَ"
          ],
          "translation": "humbly submissive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "21:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 952,
          "question": "_____ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِن رُّوحِنَا وَجَعَلْنَٰهَا وَٱبْنَهَآ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "مِّثْلُكُمْ",
            "وَٱلَّتِىٓ",
            "وَسَخَّرْنَا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "And she who"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَٱلَّتِىٓ _____ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِن رُّوحِنَا وَجَعَلْنَٰهَا وَٱبْنَهَآ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَحْصَنَتْ",
          "options": [
            "حِينٍ",
            "أَحْصَنَتْ",
            "قَالُوا۟",
            "فَٱعْبُدُونِ"
          ],
          "translation": "guarded"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ _____ فَنَفَخْنَا فِيهَا مِن رُّوحِنَا وَجَعَلْنَٰهَا وَٱبْنَهَآ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَرْجَهَا",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "غَنَمُ",
            "فَرْجَهَا",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "her chastity"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا _____ فِيهَا مِن رُّوحِنَا وَجَعَلْنَٰهَا وَٱبْنَهَآ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَنَفَخْنَا",
          "options": [
            "يَٰوَيْلَنَآ",
            "وَلَقَدِ",
            "فَنَفَخْنَا",
            "وَسَخَّرْنَا"
          ],
          "translation": "so We breathed"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا _____ مِن رُّوحِنَا وَجَعَلْنَٰهَا وَٱبْنَهَآ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "فِيهَا",
            "زَاهِقٌ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "into her"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا _____ رُّوحِنَا وَجَعَلْنَٰهَا وَٱبْنَهَآ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَطَرَهُنَّ",
            "فَٰعِلِينَ",
            "مِن",
            "وَأَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِن _____ وَجَعَلْنَٰهَا وَٱبْنَهَآ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رُّوحِنَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "نَادَىٰ",
            "رُّوحِنَا"
          ],
          "translation": "Our Spirit"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِن رُّوحِنَا _____ وَٱبْنَهَآ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰهَا",
          "options": [
            "لَاهِيَةً",
            "ٱلْخَبَٰٓئِثَ",
            "مَن",
            "وَجَعَلْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "and We made her"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِن رُّوحِنَا وَجَعَلْنَٰهَا _____ ءَايَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱبْنَهَآ",
          "options": [
            "وَٱبْنَهَآ",
            "فِى",
            "يُنظَرُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and her son"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِن رُّوحِنَا وَجَعَلْنَٰهَا وَٱبْنَهَآ _____ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "قُلْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "يَصِفُونَ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِن رُّوحِنَا وَجَعَلْنَٰهَا وَٱبْنَهَآ ءَايَةً _____",
          "answer": "لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰽ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "عِندِنَا"
          ],
          "translation": "for the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "21:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 963,
          "question": "_____ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "مَا",
            "ﰒ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "إِنَّ _____ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "هَٰذِهِۦٓ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "ﰳ",
            "عَٰبِدِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦٓ _____ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "أُمَّتُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "أُمَّتُكُمْ",
            "ٱلطَّعَامَ",
            "رَحْمَتِنَآ"
          ],
          "translation": "(is) your religion "
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ _____ وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "أُمَّةً",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلْوَيْلُ",
            "أُمَّةً"
          ],
          "translation": "religion"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً _____ وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "فَتَبْهَتُهُمْ",
            "وَمَا",
            "وَٰحِدَةً",
            "نَفَشَتْ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً _____ رَبُّكُمْ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فِيهَا",
            "وَأَنَا۠",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "and I Am"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ _____ فَٱعْبُدُونِ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ _____",
          "answer": "فَٱعْبُدُونِ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "فَٱعْبُدُونِ",
            "مَّا",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "so worship Me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "21:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 971,
          "question": "_____ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ كُلٌّ إِلَيْنَا رَٰجِعُونَ",
          "answer": "وَتَقَطَّعُوٓا۟",
          "options": [
            "ﱨ",
            "وَتَقَطَّعُوٓا۟",
            "فَسْـَٔلُوهُمْ",
            "بَلِ"
          ],
          "translation": "But they cut off"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "وَتَقَطَّعُوٓا۟ _____ بَيْنَهُمْ كُلٌّ إِلَيْنَا رَٰجِعُونَ",
          "answer": "أَمْرَهُم",
          "options": [
            "لِتُحْصِنَكُم",
            "أَمْرَهُم",
            "ﰐ",
            "لِحُكْمِهِمْ"
          ],
          "translation": "their affair"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "وَتَقَطَّعُوٓا۟ أَمْرَهُم _____ كُلٌّ إِلَيْنَا رَٰجِعُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَجْرِى",
            "بَيْنَهُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "among themselves"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "وَتَقَطَّعُوٓا۟ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ _____ إِلَيْنَا رَٰجِعُونَ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "مَآ",
            "كَانُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "وَتَقَطَّعُوٓا۟ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ كُلٌّ _____ رَٰجِعُونَ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "يُنشِرُونَ",
            "إِلَيْنَا",
            "ﱋ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "to Us"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "وَتَقَطَّعُوٓا۟ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ كُلٌّ إِلَيْنَا _____",
          "answer": "رَٰجِعُونَ",
          "options": [
            "فُتِحَتْ",
            "بَلْ",
            "رَٰجِعُونَ",
            "فَجَعَلْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "(will) return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "21:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 977,
          "question": "_____ يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِۦ وَإِنَّا لَهُۥ كَٰتِبُونَ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "أَفَأَنتُمْ",
            "وَنَضَعُ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "Then whoever"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "فَمَن _____ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِۦ وَإِنَّا لَهُۥ كَٰتِبُونَ",
          "answer": "يَعْمَلْ",
          "options": [
            "يَعْمَلْ",
            "وَعِلْمًا",
            "لَوْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِۦ وَإِنَّا لَهُۥ كَٰتِبُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "مِنَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِنَ _____ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِۦ وَإِنَّا لَهُۥ كَٰتِبُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلرِّيحَ",
            "ﰱ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "[the] righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِۦ وَإِنَّا لَهُۥ كَٰتِبُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ذَآئِقَةُ",
            "لَهُۥ",
            "وَهُم",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ _____ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِۦ وَإِنَّا لَهُۥ كَٰتِبُونَ",
          "answer": "مُؤْمِنٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلَا",
            "مُؤْمِنٌ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "(is) a believer"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ _____ كُفْرَانَ لِسَعْيِهِۦ وَإِنَّا لَهُۥ كَٰتِبُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "أَدْرِى",
            "ٱلصُّمُّ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا _____ لِسَعْيِهِۦ وَإِنَّا لَهُۥ كَٰتِبُونَ",
          "answer": "كُفْرَانَ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "تَسْتَعْجِلُونِ",
            "كُفْرَانَ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "(will be) rejected"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ _____ وَإِنَّا لَهُۥ كَٰتِبُونَ",
          "answer": "لِسَعْيِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِسَعْيِهِۦ",
            "أَنتَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "[of] his effort"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِۦ _____ لَهُۥ كَٰتِبُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "ٱلطَّعَامَ",
            "ٱلْخَٰلِدُونَ",
            "لَّآ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "And indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِۦ وَإِنَّا _____ كَٰتِبُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "فَفَتَقْنَٰهُمَا",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "مُغَٰضِبًا"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِۦ وَإِنَّا لَهُۥ _____",
          "answer": "كَٰتِبُونَ",
          "options": [
            "كَٰتِبُونَ",
            "مُشْفِقُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "سَوَآءٍ"
          ],
          "translation": "(are) Recorders"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "21:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 989,
          "question": "_____ عَلَىٰ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَآ أَنَّهُمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَحَرَٰمٌ",
          "options": [
            "وَكُلًّا",
            "مِنَ",
            "وَحَرَٰمٌ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "And (there is) prohibition"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "وَحَرَٰمٌ _____ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَآ أَنَّهُمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَحَرَٰمٌ",
            "عَلَىٰ",
            "إِلَىٰ",
            "يَشْفَعُونَ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "وَحَرَٰمٌ عَلَىٰ _____ أَهْلَكْنَٰهَآ أَنَّهُمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "فَٱسْتَجَبْنَا",
            "ٱلْجَهْرَ",
            "قَرْيَةٍ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "a city"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "وَحَرَٰمٌ عَلَىٰ قَرْيَةٍ _____ أَنَّهُمْ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَٰهَآ",
          "options": [
            "أَفَتَعْبُدُونَ",
            "أَهْلَكْنَٰهَآ",
            "ﰭ",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "which We have destroyed"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "وَحَرَٰمٌ عَلَىٰ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَآ _____ لَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "عَمَلًا",
            "خَٰلِدُونَ",
            "أَنَّ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "وَحَرَٰمٌ عَلَىٰ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَآ أَنَّهُمْ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَقَوْمِهِۦ",
            "وَمَتَٰعٌ",
            "وَنَضَعُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "وَحَرَٰمٌ عَلَىٰ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَآ أَنَّهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "يَرْجِعُونَ",
            "ٱلْخُلْدَ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "will return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "21:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 996,
          "question": "_____ إِذَا فُتِحَتْ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ وَهُم مِّن كُلِّ حَدَبٍ يَنسِلُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "هَٰذَا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "أَنفُسُهُمْ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ فُتِحَتْ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ وَهُم مِّن كُلِّ حَدَبٍ يَنسِلُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "إِذَا",
            "أَنتَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ وَهُم مِّن كُلِّ حَدَبٍ يَنسِلُونَ",
          "answer": "فُتِحَتْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بَعِيدٌ",
            "أَنتَ",
            "فُتِحَتْ"
          ],
          "translation": "has been opened"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فُتِحَتْ _____ وَمَأْجُوجُ وَهُم مِّن كُلِّ حَدَبٍ يَنسِلُونَ",
          "answer": "يَأْجُوجُ",
          "options": [
            "وَهُم",
            "هَٰذَا",
            "يَأْجُوجُ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(for) the Yajuj"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فُتِحَتْ يَأْجُوجُ _____ وَهُم مِّن كُلِّ حَدَبٍ يَنسِلُونَ",
          "answer": "وَمَأْجُوجُ",
          "options": [
            "نُّوحِىٓ",
            "وَمَأْجُوجُ",
            "مِن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and Majuj"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فُتِحَتْ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ _____ مِّن كُلِّ حَدَبٍ يَنسِلُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَلُوطًا",
            "ﰨ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فُتِحَتْ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ وَهُم _____ كُلِّ حَدَبٍ يَنسِلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "فَنَادَىٰ",
            "حِسَابُهُمْ",
            "مِّن",
            "نَأْتِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فُتِحَتْ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ وَهُم مِّن _____ حَدَبٍ يَنسِلُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "أُفٍّ",
            "ٱلْفُرْقَانَ",
            "قَبْلِكَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فُتِحَتْ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ وَهُم مِّن كُلِّ _____ يَنسِلُونَ",
          "answer": "حَدَبٍ",
          "options": [
            "أَرْحَمُ",
            "حَدَبٍ",
            "يَحْزُنُهُمُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "elevation"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فُتِحَتْ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ وَهُم مِّن كُلِّ حَدَبٍ _____",
          "answer": "يَنسِلُونَ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "ٱلْمَوَٰزِينَ",
            "يَنسِلُونَ",
            "وَإِدْرِيسَ"
          ],
          "translation": "descend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "21:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "_____ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱقْتَرَبَ",
          "options": [
            "وَٱقْتَرَبَ",
            "عَٰلِمِينَ",
            "نَافِلَةً",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And has approached"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ _____ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْوَعْدُ",
          "options": [
            "خَرْدَلٍ",
            "يَرْكُضُونَ",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the promise"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ _____ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "ٱلْحَقُّ",
            "فَجَعَلْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "[the] true"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ _____ هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "سَقْفًا",
            "فَهَلْ",
            "يُنظَرُونَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "then behold"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا _____ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦٓ",
            "رَّبِّهِم",
            "هِىَ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ _____ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "شَٰخِصَةٌ",
          "options": [
            "شَٰخِصَةٌ",
            "مَا",
            "ٱلْجَهْرَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(are) staring"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "أَبْصَٰرُ",
          "options": [
            "أَبْصَٰرُ",
            "وَمَا",
            "فِتْنَةٌ",
            "لَّدُنَّآ"
          ],
          "translation": "(the) eyes"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ _____ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تُرْجَعُونَ",
            "وَمَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَصِفُونَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ _____ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَمَتَٰعٌ",
            "لَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "حَىٍّ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "يَٰوَيْلَنَا",
          "options": [
            "عَمَلًا",
            "فَأَنجَيْنَٰهُمْ",
            "يَٰوَيْلَنَا",
            "لِّلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "O woe to us"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا _____ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَلُوطًا",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "بَعْدَهَا"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ _____ فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "مُّكْرَمُونَ",
            "كُنَّا",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "we had been"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا _____ غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يُصْحَبُونَ",
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى _____ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "غَفْلَةٍ",
          "options": [
            "غَفْلَةٍ",
            "خَلْفَهُمْ",
            "كُلٌّ",
            "نُّوحِىٓ"
          ],
          "translation": "heedlessness"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ _____ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "صَنْعَةَ",
            "لَٰعِبِينَ",
            "رُءُوسِهِمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ _____ بَلْ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰎ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا _____ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَتَٱللَّهِ",
            "بَلْ",
            "فِيهَا",
            "لَّعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "nay"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ _____ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "كُنتُمْ",
            "لَبُوسٍ"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "وَٱقْتَرَبَ ٱلْوَعْدُ ٱلْحَقُّ فَإِذَا هِىَ شَٰخِصَةٌ أَبْصَٰرُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَٰوَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا _____",
          "answer": "ظَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "لِبَشَرٍ",
            "وَأَنتُمْ",
            "أَنَّا",
            "ظَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "21:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "_____ وَمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ أَنتُمْ لَهَا وَٰرِدُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "ﰢ",
            "أَمْ",
            "فَٱسْتَجَبْنَا"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "إِنَّكُمْ _____ تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ أَنتُمْ لَهَا وَٰرِدُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَفَتَقْنَٰهُمَا",
            "إِلَٰهٌ",
            "ءَالِهَةٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "إِنَّكُمْ وَمَا _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ أَنتُمْ لَهَا وَٰرِدُونَ",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "هُمْ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "you worship"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ أَنتُمْ لَهَا وَٰرِدُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﱛ",
            "أَهَٰذَا",
            "ٱلْحَقُّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ أَنتُمْ لَهَا وَٰرِدُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "نَنقُصُهَا",
            "إِن",
            "دُونِ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ حَصَبُ جَهَنَّمَ أَنتُمْ لَهَا وَٰرِدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فَجَعَلَهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَسَرُّوا۟"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ جَهَنَّمَ أَنتُمْ لَهَا وَٰرِدُونَ",
          "answer": "حَصَبُ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "حَصَبُ",
            "قَالَ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) firewood"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ حَصَبُ _____ أَنتُمْ لَهَا وَٰرِدُونَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَآ",
            "جَهَنَّمَ",
            "أُفٍّ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ _____ لَهَا وَٰرِدُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "إِنَّكُمْ",
            "هَٰذَا",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ أَنتُمْ _____ وَٰرِدُونَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "يَرَوْنَ",
            "لِلْكُتُبِ",
            "هَٰذَا",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ أَنتُمْ لَهَا _____",
          "answer": "وَٰرِدُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰀ",
            "ﱞ",
            "وَٰرِدُونَ"
          ],
          "translation": "will come"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "21:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "_____ كَانَ هَٰٓؤُلَآءِ ءَالِهَةً مَّا وَرَدُوهَا وَكُلٌّ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "يَنسِلُونَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "تُوَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "لَوْ _____ هَٰٓؤُلَآءِ ءَالِهَةً مَّا وَرَدُوهَا وَكُلٌّ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "خُلِقَ",
            "كَانَ",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "لَوْ كَانَ _____ ءَالِهَةً مَّا وَرَدُوهَا وَكُلٌّ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "رُءُوسِهِمْ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "لَوْ كَانَ هَٰٓؤُلَآءِ _____ مَّا وَرَدُوهَا وَكُلٌّ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "بَلْ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ﱏ",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "لَوْ كَانَ هَٰٓؤُلَآءِ ءَالِهَةً _____ وَرَدُوهَا وَكُلٌّ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "مَّا",
            "ﰏ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "لَوْ كَانَ هَٰٓؤُلَآءِ ءَالِهَةً مَّا _____ وَكُلٌّ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَرَدُوهَا",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "وَرَدُوهَا",
            "إِلَّآ",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "they (would) have come to it"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "لَوْ كَانَ هَٰٓؤُلَآءِ ءَالِهَةً مَّا وَرَدُوهَا _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَكُلٌّ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَكُلٌّ",
            "زَاهِقٌ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "And all"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "لَوْ كَانَ هَٰٓؤُلَآءِ ءَالِهَةً مَّا وَرَدُوهَا وَكُلٌّ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "مَّعِىَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "لَوْ كَانَ هَٰٓؤُلَآءِ ءَالِهَةً مَّا وَرَدُوهَا وَكُلٌّ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "يَنطِقُونَ",
            "تَمْنَعُهُم",
            "خَٰلِدُونَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "will abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "21:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "_____ فِيهَا زَفِيرٌ وَهُمْ فِيهَا لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "لَهُمْ _____ زَفِيرٌ وَهُمْ فِيهَا لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَأْتِيهِم",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "لَهُمْ فِيهَا _____ وَهُمْ فِيهَا لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "زَفِيرٌ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "زَفِيرٌ",
            "بِكُلِّ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(is) sighing"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ _____ فِيهَا لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "مَآ",
            "فَتَبْهَتُهُمْ",
            "وَهُمْ",
            "لَّدُنَّآ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَهُمْ _____ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "فِيهَا",
            "إِلَّا",
            "تُسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَهُمْ فِيهَا _____ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْكِفْلِ",
            "لَا",
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَلُوطًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَهُمْ فِيهَا لَا _____",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "بِهِمْ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "will hear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "21:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ سَبَقَتْ لَهُم مِّنَّا ٱلْحُسْنَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ عَنْهَا مُبْعَدُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "إِنَّ _____ سَبَقَتْ لَهُم مِّنَّا ٱلْحُسْنَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ عَنْهَا مُبْعَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "سَوَآءٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَصَبُ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ لَهُم مِّنَّا ٱلْحُسْنَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ عَنْهَا مُبْعَدُونَ",
          "answer": "سَبَقَتْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "سَبَقَتْ",
            "ﱖ",
            "نَادَىٰ"
          ],
          "translation": "has gone forth"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ سَبَقَتْ _____ مِّنَّا ٱلْحُسْنَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ عَنْهَا مُبْعَدُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "أَنِّى",
            "جَسَدًا",
            "لَهُم",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ سَبَقَتْ لَهُم _____ ٱلْحُسْنَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ عَنْهَا مُبْعَدُونَ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "ٱلْفُرْقَانَ",
            "مِّنَّا",
            "ذِكْرٍ",
            "عَٰبِدِينَ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ سَبَقَتْ لَهُم مِّنَّا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ عَنْهَا مُبْعَدُونَ",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰٓ",
          "options": [
            "وَنَبْلُوكُم",
            "ٱلْحُسْنَىٰٓ",
            "إِذْ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ سَبَقَتْ لَهُم مِّنَّا ٱلْحُسْنَىٰٓ _____ عَنْهَا مُبْعَدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰙ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ سَبَقَتْ لَهُم مِّنَّا ٱلْحُسْنَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ مُبْعَدُونَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "لَقَدْ",
            "عَنْهَا",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ سَبَقَتْ لَهُم مِّنَّا ٱلْحُسْنَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ عَنْهَا _____",
          "answer": "مُبْعَدُونَ",
          "options": [
            "مُبْعَدُونَ",
            "سَقْفًا",
            "قَالُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(will be) removed far"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "21:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "_____ يَسْمَعُونَ حَسِيسَهَا وَهُمْ فِى مَا ٱشْتَهَتْ أَنفُسُهُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﱥ",
            "حُكْمًا",
            "لَا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "لَا _____ حَسِيسَهَا وَهُمْ فِى مَا ٱشْتَهَتْ أَنفُسُهُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "they will hear"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "لَا يَسْمَعُونَ _____ وَهُمْ فِى مَا ٱشْتَهَتْ أَنفُسُهُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "حَسِيسَهَا",
          "options": [
            "حَسِيسَهَا",
            "ءَالِهَةٌ",
            "وَلِسُلَيْمَٰنَ",
            "مَتَّعْنَا"
          ],
          "translation": "(the) slightest sound of it"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "لَا يَسْمَعُونَ حَسِيسَهَا _____ فِى مَا ٱشْتَهَتْ أَنفُسُهُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَلَا",
            "عَلَىٰ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "لَا يَسْمَعُونَ حَسِيسَهَا وَهُمْ _____ مَا ٱشْتَهَتْ أَنفُسُهُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَن",
            "أَنَّهُمْ",
            "إِلَيْنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "لَا يَسْمَعُونَ حَسِيسَهَا وَهُمْ فِى _____ ٱشْتَهَتْ أَنفُسُهُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَوْ",
            "وَيَدْعُونَنَا",
            "إِنَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "لَا يَسْمَعُونَ حَسِيسَهَا وَهُمْ فِى مَا _____ أَنفُسُهُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱشْتَهَتْ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "ٱشْتَهَتْ",
            "كَانَ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "desire"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "لَا يَسْمَعُونَ حَسِيسَهَا وَهُمْ فِى مَا ٱشْتَهَتْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَنفُسُهُمْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ﰀ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "نَطْوِى"
          ],
          "translation": "their souls"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "لَا يَسْمَعُونَ حَسِيسَهَا وَهُمْ فِى مَا ٱشْتَهَتْ أَنفُسُهُمْ _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "خَٰلِدُونَ",
            "وَهَٰذَا",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "will abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "21:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "_____ يَحْزُنُهُمُ ٱلْفَزَعُ ٱلْأَكْبَرُ وَتَتَلَقَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ ٱلَّذِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "لَا",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "لَا _____ ٱلْفَزَعُ ٱلْأَكْبَرُ وَتَتَلَقَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ ٱلَّذِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "يَحْزُنُهُمُ",
          "options": [
            "يَحْزُنُهُمُ",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "ٱلضُّرُّ",
            "يَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "will grieve them"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "لَا يَحْزُنُهُمُ _____ ٱلْأَكْبَرُ وَتَتَلَقَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ ٱلَّذِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلْفَزَعُ",
          "options": [
            "ٱلْفَزَعُ",
            "ٱلسِّحْرَ",
            "ﱡ",
            "مَّحْفُوظًا"
          ],
          "translation": "the terror"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "لَا يَحْزُنُهُمُ ٱلْفَزَعُ _____ وَتَتَلَقَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ ٱلَّذِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَكْبَرُ",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "يُسَبِّحُونَ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "ٱلْأَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "[the] greatest"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "لَا يَحْزُنُهُمُ ٱلْفَزَعُ ٱلْأَكْبَرُ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ ٱلَّذِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "وَتَتَلَقَّىٰهُمُ",
          "options": [
            "خُلِقَ",
            "وَتَتَلَقَّىٰهُمُ",
            "ﰭ",
            "يُسَبِّحْنَ"
          ],
          "translation": "and will meet them"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "لَا يَحْزُنُهُمُ ٱلْفَزَعُ ٱلْأَكْبَرُ وَتَتَلَقَّىٰهُمُ _____ هَٰذَا يَوْمُكُمُ ٱلَّذِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "بَلْ",
            "إِنَّ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "لَا يَحْزُنُهُمُ ٱلْفَزَعُ ٱلْأَكْبَرُ وَتَتَلَقَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ يَوْمُكُمُ ٱلَّذِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "هَٰذَا",
            "ﰟ",
            "يَرِثُهَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "لَا يَحْزُنُهُمُ ٱلْفَزَعُ ٱلْأَكْبَرُ وَتَتَلَقَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ هَٰذَا _____ ٱلَّذِى كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "يَوْمُكُمُ",
          "options": [
            "يُصْحَبُونَ",
            "يَوْمُكُمُ",
            "لِأَبِيهِ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "(is) your Day"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "لَا يَحْزُنُهُمُ ٱلْفَزَعُ ٱلْأَكْبَرُ وَتَتَلَقَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ _____ كُنتُمْ تُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلَّذِى",
            "حَرِّقُوهُ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "لَا يَحْزُنُهُمُ ٱلْفَزَعُ ٱلْأَكْبَرُ وَتَتَلَقَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ ٱلَّذِى _____ تُوعَدُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "إِنَّمَا",
            "إِذ",
            "يُنصَرُونَ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "لَا يَحْزُنُهُمُ ٱلْفَزَعُ ٱلْأَكْبَرُ وَتَتَلَقَّىٰهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ ٱلَّذِى كُنتُمْ _____",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "عَذَابِ",
            "حُكْمًا",
            "لَّهُمْ",
            "تُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "promised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "21:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "_____ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "مُوسَىٰ",
            "نُوحِىٓ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "نَطْوِى",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "نَطْوِى",
            "ٱلْمُسْتَعَانُ",
            "حَصِيدًا"
          ],
          "translation": "We will fold"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى _____ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "وَأَيُّوبَ",
            "أَحْلَٰمٍۭ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ _____ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "كَطَىِّ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "كَطَىِّ",
            "مُّسْلِمُونَ",
            "أَهْلَكْنَٰهَآ"
          ],
          "translation": "like (the) folding"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ _____ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "ٱلسِّجِلِّ",
          "options": [
            "فَحَاقَ",
            "رَوَٰسِىَ",
            "ٱلسِّجِلِّ",
            "يَنطِقُونَ"
          ],
          "translation": "(of) a scroll"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ _____ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "لِلْكُتُبِ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "حِينَ",
            "مِّنْهَا",
            "لِلْكُتُبِ"
          ],
          "translation": "for records"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ _____ بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كَمَا",
            "تَكْتُمُونَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "As"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا _____ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "بَدَأْنَآ",
          "options": [
            "بَدَأْنَآ",
            "وَهُوَ",
            "ﰅ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We began"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ _____ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "بِٱلَّيْلِ",
            "مُنكِرُونَ",
            "أَوَّلَ",
            "حَٰفِظِينَ"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ _____ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "خَلْقٍ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "خَلْقٍ",
            "زَوْجَهُۥٓ",
            "تَمْنَعُهُم"
          ],
          "translation": "creation"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ _____ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "نُّعِيدُهُۥ",
          "options": [
            "مِّن",
            "نُّعِيدُهُۥ",
            "ﱔ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "We will repeat it"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ _____ عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "وَعْدًا",
          "options": [
            "ٱلْمَوَٰزِينَ",
            "شَٰهِدِينَ",
            "وَعْدًا",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "a promise"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا _____ إِنَّا كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَآ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْحُسْنَىٰٓ",
            "عَلَيْنَآ",
            "تَسْتَعْجِلُونِ"
          ],
          "translation": "upon Us"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ _____ كُنَّا فَٰعِلِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أُتْرِفْتُمْ",
            "فَٰعِلِينَ",
            "إِنَّا",
            "يَصِفُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We "
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا _____ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "سَوَآءٍ",
            "وَعِلْمًا",
            "مُّسْلِمُونَ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "We are"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "يَوْمَ نَطْوِى ٱلسَّمَآءَ كَطَىِّ ٱلسِّجِلِّ لِلْكُتُبِ كَمَا بَدَأْنَآ أَوَّلَ خَلْقٍ نُّعِيدُهُۥ وَعْدًا عَلَيْنَآ إِنَّا كُنَّا _____",
          "answer": "فَٰعِلِينَ",
          "options": [
            "فَٰعِلِينَ",
            "أَم",
            "مِنْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(the) Doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "21:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "_____ كَتَبْنَا فِى ٱلزَّبُورِ مِنۢ بَعْدِ ٱلذِّكْرِ أَنَّ ٱلْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِىَ ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "لَهُمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "وَلَقَدْ _____ فِى ٱلزَّبُورِ مِنۢ بَعْدِ ٱلذِّكْرِ أَنَّ ٱلْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِىَ ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "answer": "كَتَبْنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "بَلْ",
            "كَتَبْنَا",
            "لَفَسَدَتَا"
          ],
          "translation": "We have written"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "وَلَقَدْ كَتَبْنَا _____ ٱلزَّبُورِ مِنۢ بَعْدِ ٱلذِّكْرِ أَنَّ ٱلْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِىَ ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَمِ",
            "طَالَ",
            "يَتَّخِذُونَكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِى _____ مِنۢ بَعْدِ ٱلذِّكْرِ أَنَّ ٱلْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِىَ ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "answer": "ٱلزَّبُورِ",
          "options": [
            "ٱلزَّبُورِ",
            "قَالَ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِى ٱلزَّبُورِ _____ بَعْدِ ٱلذِّكْرِ أَنَّ ٱلْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِىَ ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مُّسْلِمُونَ",
            "فَفَهَّمْنَٰهَا",
            "مِنۢ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِى ٱلزَّبُورِ مِنۢ _____ ٱلذِّكْرِ أَنَّ ٱلْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِىَ ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "تَمْنَعُهُم",
            "ظَلَمُوا۟",
            "فَفَتَقْنَٰهُمَا",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِى ٱلزَّبُورِ مِنۢ بَعْدِ _____ أَنَّ ٱلْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِىَ ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "answer": "ٱلذِّكْرِ",
          "options": [
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "ٱلْجِبَالَ",
            "وَرَبُّنَا",
            "ٱلذِّكْرِ"
          ],
          "translation": "the mention"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِى ٱلزَّبُورِ مِنۢ بَعْدِ ٱلذِّكْرِ _____ ٱلْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِىَ ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ٱلنُّونِ",
            "أَنَّ",
            "هُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِى ٱلزَّبُورِ مِنۢ بَعْدِ ٱلذِّكْرِ أَنَّ _____ يَرِثُهَا عِبَادِىَ ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "جَعَلْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "the earth "
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِى ٱلزَّبُورِ مِنۢ بَعْدِ ٱلذِّكْرِ أَنَّ ٱلْأَرْضَ _____ عِبَادِىَ ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "answer": "يَرِثُهَا",
          "options": [
            "أَفَهُمْ",
            "يَرِثُهَا",
            "ﱜ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "will inherit it"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِى ٱلزَّبُورِ مِنۢ بَعْدِ ٱلذِّكْرِ أَنَّ ٱلْأَرْضَ يَرِثُهَا _____ ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "answer": "عِبَادِىَ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَٰهَآ",
            "هُوَ",
            "عِبَادِىَ",
            "يَسْتَحْسِرُونَ"
          ],
          "translation": "My slaves"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِى ٱلزَّبُورِ مِنۢ بَعْدِ ٱلذِّكْرِ أَنَّ ٱلْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِىَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "هُمْ",
            "ﰅ",
            "ٱلصَّٰلِحُونَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "21:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "_____ فِى هَٰذَا لَبَلَٰغًا لِّقَوْمٍ عَٰبِدِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "صَدَقْنَٰهُمُ",
            "تُوعَدُونَ",
            "مُغَٰضِبًا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "إِنَّ _____ هَٰذَا لَبَلَٰغًا لِّقَوْمٍ عَٰبِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْفُرْقَانَ",
            "فَٱسْتَجَبْنَا",
            "فِى",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَبَلَٰغًا لِّقَوْمٍ عَٰبِدِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "بِنَا",
            "هَٰذَا",
            "ﰵ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "إِنَّ فِى هَٰذَا _____ لِّقَوْمٍ عَٰبِدِينَ",
          "answer": "لَبَلَٰغًا",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "لَبَلَٰغًا",
            "وَإِنْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "surely is a Message"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "إِنَّ فِى هَٰذَا لَبَلَٰغًا _____ عَٰبِدِينَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "لَا",
            "فَكَشَفْنَا"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "إِنَّ فِى هَٰذَا لَبَلَٰغًا لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "عَٰبِدِينَ",
          "options": [
            "كَانَتَا",
            "قُلْنَا",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "عَٰبِدِينَ"
          ],
          "translation": "worshippers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "21:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا رَحْمَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "وَنَجَّيْنَٰهُ",
            "ﱮ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "وَمَآ _____ إِلَّا رَحْمَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَسَخَّرْنَا",
            "أَرْسَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "We have sent you"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ _____ رَحْمَةً لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "أَدْرِىٓ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا _____ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "إِلَٰهٌ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "(as) a mercy"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا رَحْمَةً _____",
          "answer": "لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "خَٰشِعِينَ",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "for the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "21:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "_____ إِنَّمَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "حَسِيسَهَا",
            "مِنَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "قُلْ _____ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "فَإِن",
            "ﰟ",
            "يُسْـَٔلُ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا _____ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "يُوحَىٰٓ",
            "وَهُم",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "it is revealed"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰٓ _____ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "لِحُكْمِهِمْ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "ءَاذَنتُكُمْ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ _____ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "أَنَّمَآ",
          "options": [
            "فِتْنَةٌ",
            "لَا",
            "لَوْ",
            "أَنَّمَآ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ _____ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَٰهُكُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْوَٰرِثِينَ",
            "لَّآ",
            "إِلَٰهُكُمْ"
          ],
          "translation": "your god"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ _____ وَٰحِدٌ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "وَرَهَبًا",
            "ﰟ",
            "هُزُوًا"
          ],
          "translation": "(is) God"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ _____ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "وَٰحِدٌ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "نُّوحِىٓ",
            "وَٰحِدٌ",
            "لَهْوًا"
          ],
          "translation": "One"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ _____ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "وَلَكُمُ",
            "بَٰرَكْنَا",
            "فَهَلْ",
            "أَنَّا"
          ],
          "translation": "so will"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَهَلْ _____ مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "فَسْـَٔلُوٓا۟",
            "ٱلْحَقَّ",
            "أَنتُم",
            "نَّشَآءُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَهَلْ أَنتُم _____",
          "answer": "مُّسْلِمُونَ",
          "options": [
            "مُّسْلِمُونَ",
            "مِنَ",
            "نَّقْدِرَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "submit (to Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "21:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "_____ تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ ءَاذَنتُكُمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ وَإِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ أَم بَعِيدٌ مَّا تُوعَدُونَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "ﰹ",
            "كَبِيرُهُمْ",
            "وَمَآ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "فَإِن _____ فَقُلْ ءَاذَنتُكُمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ وَإِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ أَم بَعِيدٌ مَّا تُوعَدُونَ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَعْيُنِ",
            "فَعَلَ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ _____ ءَاذَنتُكُمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ وَإِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ أَم بَعِيدٌ مَّا تُوعَدُونَ",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "فَقُلْ",
            "لَا",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ _____ عَلَىٰ سَوَآءٍ وَإِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ أَم بَعِيدٌ مَّا تُوعَدُونَ",
          "answer": "ءَاذَنتُكُمْ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ءَاذَنتُكُمْ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "I (have) announced to you"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ ءَاذَنتُكُمْ _____ سَوَآءٍ وَإِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ أَم بَعِيدٌ مَّا تُوعَدُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَوْمُكُمُ",
            "بِٱلشَّرِّ",
            "بِٱلَّيْلِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "equally"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ ءَاذَنتُكُمْ عَلَىٰ _____ وَإِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ أَم بَعِيدٌ مَّا تُوعَدُونَ",
          "answer": "سَوَآءٍ",
          "options": [
            "فَٱسْتَجَبْنَا",
            "يَهْدُونَ",
            "سَوَآءٍ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "equally"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ ءَاذَنتُكُمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ _____ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ أَم بَعِيدٌ مَّا تُوعَدُونَ",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "وَإِنْ",
            "فَٱسْتَجَبْنَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ ءَاذَنتُكُمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ وَإِنْ _____ أَقَرِيبٌ أَم بَعِيدٌ مَّا تُوعَدُونَ",
          "answer": "أَدْرِىٓ",
          "options": [
            "رَبِّهِم",
            "فَٰسِقِينَ",
            "إِذَا",
            "أَدْرِىٓ"
          ],
          "translation": "I know"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ ءَاذَنتُكُمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ وَإِنْ أَدْرِىٓ _____ أَم بَعِيدٌ مَّا تُوعَدُونَ",
          "answer": "أَقَرِيبٌ",
          "options": [
            "بَدَأْنَآ",
            "كَٰتِبُونَ",
            "أَقَرِيبٌ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "whether is near"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ ءَاذَنتُكُمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ وَإِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ _____ بَعِيدٌ مَّا تُوعَدُونَ",
          "answer": "أَم",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "فَيَدْمَغُهُۥ",
            "أَم",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ ءَاذَنتُكُمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ وَإِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ أَم _____ مَّا تُوعَدُونَ",
          "answer": "بَعِيدٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بَلْ",
            "ءَايَةً",
            "بَعِيدٌ"
          ],
          "translation": "far"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ ءَاذَنتُكُمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ وَإِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ أَم بَعِيدٌ _____ تُوعَدُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "فِيهَا",
            "قُلْ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ ءَاذَنتُكُمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ وَإِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ أَم بَعِيدٌ مَّا _____",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "تُوعَدُونَ",
            "وَعِلْمًا",
            "يُنذَرُونَ"
          ],
          "translation": "you are promised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "21:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "_____ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ مِنَ ٱلْقَوْلِ وَيَعْلَمُ مَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلدُّعَآءَ",
            "وَنَصَرْنَٰهُ",
            "إِلَىٰٓ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ ٱلْجَهْرَ مِنَ ٱلْقَوْلِ وَيَعْلَمُ مَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "وَعِلْمًا",
            "نَنقُصُهَا",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "إِنَّهُۥ يَعْلَمُ _____ مِنَ ٱلْقَوْلِ وَيَعْلَمُ مَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "ٱلْجَهْرَ",
          "options": [
            "عَٰلِمِينَ",
            "ٱلْجَهْرَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَإِقَامَ"
          ],
          "translation": "the declared"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "إِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ _____ ٱلْقَوْلِ وَيَعْلَمُ مَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَهُۥ",
            "مُدْبِرِينَ",
            "نُكِسُوا۟"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "إِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ مِنَ _____ وَيَعْلَمُ مَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "فَجَعَلَهُمْ",
            "لِسَعْيِهِۦ",
            "ٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "[the] speech"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "إِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ مِنَ ٱلْقَوْلِ _____ مَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَيَعْلَمُ",
            "ﰐ",
            "مَا",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "and He knows"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "إِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ مِنَ ٱلْقَوْلِ وَيَعْلَمُ _____ تَكْتُمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "هُوَ",
            "ءَالِهَةً",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "إِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلْجَهْرَ مِنَ ٱلْقَوْلِ وَيَعْلَمُ مَا _____",
          "answer": "تَكْتُمُونَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلَّتِى",
            "كُلُّ",
            "تَكْتُمُونَ"
          ],
          "translation": "you conceal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "21:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "_____ أَدْرِى لَعَلَّهُۥ فِتْنَةٌ لَّكُمْ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "مِنَ",
            "وَإِنْ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "وَإِنْ _____ لَعَلَّهُۥ فِتْنَةٌ لَّكُمْ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "أَدْرِى",
          "options": [
            "ﱭ",
            "وَهُم",
            "أَدْرِى",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "I know"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "وَإِنْ أَدْرِى _____ فِتْنَةٌ لَّكُمْ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "لَعَلَّهُۥ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "لَعَلَّهُۥ",
            "إِذْ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "perhaps it may be"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "وَإِنْ أَدْرِى لَعَلَّهُۥ _____ لَّكُمْ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "فِتْنَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْوَيْلُ",
            "حُكْمًا",
            "صَدَقْنَٰهُمُ",
            "فِتْنَةٌ"
          ],
          "translation": "a trial"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "وَإِنْ أَدْرِى لَعَلَّهُۥ فِتْنَةٌ _____ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "أُفٍّ",
            "هَٰذِهِ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "وَإِنْ أَدْرِى لَعَلَّهُۥ فِتْنَةٌ لَّكُمْ _____ إِلَىٰ حِينٍ",
          "answer": "وَمَتَٰعٌ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "دُونِ",
            "وَمَتَٰعٌ"
          ],
          "translation": "and an enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "وَإِنْ أَدْرِى لَعَلَّهُۥ فِتْنَةٌ لَّكُمْ وَمَتَٰعٌ _____ حِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰلِدُونَ",
            "ﰯ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "وَإِنْ أَدْرِى لَعَلَّهُۥ فِتْنَةٌ لَّكُمْ وَمَتَٰعٌ إِلَىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "حِينٍ",
            "بِهَا",
            "إِلَى",
            "ذَٰلِكُم"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "21:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "_____ رَبِّ ٱحْكُم بِٱلْحَقِّ وَرَبُّنَا ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "قَٰلَ",
          "options": [
            "ﱏ",
            "قَٰلَ",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "بِٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "قَٰلَ _____ ٱحْكُم بِٱلْحَقِّ وَرَبُّنَا ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "إِلَىٰ",
            "رَبِّ",
            "خَٰلِدُونَ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "قَٰلَ رَبِّ _____ بِٱلْحَقِّ وَرَبُّنَا ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "ٱحْكُم",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱحْكُم",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "judge"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "قَٰلَ رَبِّ ٱحْكُم _____ وَرَبُّنَا ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَإِقَامَ",
            "تَمْنَعُهُم",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "قَٰلَ رَبِّ ٱحْكُم بِٱلْحَقِّ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "وَرَبُّنَا",
          "options": [
            "وَرَبُّنَا",
            "ٱلرِّيحَ",
            "ٱلنَّارَ",
            "ءَاذَنتُكُمْ"
          ],
          "translation": "And our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "قَٰلَ رَبِّ ٱحْكُم بِٱلْحَقِّ وَرَبُّنَا _____ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَجِئْتَنَا",
            "وَكُنَّا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "(is) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "قَٰلَ رَبِّ ٱحْكُم بِٱلْحَقِّ وَرَبُّنَا ٱلرَّحْمَٰنُ _____ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "ٱلْمُسْتَعَانُ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "ٱلْمُسْتَعَانُ",
            "تَذَرْنِى",
            "خَلْقٍ"
          ],
          "translation": "the One Whose help is sought"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "قَٰلَ رَبِّ ٱحْكُم بِٱلْحَقِّ وَرَبُّنَا ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلْمُسْتَعَانُ _____ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِنْهُمْ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "قَٰلَ رَبِّ ٱحْكُم بِٱلْحَقِّ وَرَبُّنَا ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ _____ تَصِفُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "لَهُۥٓ",
            "جَسَدًا",
            "ٱلسِّحْرَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "قَٰلَ رَبِّ ٱحْكُم بِٱلْحَقِّ وَرَبُّنَا ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا _____",
          "answer": "تَصِفُونَ",
          "options": [
            "تَصِفُونَ",
            "ﰹ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "you attribute"
        }
      ]
    }
  ]
}